<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>momkind podcast</title>
  <description>En ærlig podcast om moderskabet. Camille Gudmand Lange inviterer hver onsdag to kvinder i studiet til at løse lytternes mor-dilemmaer. Vores panel deler råt og ærligt ud af egne erfaringer, når de besvarer dilemmaer om alt fra søvnmangel, hæmorider og manglende sex til børneopdragelse, den evige dårlige samvittighed og alt derimellem.

Musik: Jakob Ranum</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/5a620e04-1cb3-479b-aa43-2c84fd12b957</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/21961cf3-96a8-4f7e-91d9-78e8dc9643c2_400x400.png</url>
   <title>momkind podcast</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/5a620e04-1cb3-479b-aa43-2c84fd12b957</link>
  </image>
  <item>
   <title>Tina Ekdahl og Freja Hoffgaard</title>
   <description>Far på barsel og ny retning i livet
Dagens panel: Freja Hoffgaard og Tina Ekdahl
Kender du det med at far gør tingene helt anderledes end dig, når han kommer på barsel? Og får du nogensinde lyst til at kaste dig ud i et nyt karriereeventyr, selvom du føler dig bundet af hus og familie? Det skal dagens kyndige mor-panel tale om i dag, som i dag består af Freja Hoffgaard, tidligere pædagog og nu strikkeekspert på Instagram under @Frejasknit, og som er mor til to på 5 og 2, og Tina Ekdahl, tidligere jordemoder og nu leder og influent under @lillemorblog, og som er mor til to på 11 og 14.

Svært ved at give slip, at tage fejl, aldrig at vide hvad man vil i livet og meget, meget mere er bare noget af dét som de taler om i dagens afsnit.

Denne episode er lavet i samarbejde med Nestle FamilyNes.
På www.nestlefamilynes.dk kan du få adgang til smarte værktøjer til at tracke dit barns udvikling, stille spørgsmål direkte til eksperter og deltage i konkurrencer. Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">953ff4bb-f9af-5ccd-bf09-3657a4865200</guid>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/6d4270fc-8e36-470d-b63e-a45e5ad2af15/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=6d4270fc-8e36-470d-b63e-a45e5ad2af15&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julie Christiansen og Victoria Lundager</title>
   <description>Hjemmepasning eller ej og yngste mor i vennegruppen
Panel: Victoria Lundager og Julie Christiansen
Hvilke følelser kan være i spil, når man er den eneste i vennegruppen, der har fået børn? Og skal man gå med sin mavefornemmelse og hjemmepasse sit barn, selvom karrieren også presser på?
Det skal det handle om i dag, hvor Camille Gudmand Lange har besøg af skuespiller, Julie Christiansen, som er mor til Evi på 5 og Astor på 1, og influent og Cand.soc., Victoria Lundager, som er mor til Agnes på 4 måneder.
Bedsteforældre og skærm, frygt for at miste sin vennegruppe, at ønske noget andet selvom karrieren drøner derud af, livet som hjemmepasser og meget, meget mere er bare nogle af de ting, som mødrene taler om i dagens afsnit. Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">a0fe3564-e15e-5443-a4c1-5a87ed5fb4de</guid>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/b5072a0d-786d-4f8b-b24f-eb7c3d8458e2/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=b5072a0d-786d-4f8b-b24f-eb7c3d8458e2&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rikke Vad Madsen, Josefine Stork og Frej Prahl</title>
   <description>Den 'gode nok' forælder
Dagens panel: Rikke Vad Madsen, Josefine Stork og Frej Prahl
Hvornår er man god nok som forælder? Dét er det helt store spørgsmål i dagens afsnit af Momkind podcast, hvor der i panelet i dag sidder: Rikke Vad Madsen, influencer under @nogens_mor og mor til tre, Josefine Stork, forfatter, podcast-vært og mor til Leo på 4 måneder og Frej Prahl, psykolog, parterapeut og far til tre. Der bliver delt tanker og oplevelser med skilsmisse og forælderskab, nærvær, kolik, egoisme og mange flere ting i dagens afsnit af Momkind podcast, hvor ekspert, Frej Prahl, også deler gode råd til, hvordan man kan håndtere de svære tanker om ikke at føle, at man slår til som forælder. Afslutningsvis deler panelet også hvornår de synes de gør det godt i deres forælderskab. Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">7b904a76-b132-5b03-a3e9-fe86a8b53dc2</guid>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/55727c07-3e50-49ae-99e6-1363fc80dcc1/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=55727c07-3e50-49ae-99e6-1363fc80dcc1&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Frida Brygmann og Rosa Øllgaard</title>
   <description>Finde gnisten igen og søskendejalousi
Dagens panel: Frida Brygmann og Rosa Øllgaard
Hvordan kan man finde hinanden igen, når man er højgravid, samtidigt med at man har en 2-årig og evige renoveringsprojekter? Og hvordan tackler man søskendejalousi mellem en nyfødt og sit store barn? Det skal det handle om i dag, hvor Camille Gudmand Lange har besøg af sanger, Frida Brygmann, som har Monty på 4 og som er gravid med en datter, og psykolog, Rosa Øllgaard, der er mor til Eva på 6 år. Urealistiske forventninger til små børn, planlagt sex, at stå sammen som et familiehold, at fylde sin egen kop op, og meget, meget mere er bare nogle af de emner, som Camille og dagens panel åbner op omkring. Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">dcd2e03b-1e18-56db-bcb1-f6878630dc4c</guid>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/7bcd74f4-d9ec-4b34-97aa-56c7a7536ab1/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=7bcd74f4-d9ec-4b34-97aa-56c7a7536ab1&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Iris Gold og Marie Plum Hundebøll</title>
   <description>Forkert gravid og mor-stress
Dagens panel: Iris Gold og Marie Plum Hundebøll
Kan andre spejle at føle sig forkert i sin gravide krop? Og er der andre derude som føler sig evigt mor-stressede? Det spørger dagens dilemmaskrivere om i Momkind podcast. Camille Gudmand Lange sidder igen klar bag mikrofonen, og i dag er det i selskab med sanger, Iris Gold, som er mor til en søn på fem og journalist Marie Plum Hundebøll, som er mor til tre.
Hvad er den perfekte gravide krop? Kan man både føle sig forkert, hvis man får ros for sin mave og hvis man får sviende kommentarer med på vejen? Nuggets i en tourbus, at være sengeliggende i tre måneder, at mærke græsset med sine bare tæer, livskriser udløser indsigt og meget, meget mere er bare nogle af de spørgsmål, minder og tanker, der kommer op i dagens afsnit.
Husk at du altid kan skrive ind med dit eget dilemma på podcast@momkind.dk Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">967e0db8-3d6a-5074-b3d7-7d55b3affcbf</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/35d0513f-ada4-49b1-a342-2ad4df3ee3e9/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=35d0513f-ada4-49b1-a342-2ad4df3ee3e9&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Petra Nagel og Cana Buttenschøn</title>
   <description>Savn til store barn og evig to-do-liste
Dagens panel: Petra Nagel og Cana Buttenschøn
Hvordan er man nok for sit store barn, når der også er en lille ny? Og er der nogle hacks til at nå alt på to-do-listen? Dét skal det handle om i dag, når Camille Gudmand Lange besvarer dilemmaer sammen med det kyndige Momkind-panel, som i dag består af: Petra Nagel, journalist og tv-vært og mor til tre, og Cana Buttenschøn, tidligere jordemoder, iværksætter, stifter af Cana Care og mentor i Løvens hule junior.
Den svære accept, myten om 3'eren der bare følger med, om at bage boller hver dag, perfekthedskultur, kortere to-do-lister og færre krav, sunde relationer, en idé til et nyt tv-program og meget, meget mere er på plakaten i dagens afsnit af Momkind Podcast.
Husk at du altid kan skrive til podcast@momkind.dk med dit eget dilemma. Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">ed560803-1c40-5d2d-8909-89bfa17f58c1</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/e367377b-b1ff-41bb-8dd6-4876a672d258/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=e367377b-b1ff-41bb-8dd6-4876a672d258&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stine Billy og Daisy Løvendahl</title>
   <description>Umulig spisesituation og klemte følelser når far skal på barsel
Dagens panel: Stine Billy og Daisy Løvendahl
Hvordan kan man gøre en spisesituation mere behagelig for alle, når barnet nægter at vil spise, hvad der bliver serveret? Og hvad gør man med de svære følelser, der kan være, når det er fars tur til at tage på barsel?
Det skal det handle om i dag, hvor Camille Gudmand Lange har besøg af Stine Billy, advokat og mom-fluencer, og mor til tvillinger på 8 og en pige på 11, og også parterapeut Daisy Løvendahl, der er mor til tre.
Et småtspisende barn, ikke at have sovet i et år, havregrød på sengekanten frem for kamp om en gulerod, at komme på forsiden af en avis fordi man som mand tager barslen, at gøre en forbrydelse mod sit eget køn, vigtigheden af tilknytning og meget, meget mere. Dét er bare nogle af de glimt, som du vil opleve i dagens episode af Momkind podcast.
Husk at du altid kan skrive ind med dit eget dilemma på podcast@momkind.dk. Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">584b82bf-226c-53eb-8ead-6c4b7bad8064</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/04f42306-a1a5-4630-83b9-5a221616f1d3/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=04f42306-a1a5-4630-83b9-5a221616f1d3&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ditte Haue og Silja Okking</title>
   <description>Svigtet af veninder og den store morkropsskam
Dagens panel: Silja Okking og Ditte Haue
Hvorfor vil veninderne ikke fejre mit moderskab? Og hvad gør jeg ved skammen over min nye mor-krop? Det spørger dilemmaskriverne om i dagens afsnit af Momkind podcast, hvor din vært Camille Gudmand Lange i dag har besøg i studiet af nyheds - og tv-vært Ditte Haue og skuespiller, tv-vært, forfatter og gøgler Silja Okking. Ditte er mor til to drenge og bonusmor til en pige, og Silja er mor til Uma på 12 år.
En for snæver værtsgarderobe, det giftige regnskab, roller i venindegruppen, mandevenner vs. kvindevenner, s3x efter fødslen, at have is på mentalt og meget, meget mere er bare nogle af de ting, som mødrene i studiet i dag endevender.
Husk at du altid kan skrive ind med dit eget dilemma til podcast@momkind.dk Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">b8cf639f-a2e5-41c7-bb16-856d04418eeb</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/a22328e9-6e2f-434c-85c2-c287e7894b3a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=a22328e9-6e2f-434c-85c2-c287e7894b3a&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Christina Sander og Nina Claire</title>
   <description>Ustyrlig vrede og det store weekend-puslespil.
Dagens panel: Christina Sander og Nina Claire
Hvad gør man ved sin store vrede, når man samtidigt er tæt på at knække? Og hvordan får man weekenderne til at gå op med små børn, hvis man synes det er svært at finde på aktiviteter? Dét er kernerne i dagens dilemmaer, som Camille Gudmand Lange tager op sammen med Nina Claire, influent og foredragsholder, der er mor til tre børn på 11, 8 og 6 år, og også Christina Sander, journalist, influent, debattør og foredragsholder, der også er mor til tre børn på 6 år, 3 år og 3 år. Samsovning, vrede før og efter moderskabet (og med diagnoser), grænsesætning, dage for børn og voksne, biblioteket, ud at køre som lifehack og meget mere er bare nogle af de enkelte blip som du får med fra dagens afsnit.
Husk at du altid kan skrive ind med dit eget dilemma på podcast@momkind.dk Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">cee18e0e-3d4a-4779-85fd-5718f70514fc</guid>
   <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/4c3fa5ce-ed21-4ce5-976a-2ff95cb2c477/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=4c3fa5ce-ed21-4ce5-976a-2ff95cb2c477&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julie Ralund og Trine Ravnkilde</title>
   <description>Sygdomsangst, hjemmepasning og en tricky familiekonstellation
Dagens panel: Trine Ravnkilde og Julie Ralund
Er det muligt at slippe angsten for at barnet bliver syg? Skal man bare kaste sig ud i hjemmepasning? Og hvad gør man, hvis den biologiske far pludselig viser sig at være en anden end forventet og som skaber rod i familiedynamikken? Dét skal det handle om i dagens afsnit af Momkind podcast. Camille Gudmand Lange har i studiet i dag: Trine Ravnkilde, digital iværksætter og mor til Liva på 9 år, og Julie Ralund, sexolog, rådgiver, foredragsholder og producent og mor til Yoko på 17 år.
At miste højgravidsfasen pga. et trafikuheld, en Nutellabolle der udløser et vildt allergisk anfald, et whiteboard med katastrofetanker, enten at blive lidt mærkelig eller mistrives og at tænke på sin hellige tre-enighed - de ord beskriver dagens afsnit af Momkind podcast, men naturligvis også med langt flere gode, sjove og spændende tanker og råd.
Husk at du altid kan skrive dit eget dilemma ind til podcast@momkind.dk Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">6111bca0-6b30-4fb9-986e-9be7783a3d37</guid>
   <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/40fc0856-1b93-4540-a922-1a191001edbb/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=40fc0856-1b93-4540-a922-1a191001edbb&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Astrid Krag og Mellissa Hussein</title>
   <description>Savner forudsigelighed og afvisning fra bedsteforælder
Dagens panel: Astrid Krag, Mellissa Hussein og Rosa Ølgaard
Hvordan kan man få mere forudsigelighed og ro ind i en dagligdag med små børn, der har været præget af kæmpe kaos? Og er det okay at være frustreret over bedsteforældre, som ikke gider at passe børn? Dét og meget mere skal det handle om i dagens afsnit af Momkind Podcast.
Camille Gudmand Lange har i dag besøg af Astrid Krag, tidligere minister og nu folketingspolitiker og mor til 3 børn, og også Mellissa Hussein, forfatter og tv - og podcastvært og mor til to drenge. Derudover så har Camille også besøg af psykolog Rosa Ølgaard, der giver sit besyv med i dagens første dilemma, der er ét af de mere triste, hvor hun bl.a. sætter ord på forskellen på en fødselsdepression og efterfødselsreaktion. Derudover så kommer panelet i dag bl.a. til at tale om: Pressen der svælger i at far passer sit barn mens mor går på arbejde, om ikke at sove tæt nok på begge sine børn og at føle man svigter, er det rimeligt at presse bedsteforældre til at passe og hvilken tid er vigtigst?
Husk at du altid kan skrive dit dilemma ind til podcast@momkind.dk Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">162e48b3-ce9c-4248-85e0-152d5a54cf2d</guid>
   <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:37:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/c1aeb9c8-e900-4b67-8557-60cbe7497780/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=c1aeb9c8-e900-4b67-8557-60cbe7497780&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Samira Nawa og Tina Ekdahl</title>
   <description>Dødtræt af barsel og clash med bedsteforældre om opdragelse
Dagens panel: Samira Nawa og Tina Ekdahl
Et kæmpe savn til arbejde og at være træt af amning og bleskift - hvad i alverden gør man ved det? Og hvis svigermor bliver spids og har et komplet anderledes syn på børneopdragelse end én selv, skal man så tage snakken? Dét skal det handle om i dag, hvor Camille Gudmand Lange har besøg af folketingspolitiker og næstformand for Radikale Venstre, Samira Nawa, der er mor til to på 11 og 8 år, og også HR-konsulent, tidligere jordemoder og mor-blogger, Tina Ekdahl, der er mor til to på 11 og 14 år.
Op ad Islands bjerge med et barn i bæresele, at være god for sig selv så man kan være god for sit barn, et dyne/tørklæde-fix og meget, meget mere er bare nogle af de emner, der kommer op i dagens afsnit.
Husk at du altid kan skrive til podcast@momkind.dk med dit eget dilemma. Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">c6e76ed0-2f27-49ff-8d19-15a9bbd6919b</guid>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/207bac01-7ee8-4774-b26c-13f51a0b0c29/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=207bac01-7ee8-4774-b26c-13f51a0b0c29&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julie Christiansen og Emilie Meldgaard</title>
   <description>Autismemor
Dagens panel: Emilie Meldgaard og Julie Christiansen
Hvordan holder man liv i parforholdet, når man har et barn med autisme, der fylder? Hvordan undgår man at isolere sig selv og føle sig ensom? Og er der nogle gode ting, man kan gøre eller sige til folk, der kommer med kommentarer til barnet med et usynligt handicap? Dagens store tema er i dag at være mor til et barn med autisme, hvor Camille Gudmand Lange i studiet i dag har inviteret Emilie Meldgaard, grundlægger af Tjugga-universet og mor til William på 11, Knud på 7 og Berta på 5, og Julie Christiansen, skuespiller og mor til Evi på 4 og Astor på 10 måneder.
Takeaway og fjernsyn i soveværelset, formiddagsdates, solsikkesnoren, nære familiemedlemmers kommentarer og meget, meget mere er bare nogle af de ord, der beskriver samtalen i dagens afsnit.
Husk at du altid selv kan skrive ind med dit dilemma til podcast@momkind.dk Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">35a17478-827f-4baf-a0e7-4fdb509c6aa2</guid>
   <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/b7303c7f-c159-4d54-aac1-976aec679e64/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=b7303c7f-c159-4d54-aac1-976aec679e64&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fries Before Guys</title>
   <description>Kejsersnitsopbakning og at miste sine sexy-time-briller
Dagens panel: Josephine Kuhn og Nanna Elizabeth Hovgaard (Fries before guys)
Hvorfor vil veninderne ikke anerkende kejsersnit som en rigtig fødsel og spørge ind til oplevelserne, der følger med? Og hvad i alverden gør man, hvis man rigtig gerne vil i gang med at dyrke sex igen ovenpå nogle hårde småbørnsår - hvor skal man starte? Dét skal det handle om i dagens afsnit af Momkind podcast, hvor Camille Gudmand Lange har besøg af Josephine Kuhn og Nanna Elizabeth Hovgaard fra Fries before guys. Josephine er mor til Sienna på 3 og Nanna er mor til Folke på 2 år. Svøbninger, chokoladecroissanter, epiduralblokade, 'rigtige fødsler', just do it, sex som basisbehov og meget, meget mere er bare glimt at nogle af de ord, der indgår i dagens afsnit. Husk at du altid kan skrive ind med dit eget dilemma til podcast@momkind.dk Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">332ecbfd-c953-4657-9bd2-1f2e9b766d43</guid>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/f0b20898-e67d-4b18-929c-412dd6ca2f2b/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=f0b20898-e67d-4b18-929c-412dd6ca2f2b&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeanette Ottesen og Marie Louise Cramer</title>
   <description>Ked af ny morkrop og barsel eller ej
Dagens panel: Jeanette Ottesen og Marie Louise Cramer
Hvad gør man, hvis man er led og ked af sin nye morkrop, men mangler motivationen til at træne? Og hvordan kan man planlægge en barsel, så man både tilgodseser sin lyst til at være en del af det lille nye liv, men også stadig bruger kræfter på sin passion - jobbet? Dét skal det handle om i dag, hvor Camille Gudmand Lange har to seje kvinder i studiet, nemlig Jeanette Ottesen, tidligere OL-deltager, verdensmester og mor til to, og Marie Louise Cramer, sundhedsentusiast, personlig træner og mor til tre. Søvn som lovlig doping, tanker om en totalt fit krop vs. en ny, sej mor-krop, den store forskel på barsel 1 og barsel 2 og meget, meget mere er bare noget af dét som mødrene i studiet i dag taler om for at give dilemmaskriverne de bedste råd med på vejen.
Husk at hvis du selv har et dilemma, er du altid velkommen til at skrive til podcast@momkind.dk. Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">b2a151ec-399d-4567-b9fd-9acd9013495c</guid>
   <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/17831d41-7d23-4c31-99fa-a03c9a3c1b47/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=17831d41-7d23-4c31-99fa-a03c9a3c1b47&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maria Barfod (Fedty) og Mai Mercado</title>
   <description>Belastende vennebesøg og skræk for fødsel nummer to.

Dagens panel: Maria Barfod (Fedty) og Mai Mercado.

Hvad gør man, hvis man ikke har overskud til at have børnenes venner på besøg? Og er der nogle gode råd til en fødselsønskeliste, når man er bange for fødsel nummer to pga. den første fødsel? Det taler de om i Momkind Podcast i dag, hvor Camille Gudmand Lange har besøg af Maria Barfod, der også er kendt under navnet Fedty, som hun bruger, når hun er ude som en af Danmarks mest efterspurgte DJs eller som radiovært på DR-programmet Elektrologen. Maria er mor til Charles på 12 og papmor til Adrian på 19. Camille har også besøg af folketingspolitiker for Konservative og tidligere børne - og socialminister, Mai Mercado, som er mor til Winston på 12 og Elisa på 9. Spilleregler ved vennebesøg, at være hende med bakken (eller ej?), en playliste med Beyoncé og at se dyrefødselsvideoer for at kurere sin fødselsskræk - det er bare nogle af de ord, der kommer i spil, når panelet skal besvare dagens dilemmaer. Afslutningsvis er jordemoder Anne Forchammer fra Jordemodertid også med på telefonen for at give et godt råd med på vejen om fødseksskræk.

Husk at du altid kan skrive til podcast@momkind.dk med dit eget dilemma.   


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">6241df71-dfc3-4b4c-88f4-8c70e48257b0</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/5ee2e069-e0a9-4137-9ce8-16d10fc343d7/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=5ee2e069-e0a9-4137-9ce8-16d10fc343d7&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ditte Okman og Christina Ehrenskjöld</title>
   <description>Splittet sovesituation og skærmfri sjov

Hvordan finder man tilbage i dobbeltsengen igen - og skal man overhovedet det? Hvordan kan man aktivere børnene og få gang i noget sjov, der ikke involverer skærm? Og hvordan kan man hvile mere i at være en gammel mor? Det er hovedspørgsmålene i dagens dilemmaer, som Camille Gudmand Lange besvarer i samspil med Ditte Okman, vært på 'Det, vi taler om' og mor til Lloyd på 12 og Betty på 9 år, og Christina Ehrenskjöld, journalist og forfatter og mor til to piger på 12 og 16 år.

At være ærlig overfor sig selv, oldeforældres soveværelse, at lukke øjnene for de huslige pligter, en skærmjunkie, at græde over ikke at få en 3'er og meget, meget mere vil dagens panel give sig i kast med i dagens afsnit.

Husk at du altid selv kan skrive dit dilemma ind til podcast@momkind.dk 


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">c14d04ea-665d-4342-bd2d-6df985fe61a6</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/1eecb6cf-2de1-4239-866c-efda1feb01ba/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=1eecb6cf-2de1-4239-866c-efda1feb01ba&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det svære NEJ og pårørende til alvorlig sygdom</title>
   <description>Dagens panel: Ida Rud og Christina Krzyrosiak Hansen 

At være pårørende til én med alvorlig sygdom kan være utrolig svært - så hvordan håndterer man det? Og hvad kan man sige andet end 'nej' til sit (viljestærke) barn? Og må man ikke godt sige nej? Dét handler dagens dilemmaer om i Momkind podcast, hvor vores vært Camille Gudmand Lange har inviteret to dejlige mødre i studiet: Ida Rud, journalist, vært og kulturanmelder, og mor til Yrsa på 1,5 år og Christina Krzyrosiak Hansen, borgmester i Holbæk, og mor til Theodor på 2 år. 

Grænser eller ej, bare at være glad for at køre på traktor og at lege med vand, korte sætninger, anerkende følelser, brug for en landsby, at miste sin mor, gråd eller ej foran børnene og meget, meget mere er bare nogle af de stikord, der beskriver dagens afsnit. 

Husk at du altid kan skrive til podcast@momkind.dk med dit eget dilemma, som vi kan tage op i podcasten.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">0b4efd57-1fb1-4478-b783-ad5916672d2f</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/4641a152-422c-442b-9f25-d6b534040ef3/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=4641a152-422c-442b-9f25-d6b534040ef3&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Overbeskyttende mor og gravid med søster i fertilitetsbehandling</title>
   <description>Dagens panel: Molly Thornhill og Simone Lykke

Skal man have lov til at være overbeskyttende, eller hvor går grænsen? Hvad gør man med en sukkende bedstemor, der er knap så overbærende, når hun skal passe dit barn? Og hvad gør man, hvis man er blevet gravid, mens søster kæmper for at blive det og ikke vil tale med dig? Det skal det handle om i dagens afsnit af Momkind podcast, hvor Camille Gudmand Lange har inviteret komiker og sanger, Molly Thornhill, som er mor til Sonja på 2,5, sammen med skuespiller Simone Lykke, som er mor til Palma og Wilma på 4 og 2 ind i studiet. 

Der bliver delt åbent og ærligt og dagens panel fortæller blandt andet om hvordan man kan være angst over at have givet for mange d-dråber, ensomhed i fertilitetsbehandling og meget, meget mere. Husk at du altid kan skrive ind til podcast@momkind.dk med dit eget dilemma. 


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">eaa6702a-0659-4502-b88e-11c81d790307</guid>
   <pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/695d658d-1f6c-432f-8cd2-50a01ca8de3c/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=695d658d-1f6c-432f-8cd2-50a01ca8de3c&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Uenig om børneopdragelse og venindesavn</title>
   <description>Dagens panel: Mai Villadsen og Patricia Thyberg 

Hvis man er rygende uenig om hvilken opdragelsesstrategi, der er er den rigtige - hvad gør man så? Og hvordan kan man finde nye venskaber, hvis man synes de gamle veninder er lidt for sløve til at tage initiativ? Dét skal det handle om i dagens afsnit af Momkind Podcast, hvor Camille Gudmand Lange har Mai Villadsen, folketingspolitiker og mor til Alfred på 1,5 år, og Patricia Thyberg, podcast-vært og influent og mor til Franz på 7 måneder, i studiet for at bevare jeres dilemmaer. 

Den dårlige veninde, anerkendelse af følelser, sportsklubber og meget, meget mere er bare nogle af de ord, der beskriver dagens samtale. Husk at du altid kan skrive ind til podcast@momkind.dk med dit eget dilemma.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">abcf7f74-87a2-47ea-85fb-eebb472a9d6c</guid>
   <pubDate>Wed, 21 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/c79603a4-1a4b-43ad-b9f2-eb537b785c24/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=c79603a4-1a4b-43ad-b9f2-eb537b785c24&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Graviditetstab</title>
   <description>Dagens panel: Nina Claire og Caroline Hulbæk

Hvordan finder man motivationen til at prøve at blive gravid igen efter flere graviditetstab? Hvad gør man for at finde lysten til sex, når man har angst for både at blive gravid og omvendt at miste igen? Hvad er det værste man kan sige til forældre, der har mistet en graviditet? Og omvendt hvad er godt at gøre eller sige?

I dag i anledning af Mors Dag sætter Momkind fokus på graviditetstab, og derfor har Camille Gudmand Lange inviteret Nina Claire, influent og mor til tre i studiet sammen med Caroline Hulbæk, selvstændig konsultent og gravid, til en snak om deres graviditetstab og besvare dilemmaer fra Momkinds Community, der netop handler om forskellige perspektiver på den sorg, man oplever, når man mister en eller flere graviditeter.

Hvis du selv har et dilemma til fremtidige afsnit i Momkind Podcast, så er du meget velkommen til at dele det med os på podcast@momkind.dk. 


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">dc3e1358-0f11-4502-99a3-471af64ba52e</guid>
   <pubDate>Wed, 14 May 2025 06:57:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/2806d818-4496-402a-afe3-0be8bf71cdbe/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=2806d818-4496-402a-afe3-0be8bf71cdbe&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Børne-alenetidsskræk og uenig om familieforøgelse</title>
   <description>Dagens panel: Dak Gjørtler Wichangoen og Stine Billy

Hvad er de bedste strategier, når man er bange for at være alene med sine børn? Er der noget man kan gøre for at gøre legeaftaler mindre akavede forældre imellem? Og hvad gør man, hvis ens partner ikke ønsker sig flere børn, mens man selv har et brændende ønske om familieforøgelse? Som altid er Camille Gudmand Lange klar til at besvare dagens dilemmaer med et veloplagt mor-panel, der i dag består af Stine Billy, advokat, influencer og direktør i eget firma og mor til en pige på 10 og tvillinger på 8, samt Dak Gjørtler Wichangoen, tidligere Michelin-kok og i dag dommer i Masterchef og mor til Lily på 4 år.

At tømme en fryser, et barn der løber ud på vejen, være klar til at passe på et andet barn end sit eget, glæden ved at barnet kan tage på legeaftaler selv, frygten for at ændre status quo og at blive steriliseret før man kan nå at ytre sine ønsker - det er bare nogle af de emner, som dagens panel kommer igennem.

Hvis du selv har et dilemma, så er du altid velkommen til at skrive ind til: podcast@momkind.dk

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">40ecf3ea-a49c-4eac-a935-188398ae182b</guid>
   <pubDate>Wed, 07 May 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/3e1b0007-fe6d-4a3b-b1f0-b02a80a2d8c3/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=3e1b0007-fe6d-4a3b-b1f0-b02a80a2d8c3&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fcd69c68-e557-4c38-bcb4-15fb20904426_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Overskud til flere børn og nyt job som gravid</title>
   <description>Dagens panel: Christine Nordam og Julie Ralund

Hvad gør man, hvis man føler sig presset til at få et barn mere og ikke føler sig klar? Og er det muligt at time et jobskifte, selvom man forsøger at blive gravid? Dét skal det handle om i dagens afsnit, hvor Camille Gudmand Lange tager dilemmaer under kærlig behandling i selskab med dagens panel, der i dag består af: Christine Nordam, økonomidirektør og mor til fire, og Julie Ralund, forfatter, foredragsholder, tv-producent og sexolog og mor til en datter på 17 år. Ikke at skylde nogen noget(!), mærke efter selv og glemme andres forventninger, 'hvad ville en mand gøre?', termen 'kun ét barn' og virkelig meget andet, det er bare nogle af de sætninger, der beskriver dagens afsnit.

Hvis du selv har et dilemma, så er du altid meget velkommen til at skrive til: podcast@momkind.dk

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">100095a6-2da1-4ba3-aa2b-faddcba7e270</guid>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/7ff3a1ef-ec4c-48a0-bd9f-ce8e4dbb5d3f/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=7ff3a1ef-ec4c-48a0-bd9f-ce8e4dbb5d3f&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10f069e1-f3dc-410e-a1f2-b4294baae846_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Savn i en 7-7-ordning og den satans sammenligning</title>
   <description>Dagens panel: Christel Pixi og Karen Rosenberg

Hvordan kommer man sig over savnet til sit barn, når man har 7-7-ordning? Og hvordan kan man lade være med at sammenligne sit barn med andres konstant? Det er de to dilemmaer i dagens afsnit, hvor Camille Gudmand Lange i studiet har inviteret Christel Pixi, DJ, kok og eventyrer, samt mor til en dreng på 11 år, og Karen Rosenberg, sanger og radiovært og mor til Fritz på 9 år.

Det evige savn, give den max gas for sig selv, at værdsætte handlinger frem for præstationer og meget mere er bare nogle af de elementer, der indgår i dagens afsnit.

Husk at du altid kan skrive ind med dit eget dilemma til podcast@momkind.dk

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">210695c8-084f-47cd-b0d7-8620b3211f1b</guid>
   <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/feb05d05-5097-460e-a999-20015643972a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=feb05d05-5097-460e-a999-20015643972a&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/985b7924-5c7f-4fdc-951c-0ea3deab4958_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Graviditet: Sexlyst og ekstrem kvalme</title>
   <description>Dagens panel: Victoria Lundager og Josefine Stork

Graviditet er temaet i dagens afsnit, hvor Camille og dagens panel besvarer dilemmaer, der handler om: Ekstrem kvalme og hvad man kan gøre ved det? Kollegaer og andres kommentarer til den gravide krop - hvordan skal man håndtere det? Og hvad gør man, når kæresten synes det er svært at have sex, når der et lille barn inde i maven?

Dagens panel består af Victoria Lundager, tidligere deltager i tv-programmet Bachelor og i dag Cand.soc og content creator, og Josefine Stork, journalist, forfatter, podcast-vært og foredragsholder.

Tyk tissekone, skønhedsidealer, tømmermænd i døgndrift og meget mere, er bare nogle af de ord, der kommer op i dagens samtale.

Husk at du altid selv kan skrive dit dilemma ind til podcast@momkind.dk

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">74e63c53-8a27-4296-b180-d8ecb22fa646</guid>
   <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/a4a6f677-1b01-4961-ae73-0a8d5d4778c6/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=a4a6f677-1b01-4961-ae73-0a8d5d4778c6&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ae301766-1b7d-4bdd-93c9-434ec4b4b4b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Efterfødselsmaven og at holde på sine prutter.</title>
   <description>Dagens panel: Michella Meier-Morsi og Cana Buttenschøn

Hvad gør man, når man efter sin fødsel ikke kan holde sine prutter inde i storrumskontoret? Og hvad siger man til barnet, der kommenterer på din efterfødselsmave? Efterfødselskroppen er i fokus i dagens afsnit af Momkind afsnit, hvor Camille har inviteret Michella Meier-Morsi, journalist og content creator og mor til tvillinger og trillinger i studiet sammen med Cana Buttenschøn, uddannet jordemoder, forfatter og stifter af Cana Care og mor til to store drenge og en efternøler-datter.

Mave som bolledej, at skjule sig i omklædningsrummet, nøgenhed eller ej, ekspertråd fra en gyn-obs-fys, delte mavemuskler og meget mere er bare noget af dét som panelet taler om i dagens afsnit.

Husk at du altid selv kan skrive dit dilemma ind til podcast@momkind.dk

Link til 2 måneders kvalitetsjournalistik hos Zetland for en 50’er [https://www.zetland.dk/kampagne/momkind]

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">333fd99e-46d5-425a-9a90-0b1d4d87e06e</guid>
   <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/4bf6975f-5609-4321-a342-654366b5e06d/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=4bf6975f-5609-4321-a342-654366b5e06d&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c381b15b-b58a-44d7-8da1-f59f14ca9c79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når kun far dur og ammesorg</title>
   <description>Dagens panel: Jeanette Ottesen og Mette Sommer

Hvis dit barn kun vil have far, hvad gør man så? Og hvad skal man stille op, hvis man er i dyb sorg over ikke at kunne amme sit barn? Dét skal det handle om i dag, når Camille Gudmand Lange præsenterer dilemmaer for det kyndige mor-panel, som i dag består af: Jeanette Ottesen, tidligere elitesvømmer og i dag coach, som er mor til Harley på 2,5 og Billie på 7, og Mette Sommer, tidligere Bachelorette og Bachelor-deltager og i dag influent og mor til Sigurd på 6 måneder.

Grædende med brystpumpe, tilstedeværelse i øjenhøjde, et vredesudbrud fra en datter, udtrykket 'flaskebørn' og meget meget mere er bare nogle af de stikord, der beskriver dagens afsnit. Husk at du altid selv kan skrive dit dilemma ind til podcast@momkind.dk

Link til 2 måneders kvalitetsjournalistik hos Zetland for en 50’er [https://www.zetland.dk/kampagne/momkind]




See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">1be36919-17c7-48b6-a8a8-01634132b0fe</guid>
   <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/a7838bf9-9e8b-416e-965e-ab4b1971aa5e/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=a7838bf9-9e8b-416e-965e-ab4b1971aa5e&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdefcd7b-c5fd-4d7e-af01-c9043e93e7f7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kvælende svigerfamilie og udbrændt mor på hotel</title>
   <description>Dagens panel: Cecilie Lassen og Andrea Lykke

Hvad gør man ved en grænseoverskridende svigerfamilie? Og hvordan kan man blive bedre til at sige stop og få fyldt sit bæger op, inden man er helt udbrændt? Dét er hvad dagens dilemmaer handler om i dag. Som altid står Camille Gudmand Lange klar til at tage dilemmaerne under kærlig behandling sammen med panelet. Den ene paneldeltager er Cecilie Lassen, tidligere. kongelig balletdanser og nu skuespiller, mor til Mimi og Alvin på 7 år, og den anden paneldeltager er Andrea Lykke, sangerinde og mor til Vilde på 2 år. Fødslen fra helvede, sengeliggende af udbrændthed, en festlig dag omgivet af de nærmeste, at tømme sit hoved og lave en liste og at være 'unapologetic' og ufattelig meget mere er bare nogle af de ting, som panelet og Camille taler om i dagens afsnit.




Link til 2 måneders kvalitetsjournalistik hos Zetland for en 50’er [https://www.zetland.dk/kampagne/momkind]




Husk at du altid selv kan skrive dit dilemma ind til podcast@momkind.dk

Vært: Camille Gudmand Lange

Panel: Cecilie Lassen og Andrea Lykke

Producer og post-produktion: Sidsel Kaae Nørgaard

Podimo-redaktør: Mette Søndergaard

Musik: Jakob Ranum

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">3554a0e4-7837-4711-856b-c9ccdbecae64</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/b55f4d2d-741d-43ca-ad8f-33bb6bedc96c/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=b55f4d2d-741d-43ca-ad8f-33bb6bedc96c&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6165287b-7c02-4e95-b12f-c2ffcf1e50cb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når kæresten bliver en ven og bonusmorbekymringer</title>
   <description>Dagens panel: Simone Lykke og Sanne Søndergaard

I dag handler de to dilemmaer om at føle at kæresten bare er blevet en ven, når man har små børn sammen, og det andet handler om at stå i en svær situation som bonusmor til et barn, der afviser én.

Camille Gudmand Lange er igen klar til at tage dilemmaerne under kærlig behandling med panelet, der består af Simone Lykke, skuespiller og mor til to piger på 1,5 og 3,5 år og Sanne Søndergaard, komiker og bonusmor til to på 16 og 17 år.

Et bolleskur, at starte på ny med sin kæreste, at være glad for sin hånd, en sårbar situation i studiet, et stepmonster, spørgsmålstegn ved ikke at opdrage bonusbørn, forskellen på en inkluderende og ekskluderende bio-forælder og meget, meget mere er blot nogle af de stikord, der beskriver dagens samtale. Der bliver grint en masse og også grædt lidt, men som altid bliver der delt åbent, ærligt og med masser af gode råd til dilemmaskriverne fra Momkinds Community.

Husk at du altid selv kan skrive dit dilemma ind til: podcast@momkind.dk

Link til 2 måneders kvalitetsjournalistik hos Zetland for en 50’er [https://www.zetland.dk/kampagne/momkind]

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">b0e4c168-580f-4a64-9497-6e4a306c9054</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/f4d49241-683f-4798-ba35-8136b8c44cad/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=f4d49241-683f-4798-ba35-8136b8c44cad&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4fddab98-ad3d-412e-bd50-bae2bcf0ef14_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Manglende sexlyst og institutionsangst</title>
   <description>Dagens panel: Mellissa Hussein og Frida Brygmann

Momkind podcast er tilbage igen! I dag handler de to dilemmaer om at være sexløs efter fødslen og at være bange for at sætte sit barn i institution. Din vært, Camille Gudmand Lange, tager dilemmaerne under kærlig behandling i selskab med panelet, der i dag består af: Mellissa Hussein, podcast - og tv-vært og mor til to drenge på 3 og 6 og Frida Brygmann, sanger og forfatter og mor til Monty på 3,5 år.

Stramhed, tørke, manglende sexlyst, overbeskyttelse, en sandspisende dreng, knibeøvelser, en dårlig mavefornemmelse og meget, meget mere er historier, der bliver delt åbent og ærligt i panelet, samtidigt med at der rundhåndet bliver delt ud af gode råd til dilemmaskriverne fra Momkinds Community på Facebook.

Vært: Camille Gudmand Lange

Panel: Mellissa Hussein og Frida Brygmann

Producer og post-produktion: Sidsel Kaae Nørgaard

Podimo-redaktør: Mette Søndergaard

Musik: Jakob Ranum

Link til 2 måneders kvalitetsjournalistik hos Zetland for en 50’er [https://www.zetland.dk/kampagne/momkind]

See Privacy Policy at https://art19.com/privacy [https://art19.com/privacy] and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info [https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info].


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">d146459a-a4fb-4909-adf4-0e95b5bf0fab</guid>
   <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/38e85370-a400-456f-913c-5b8e092beddc/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=38e85370-a400-456f-913c-5b8e092beddc&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/07369946-7f3d-4c5b-8091-83bab7da14ce_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bonusepisode: Q&amp;A om momkind podcast</title>
   <description>Dette er en bonusepisode af momkind podcast.

Optagelsen er fra momkinds liveshow i DGI Byen d. 21. maj. Her svarer panelet på spørgsmål fra publikum og kigger tilbage på nogle af deres yndlingsøjeblikke fra tiden med momkind podcast.

Panelet består af Ane Høgsberg og Tine Høeg.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelæggelse: Emma Kleist Christensen.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">300d5209-b836-4e74-b43c-56e4794394e9</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/9d8a033f-3868-4563-86fe-6d04568e3b0a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=9d8a033f-3868-4563-86fe-6d04568e3b0a&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/240beac8-4134-4a8d-ab96-e81873b0f2da_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LIVE fra DGI Byen: Mor-idealet</title>
   <description>Dette afsnit er en live-optagelse fra DGI Byen d. 21. maj 2024.

I dette program binder vi en fin sløjfe på nogle af de emner, vi vel dybest set har talt rundt om i de seneste to år; hvilken mor vil jeg gerne være? Vi taler om idealer, påvirkning og hvor, den mon kommer fra. Vi taler om at indse, at man ikke behøver nå i mål med idealerne HVER dag og om, at man sagtens kan vise sig at være én slags mor, selvom man troede, man var en helt anden. Og så runder vi pøller, svømmehallen og drømmen om et landbrug. Programmet er optaget foran et publikum i DGI-byen d. 21. maj.

Panelet består af Ane Høgsberg og Tine Høeg.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelæggelse: Emma Kleist Christensen.

Har du input eller idéer til podcasten? Du kan altid række ud til os via podcast@momkind.dk.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">121eb23a-1e33-401f-9589-96df760efe82</guid>
   <pubDate>Wed, 29 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/292a350b-6aa7-42b0-ad4c-e9c84d31a870/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=292a350b-6aa7-42b0-ad4c-e9c84d31a870&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7dae7870-5e84-4759-b763-7bb5f56850ed_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Indkøring, blod, sved og tårer!</title>
   <description>Det kan være utrolig nervepirrende at indkøre sit barn i institution; for nogle går det let, for andre bliver det en uoverskuelig og utryg opgave, der stikker i alle følelsesmæssige retninger. For hvornår ved man, at det ikke er rigtigt? Hvornår skal man følge sin mavefornemmelse, hvis man overhovedet har én? Er førstegangsforældre særligt disponerede for de svære følelser og skal man bare lytte til garvede – eller ikke garvede – pædagoger?

I det her program får I historien om en indkøring, der ikke alene strakte sig over 5 måneder, men også føltes som et tillidsbrud mellem familien og institutionen. Vi taler om nerver, mavefornemmelser, respekt for andres faglighed og om at være den klogeste på sit barns vegne, fordi man er forælder. Et meget efterspurgt program, som vi lover ender godt!

Panelet består af Malene Klysner Møller og familierådgiver Tina Brandt.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelæggelse: Emma Kleist Christensen.

Har du input eller idéer til podcasten? Du kan altid række ud til os via podcast@momkind.dk.

﻿Dette afsnit er sponsoreret af Puori. Brug koden: MOMKIND30 og få 30% rabat på de tre første bestillinger, når du tegner et abonnement på puori.dk. Abonnementet er uden binding og kan opsiges når som helst.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">d3c9467b-8d7d-49dc-9792-851c91e51016</guid>
   <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/253793b7-34a3-4991-ba9b-ca12169c1f81/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=253793b7-34a3-4991-ba9b-ca12169c1f81&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1c29a79e-ff01-433b-beb1-6d1c16e48b59_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>BEST OF</title>
   <description>I det her program får I lækre bidder af fire af de allermest lyttede programmer i løbet af de sidste to år med Momkind Podcast! Vi skal forbi Det store parforholdsafsnit, Det nye forældresyn, Vrede Vol. 2 og Søvn, jeg savner dig! Og sidder du nu og tænker - ej, den der bid, den gad man godt have mere af - så finder du selvfølgelig bare præcis det program lige der, hvor du plejer at lytte med.

Panelet består af Ane Høgsberg, Christina Sander, Nanna Schultz, Lizette Harritsøe, psykolog Rosa Øllgaard og psykolog Frej Prahl.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelæggelse: Emma Kleist Christensen.

Har du input eller idéer til podcasten? Du kan altid række ud til os via podcast@momkind.dk.

﻿Dette afsnit er sponsoreret af Puori. Brug koden: MOMKIND30 og få 30% rabat på de tre første bestillinger, når du tegner et abonnement på puori.dk. Abonnementet er uden binding og kan opsiges når som helst.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">e8c48a06-f04b-486b-8647-b27c44904124</guid>
   <pubDate>Wed, 15 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/cfe08ef7-1bdf-4079-9de5-d9c0e8bf02ef/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=cfe08ef7-1bdf-4079-9de5-d9c0e8bf02ef&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a848c7d8-64ca-449b-a2c1-3268fd81c0e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mine børn ser altså ikke skærm... så tit.</title>
   <description>I dag dykker vi ned i vejledninger, anbefalinger, virkelighed, kvaliteten af den skærmtid, der så er og i eksplosive ulvetimer.

Vi taler om skærme, men mest af alt om hverdag, overskud og om det virkelige liv i en børnefamilie. Vi taler om at lyve – eller om at have lyst til det, i hvert fald, om skærmskam og om at få en dag, et nervesystem eller bare en eftermiddag til at hænge sammen.

For de fleste af os tyer jo altså til den – den skærm der. En god del af vores unger kan ret godt lide den og deres forældre kan godt lide at få ro til at udføre praktiske opgaver ELLER til at smelte ned i en stol i et øjeblik.

Men måske er der alternativer? Som de af os, der egentlig godt kunne tænke os at vilkårene så anderledes ud, kunne afprøve?

I det her program bliver du genkendt med 100 km/timen, hvis du som så mange andre bare gør, hvad der får skidtet til at hænge sammen.

Panelet består af Matilde Boldt Jørgensen og Christina Gaarde Engmann.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelæggelse: Emma Kleist Christensen.

Har du input eller idéer til podcasten? Du kan altid række ud til os via podcast@momkind.dk.

﻿Dette afsnit er sponsoreret af Puori. Brug koden: MOMKIND30 og få 30% rabat på de tre første bestillinger, når du tegner et abonnement på puori.dk. Abonnementet er uden binding og kan opsiges når som helst.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">e2d2673e-8ce0-4e06-890c-a7c61f41a305</guid>
   <pubDate>Wed, 08 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/e0f6d0d7-6ceb-4d11-b6f8-94b42f8c9e8a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=e0f6d0d7-6ceb-4d11-b6f8-94b42f8c9e8a&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7bcf2132-773f-4138-a674-fca19d168ff1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Så’ der datenight!</title>
   <description>Eller er der? For er vi overhovedet kærester stadigvæk, når vi sammen er blevet forældre? Føler vi os som et tagteam eller som elskende eller som begge dele? Hvad består en ”datenight” egentlig af nu, hvis den da overhovedet foregår om aftenen og er særlig date-agtig? Vi taler om at holde følelsen af parforhold og gnist i ave, om hvad der kan lade sig gøre, om biografture, simultanscrolling og bland selv OG om, når hverdagen buldrer derudaf!

Panelet består af Ane Høgsberg og Christina Sander.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelæggelse: Emma Kleist Christensen.

Dette afsnit er sponsoreret af Puori. Brug koden: MOMKIND30 og få 30% rabat på de tre første bestillinger, når du tegner et abonnement på puori.dk. Abonnementet er uden binding og kan opsiges når som helst.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">1be6d381-f6b3-4d96-9469-400fb7e9cb59</guid>
   <pubDate>Wed, 01 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/d4dd6333-8482-4e20-9b0b-51f0e8247979/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=d4dd6333-8482-4e20-9b0b-51f0e8247979&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58d4f621-5d22-470a-bff3-f78c22d55ed3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvornår skal vi have barn nr. 2?</title>
   <description>Der er meget snak om barn nr. 2 – for hvornår er ”det rigtige” tidspunkt at få én til, hvis man altså ønsker sig dét? Nogle mener, at det helst skal være så tæt på hinanden som muligt; det kan være ret stressende eller umuligt for de af os, der enten har brug for at puste ud, har svært ved at blive gravide eller ganske enkelt ikke ønsker, at få vores børn hurtigt efter hinanden. Andre mener at børn får glæde af deres søskende uanset aldersforskel og at to blebørn på én gang er mere, end de har lyst til at deale med.

I det her program taler vi om at vide hvornår, man har lyst, overskud, ressourcer og meget mere til netop barn to – for det er jo lige så forskelligt, som vi som mødre er.

Panelet består af Petra Maribo og Eline Bay.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelæggelse: Emma Kleist Christensen.

Har du input eller idéer til podcasten? Du kan altid række ud til os via podcast@momkind.dk.

﻿Dette afsnit er sponsoreret af Puori. Brug koden: MOMKIND30 og få 30% rabat på de tre første bestillinger, når du tegner et abonnement på puori.dk. Abonnementet er uden binding og kan opsiges når som helst.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">0fccb5e5-d30a-47cb-9ffd-c3bc0dd483ee</guid>
   <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/1febc5ff-a970-40d5-b7e2-2091cd4854e7/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=1febc5ff-a970-40d5-b7e2-2091cd4854e7&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/28b753bb-e453-4612-858a-ca15b50cff1b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mors hjerne får aldrig en pause</title>
   <description>Det kan virke nærmest umuligt at få én, de bliver sjældent givet og kan man overhovedet nå at nyde den, når den opstår – pausen. Fra hverdagens hektik, fra hamsterhjulet, fra overblikket, bekymringerne, dårlig samvittighed, The mental load, tankemylder og de konstante praktiske opgaver og alt andet, som et familieliv med børn kan føre med sig.

Men kan vi undvære den? Hvad gør det ved vores hjerner, hvis vi ikke får ro? Og er pauser ens for alle?

I det her program taler vi om behovet for at koble fra, genoplade sig selv og derved sin familie; for mors pause er ret afgørende. Og alt andet end egoistisk.

Panelet består af Anne Gaardmand og Camilla Garby-Dreyer.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelæggelse: Emma Kleist Christensen.

Har du input eller idéer til podcasten? Du kan altid række ud til os via podcast@momkind.dk.

﻿Dette afsnit er sponsoreret af Puori. Brug koden: MOMKIND30 og få 30% rabat på de tre første bestillinger, når du tegner et abonnement på puori.dk. Abonnementet er uden binding og kan opsiges når som helst.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">26b873c2-04d3-445f-8eab-9791e65e1ce9</guid>
   <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/c13b487e-6643-45d2-9faf-fbf8d60c7aec/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=c13b487e-6643-45d2-9faf-fbf8d60c7aec&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dc8706aa-b853-49c0-9dbe-bbb5bef772e9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>One and done! - Vi ønsker ikke flere børn</title>
   <description>Det er så skønt, når familier og herunder mødre ved, hvad de ønsker sig og hvad, der kan lade sig gøre for at tilsikre et dejligt liv for alle – herunder fx at man ikke skal have flere børn end dét, man har. Alligevel er det et valg, der skal forsvares, for dét har andre mennesker sørme holdninger til!

I det her program taler vi om, hvorfor nogle af os ikke ønsker os 1.8 barn, om at ”det jo er synd for enebørn,” om at matche forestillinger og drømme med virkeligheden og om den forankrede fortælling, der er, om enebørn og deres forældre.

Panelet består af Freja Holm Thomsen og Ida De Magos.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelæggelse: Emma Kleist Christensen.

Har du input eller idéer til podcasten? Du kan altid række ud til os via podcast@momkind.dk.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">1df275a0-55a1-4e35-b743-30e8eb2c8db8</guid>
   <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/6e794523-3926-4765-b56d-e4a33dba9c0a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=6e794523-3926-4765-b56d-e4a33dba9c0a&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60dabbc3-1704-4e8e-8264-e130646a389b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Identitetstabet – hvem er jeg nu og hvad kan jeg li?</title>
   <description>For mange er dét at blive mor den største omvæltning, de har oplevet. For en stund træder man selv i baggrunden og lader alt diktere af et lille barn og selv det at tisse, når man skal, bliver udsat. Så hvem er man pludselig, når man igen får lejlighed til at mærke netop dét? Hvad kan man egentlig lide at lave? At spise? Have på? Hvad afstresser én og hvad gør ikke? Og er det sorgfuldt eller glædeligt eller begge dele, når man opdager, at dén, man var, er væk?

I det her program taler vi om at finde ”tilbage” eller måske i virkeligheden at finde frem – til hvem, man er nu, hvor man osse er nogens mor.

Panelet består af Tine Høeg og Rikke Stokland.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelæggelse: Emma Kleist Christensen.

Har du input eller idéer til podcasten? Du kan altid række ud til os via podcast@momkind.dk.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">c878d17e-f8ae-4348-aa45-a3b43b0ad7b0</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/2a37edae-7d8f-4903-8d6c-c5dbf5130d85/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=2a37edae-7d8f-4903-8d6c-c5dbf5130d85&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b4b3fe9a-4339-4459-a092-29fe637076bf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mom guilt!</title>
   <description>HVORFOR er mom guilt – eller morskyld/morskam – bare et vilkår, når kvinder bliver mødre? Hvad handler den – nærmest konstante – snærende fornemmelse af dårlig samvittighed, skyld og skam dog om? Kunne man hele tiden gøre det en smule bedre? Og hvorfor gør man så ikke det?

Hvornår starter det her?

Og allervigtigst – hvordan får vi stoppet det? Eller i hvert fald forstået, at det er normalt at føle sådan i varierende grad!

Panelet består af Tine Høeg og psykolog Rosa Øllgaard.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelæggelse: Emma Kleist Christensen.

Har du input eller idéer til podcasten? Du kan altid række ud til os via podcast@momkind.dk.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">92a642cb-e291-4cab-ab70-8d1e53c93948</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/cbbbffc8-7a5e-42a0-862d-738c967fa79b/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=cbbbffc8-7a5e-42a0-862d-738c967fa79b&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/741b9597-0739-41a1-b900-b57ab85eadb1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mor på Tinder</title>
   <description>Hvordan er det nu liiiige, man dater? Hvad er det der tinder for noget? Og kan man swipe imens, ens unger ser Gurli Gris?

I det her program taler vi om at være på tinder, i baren, på gåtur rundt om søerne og ret beset om bare at være på datingmarkedet, når man er nogens mor.

Om at gøre sig tilgængelig for ny kærlighed, når man ikke længere kun er ansvarlig for sig selv og når hver anden uge byder på dates og merlot og hver anden uge byder på Bolo og Bluey!

For hvem leder vi egentlig leder efter nu, hvem er friske på at komme i anden række og hvor meget betyder det egentlig, når man matcher med én, der har børn modsat én selv?

Eller når ham den dejlige i baren viser sig at være forældre på en helt anden måde, end én selv?

Panelet består af Malou Minell og Camilla Bomund.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelæggelse: Emma Kleist Christensen.

Har du input eller idéer til podcasten? Du kan altid række ud til os via podcast@momkind.dk.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">d7333ab7-41c2-4f34-afd4-56c45bc340e3</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/0aedafd2-2dcc-422e-b609-ab8960b802a6/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=0aedafd2-2dcc-422e-b609-ab8960b802a6&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/59f62bf7-b42a-4fbb-bd60-55390732cf12_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ufrivillige, spontane aborter</title>
   <description>At få en spontan/ufrivillig abort er for mange en voldsom oplevelse, som de færreste taler om, selvom så mange oplever det. Men hvorfor taler vi egentlig ikke om det?

I det her program tager Matilde, som har oplevet 2 spontane aborter, senest i januar måned, os med i sine tanker omkring hvorfor, det mon kan være. I det her program taler vi om at føle, at ens krop ikke kan dét, den skal, om skammen, kompliceret og sårbar kommunikation til venner og familie, ensomhed, folks opmuntrende kommentarer og om at turde prøve igen. Og igen.

Imens man står med hjertet, håbet og graviditetstesten i hånden.

Panelet består af Matilde Trobeck, psykolog Rosa Øllgaard og jordemoder Anna Forchhammer.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelæggelse: Emma Kleist Christensen.

Har du input eller idéer til podcasten? Du kan altid række ud til os via podcast@momkind.dk.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">4c4c8da6-cb68-475d-907f-57ef1d2ce915</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/52f6974e-7c13-425e-84f7-157d8bfdde58/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=52f6974e-7c13-425e-84f7-157d8bfdde58&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:16:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f6a2eb69-760d-4336-9f1f-f0e21d881028_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>The mental load – nu med mand!</title>
   <description>Det er ikke til at komme udenom og hvorfor skulle man også det, når nu kendskabet til dagens emne hjælper både mænd og kvinder, der ønsker at trives side om side i en form for fælles husholdning; snakken om TML. Ganske få mangler at anerkende begrebet, mange føler sig allerede hjulpet, endnu flere vil gerne høre meget mere og nogle er sure over alt dét, de HAR hørt. Men i dag, der skal vi faktisk høre fra en repræsentant for den gruppe, det jo også handler om; mændene! The MANDtal load! For hvordan har en helt almindelig, 38-årig far til tre oplevet netop den civile revolution, som så mange deltager i og interesserer sig for? Er han ”vågnet”? Vidste han de her ting i forvejen?Hvad med hans far-venner? Og ikke mindst – hans eget parforhold? I det her program, der stikker vi hænderne dybt i farsen!

Panelet består af Bjørn Elimar, Ane Høgsberg og sexolog og parterapeut Cathrine Katzmann.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelægger: Emma Kleist Christensen.

Har du input eller idéer til podcasten? Du kan altid række ud til os via podcast@momkind.dk.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">a02d3560-4abb-4a4d-9372-f90634c7f532</guid>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/d3c0f091-3cbb-4346-8172-38fa3ab8acd5/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=d3c0f091-3cbb-4346-8172-38fa3ab8acd5&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:15:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/80037e77-8063-487f-aed1-aad0d765d7a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fertilitetsbehandling... igen?</title>
   <description>”Hvorfor er I ikke bare glade for det barn, I har?”

Hver 8.5 barn, der fødes i DK, er kommet til verden med fertilitetshjælp. Engang var det hver 10. Flere og flere par og kvinder vil altså kunne genkende dét, vi skal tale om i den her podcast. Nemlig når det brændende ønske om en lillebror eller en lillesøster melder sig ovenpå første omgang fertilitetsbehandling.

For kan det lykkes igen? Hvornår? Kan vi klare det? Psykisk og mentalt? Kan vores parforhold? Vores store barn? Og vores økonomi?

Hvorfor har nogle mennesker så travlt med at dulme netop dét ønske med kommentarer om, at man skal være glad for det barn, man allerede har? I det her program taler vi om alt dét og mere til!

Panelet består af Lise Sydendal, Helene Damgaard og fertilitetsterapeut Tina Teglgaard.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelægger: Emma Kleist Christensen.

Har du input eller idéer til podcasten? Du kan altid række ud til os via podcast@momkind.dk.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">2892e7c7-70ca-407d-9332-f4407251f8b7</guid>
   <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/80dbc95b-eff3-4f76-a977-95104eac5c6b/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=80dbc95b-eff3-4f76-a977-95104eac5c6b&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/67c5684a-4ebe-4c58-b858-951d21b86a88_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nøj, hvor skal jeg snart føde!</title>
   <description>Jeg er så højgravid!

I dette program zoomer vi ind på en – i kalenderen – meget kort periode, som for den højgravide kan føles som en ørkenvandring. Med vand i benene!

For de allersidste uger og dage op til en fødsel er helt enestående, dirrende, fyldt med tanker, spænding og glæde, bekymringer, forestillinger, rykken rundt på møbler, sortere bittesmå stykker tøj, utålmodighed, madprep og fysisk udmattelse. Man kan føle, at man kommer til at forblive højgravid for evigt, særligt hvis den lille makker ikke vil ud omkring terminsdatoen, men bagefter står perioden måske som et glimt, der aldrig kommer igen.

Vi taler om det dirrende, lillebitte, meget lange øjeblik, om redebyggeriet, kærligheden, spændingen, måske lidt og veer, der kommer og går og om, at det er fuldstændig magisk vanvittigt, at man hver morgen ikke ved, om man skal spise frokost med en nyfødt i armene.

Panelet består af Emilie Wittrup og Silja Eriksen.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelægger: Emma Kleist Christensen.

Har du input eller idéer til podcasten? Du kan altid række ud til os via podcast@momkind.dk.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">33efcc64-eade-49ac-afee-005620206ae6</guid>
   <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/2444eab2-507b-4155-bfd3-f5c934b0a9e9/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=2444eab2-507b-4155-bfd3-f5c934b0a9e9&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d10e8467-1721-4909-bc08-670deae56a6f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hverdagskabalen – hvordan gør andre mennesker!?</title>
   <description>Det er dén, der er allermest – hverdagen! Og rutinerne, madpakkerne, hente/bringe, arbejde, stå i kø i supermarkedet, koge pastaskruer, hænge daggammelt, vådt tøj på snore, tømme små rygsække, bade unger, rydde væk ... Og oven i det kommer så dage med sygdom, rengøring, legeaftale Aula… ja, det fortsætter jo! Og fælles for mange af os, er, at vi ikke fatter, om hverdagen og derfor livet pt. kun er så intenst og hektisk for os eller om det er tilfældet for alle; for hvordan gør andre mennesker, hvis det kun er os!?

I det her program taler vi om at lægge hverdagskabalen, så den i nogen grad går op. Vi spejler følelsen af leverpostej, hentestress og våde flyverdragter og vi kommer med egne, konkrete eksempler på hvad, der virker for os.

… for mest af alt, holder vi af hverdagen!

Panelet består af Victoria Ryberg Paulsen, Matilde Boldt Jørgensen og parterapeut Cathrine Katzmann.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelægger: Emma Kleist Christensen.

Har du input eller idéer til podcasten? Du kan altid række ud til os via podcast@momkind.dk.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">35097194-7f17-4c17-9c20-c8b6655ed19a</guid>
   <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/ff71bd07-825f-4b4a-8619-72a651d23f22/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=ff71bd07-825f-4b4a-8619-72a651d23f22&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c4deec0d-6ebf-47bd-af9b-27f81c8e1aad_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mødregruppen</title>
   <description>De kan make or break en barsel, de kan blive til venskaber for livet eller skabe følelsen af utilstrækkelighed i en mor. De kan holde en sårbar og ægte snak og de kan være en konkurrence og en gang blær’værk, som ingen vil være ved, de deltager i.

I dag taler vi om, hvad en mødre gruppe helst skulle være, om gruppedynamikker og om hvor smukt et fællesskab kan blive, hvis man tør være den, der smider hæmoriderne på bordet og deler gavmildt og ærligt ud i stedet for at bage kager og vaske gulv, når mødregruppen kommer på besøg!

Panelet består af Christina Sander og Sara Jakobsen Rutzou.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelægger: Emma Kleist Christensen.

Har du input eller idéer til podcasten? Du kan altid række ud til os via podcast@momkind.dk.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">e696d801-f0bb-404d-8bcd-1eed565d18ed</guid>
   <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/290c68af-c5b2-4cf0-9cf3-20f563ae374d/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=290c68af-c5b2-4cf0-9cf3-20f563ae374d&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f4e23c97-f808-42fc-85a8-b2e5b7de3d0c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg vil føde hjemme</title>
   <description>Omkring 1-3 procent af danske, gravide kvinder vælger at føde hjemme og tallet er stigende – så hvad er op og ned, når vi taler hjemmefødsel; det forsøger vi at belyse en anelse i dag.

Vi taler med en mor, der har født to børn og haft begge oplevelser; altså på både sygehus og derhjemme. Og så taler vi med en jordemoder om hvordan en hjemmefødsel forløber og om hvornår, den anbefales. I denne podcast taler vi altså om den ukomplicerede, anbefalede hjemmefødsel.

Panelet består af Freja Palsgaard Andersen og jordemoder Anne Ruby.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelægger: Emma Kleist Christensen.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">2fcefeea-6c7f-46b5-8ee4-465e502d9950</guid>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/a28a1218-c29f-4e47-a1b8-dd753fca5d4f/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=a28a1218-c29f-4e47-a1b8-dd753fca5d4f&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/506ee74c-67fd-495f-bf5c-a462b5ace899_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>AAARHHHGGG!!! – det er den tid på måneden!</title>
   <description>Det er som om cyklussen er skruet op på 200% for nogle af os, efter vores børn er kommet til verden. Det er både i form af vredesudbrud, tristesse, humørsvingninger, kraftigere smerter ved både ægløsning og mens og større blødning.. haleluja!

I dette program taler vi om hhv. vrede og tristhed, smerter og humørsvingninger, om at føle, at halvdelen af måneden går med at have en livmoder og et par æggestokke og om hvordan vi behandler os selv – og vores familie – når vores hormoner raser i os.

Vi taler om at tage sig selv alvorligt, bede om omsorg. Vi runder forskellen på PMS og på PMDD og så taler vi om, hvad man kan gøre, når det føles som om, gården er brændt ned – for man kan faktisk gøre en del!

Panelet består af Elizabeth Frank Nebelong, Camilla Kruse og cyklusvejleder Ida Axholm.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelægger: Emma Kleist Christensen.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">75722ade-7b29-4d1e-b14b-ad069336c7d0</guid>
   <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/956f2e6a-3c24-4f11-8c09-03d914f0aa27/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=956f2e6a-3c24-4f11-8c09-03d914f0aa27&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/71dd265a-f4d1-491f-8b49-d12d20250bc0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>”... du ammer vel ikke stadig?”</title>
   <description>Hvis der er noget, der kan få folk op af stolene, så er det, når nogle af os vælger at ”langtidsamme” vores børn. Det undrer eller ligefrem provokerer nogle så meget, at der findes helt vedtagne sætninger som ”når de selv kan bede om det, så er det slut” og mange andre slags sætninger, som de fleste af os kender. Men det er vel egentlig lidt underligt, både fordi vi ikke i samme grad taler om korttidsamning, men også fordi der findes sundhedsinput om præcis dét. I dette program taler vi med to kvinder, der gang på gang skal forklare og forsvare deres valg om at amme deres børn, om grænseløshed fra andre mennesker, om alkoholkultur, om ”ikke at kunne det samme” og ”hvorfor vil du det?” og hvorfor det kan sætte så mange følelser i gang i både fremmede og slægtninge. Og så taler vi også om, hvad der klinisk og bevist er op og ned i en amning, der strækker sig over længere tid, end vi kulturelt er vant til at forholde os til.

Panelet består af Christina Skov Hegner, Rikke Storm Hansen og ammevejleder Maj Aaberg.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelægger: Emma Kleist Christensen.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">9c3f4c2f-edfc-41d3-a54c-932a727bd805</guid>
   <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/ab46be72-c774-4b2a-8921-d63b6c222a5a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=ab46be72-c774-4b2a-8921-d63b6c222a5a&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/725dae6c-9f51-400b-b44c-7d657bbe054e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gravide og mødre diskrimineres (vel ikke...)?</title>
   <description>Da Maja fortalte sin arbejdsgiver, at hun var gravid, startede en lang, sej og opslidende periode sideløbende med hendes graviditet, fødsel og barsel med hendes søn. For hendes arbejdsgiver kvitterede med en fyring efter 3 uger og nu er sagen endt i Ankestyrelsen. Og Majas historie er langt fra enestående i den forstand, at kvinder stadig diskrimineres for at få børn. I dette program taler vi om det forløb, som for Maja ledte frem til først en sygemelding, en opsigelse, en (uduelig?) fagforening og et nervesystem i flammer. For det er dét, der fylder mest. Den konstante belastning, det er og har været for kvinder, at mange af os er nervøse for at indvie arbejdsgiver i vores lykkelige omstændigheder, for hvad sker der så – om lidt er vi jo en byrde, fordi vi går på barsel! Om at være væk og komme tilbage og om, om man overhovedet kan overskue at få flere børn ”hvis det skal være sådan her!” Vi taler også med en ekspert på området om præcis den (internaliserede) fejlslutning, at kvinder på barsel er en belastning, om de kolde tal, der findes, på hvordan kvinder stadig i stor stil straffes for at stifte familie og om hvad, der skal til, for at rydde op i netop dét.

Panelet består af Maja Lysgaard og Natalia Rogaczewska.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Tilrettelægger og redaktør: Emma Kleist Christensen.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">8c02921a-317d-405b-b5c5-f3f61d7a1b73</guid>
   <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/4982e560-3b94-4b42-86f6-54d17e197216/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=4982e560-3b94-4b42-86f6-54d17e197216&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0a630dd-b1b2-4845-a64b-85b2d20aba1e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pligtsex - &quot;Så blev det onsdag, skat!&quot;</title>
   <description>I dette program taler vi om den sex, man faktisk ikke har lyst til at dyrke med sin dejlige partner, men som man af alle mulige grunde dyrker alligevel! Om at være bange for at glide fra hinanden, om at undgå akavede eller smertefulde samtaler, om gentagne afvisninger, om at føle, at man får rykket hele armen af, hvis man giver en lille lillefinger og om tanker om utroskab, hvad et godt parforhold ”da er.” Vi taler om 8-ugers undersøgelsen efter en fødsel, der ikke er et startskud til penetration, om naturligheden i ikke at have lyst i forskellige dele af livet og om vi er forskellige, når det kommer til lyst og behov.

Panelet består af sexolog og parterapeut Gabriela Rehfeld og Christina Skov Hegner.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Tilrettelæggelse og redaktør: Emma Kleist Christensen.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">acd047fd-1400-4113-87b9-f24de9fd1348</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/51c8cffd-3ff0-41fb-b482-273da9e15a3e/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=51c8cffd-3ff0-41fb-b482-273da9e15a3e&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bd8df3ac-b5ee-4970-9272-f829a4b14259_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>JULESPECIAL: &quot;Ferie med børn&quot;</title>
   <description>DETTE AFSNIT ER EN GENUDGIVELSE!

Vi har været en tur i gemmerne og fundet et lækkert afsnit, som vi synes er et genhør værd.

Det kan altså være, at du hører afsnittet og tænker “hov, det har jeg da hørt før”. Men det synes vi faktisk ikke gør noget, når det nu er sådan et sjovt, skarpt og stadig yderst aktuelt emne: Ferie med børn.

I afsnittet snakker vi om at være hjemme med børnene i ferien og om at tage ud og rejse med børn. For er det overhovedet ferie for de voksne, når børnene også holder fri? Du kan høre om Christina Sanders SKIDEGODE ferie, om at være en &quot;julebobs&quot; og om at føle, at ens hjem pludselig strammer om skuldrene på én, når man rammer 10. dagen hjemme med børnene.

Afsnittet blev første gang sendt d. 18. januar 2023, og i panelet var Ane Høgsberg og Christina Sander.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">9ad2d1be-388c-4762-be3b-5bda911364ba</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/d3ed2bbf-bff4-406b-a319-ab45f685b422/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=d3ed2bbf-bff4-406b-a319-ab45f685b422&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3d93cac6-05bb-472f-8ccf-7c7e6edd6f71_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jule-hygge-stress</title>
   <description>Nu det jul igen… Og jul betyder for mange af os hjemmebag, nisselandskaber, pakkekalendergaver, julepynt osv osv osv.

Og hvor er det bare hyggeligt at stå og pynte juletræ med børnene… Altså indtil en af børnene begynder at pynte forkert, og du må stå op om natten for at pynte juletræet om. Eller vågner klokken 4 om morgenen for at lægge gaver i en julesok. Eller får grå hår af alle de nye nisseløjer, du skal nå at finde på, for “det gør alle de andre mødre vel?”.

I dette afsnit snakker vi om, når julehyggen kammer over og bliver til julestress. Vi snakker om, hvornår man ved, om man har gjort nok, om hvorfor vi som mødre tror, at vi er ansvarlige for at skabe julemagien. Og så taler vi om, når mor bare ikke orker alle de der juletraditioner, og om at sætte grænser for familien, når de vil styre dit barns indtag af sukker, sengetider eller mængden af julegaver under træet.

Glædelig jul!… Den varer heldigvis ikke helt til påske.

Panelet består af Julia Lahme og Christina Sander.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelægger: Emma Kleist Christensen.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">365b4c6d-e8b0-49ae-8326-903d29842029</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/44dff847-3b06-422c-83eb-ebb3817c49ff/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=44dff847-3b06-422c-83eb-ebb3817c49ff&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/19d65738-6ae2-4c66-a675-6ac32674116b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Mit barn har særlige behov&quot;</title>
   <description>Hannah blev mor til lille Signe, der fik konstateret en misdannelse i hjernen, da hun var 4 mdr gammel. Det betød en omvæltning i Signes forældres liv og det liv, de troede, de skulle have. For hvordan finder man sig pludselig til rette i et liv og en forældrerolle, når man får et barn, der på sin egen måde er perfekt, men i klinisk forstand har brug for ekstra opmærksomhed, indlæggelser og hvis fremtid ser så anderledes ud, end man havde troet, den ville? I dette program taler vi om den besked, Hannah og hendes mand fik, om den skam og (forbudte?) sorg, der fylder, når man har et dejligt barn foran sig, men en underlig og underfortalt sorg indeni. Om hvordan livet pludselig skal se ud, når man havde ønsket sig og forventet noget andet. Vi taler om skyggebørn og om det system, der skal gribe dem. Og så taler vi om det sikkerhedsnet, der er parforholdet, når det skal gennemstå en krise, imens det skal give kærlighed og omsorg til et barn, der har særligt brug for det.

Panelet består af Hannah Søhoff og psykolog Rosa Øllgaard.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelæggelse: Emma Kleist Christensen.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">dc7c0573-ec80-49d1-9d15-01cc925519b0</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/2e18625f-f1dd-48cb-abb3-8302c559066a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=2e18625f-f1dd-48cb-abb3-8302c559066a&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e8a7817-c32e-4ca2-8015-68f2a901a826_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Hvem har givet Andrea lus?&quot;</title>
   <description>Der er fest i forældregruppen… men er der nu osse det? I denne episode er vi på fælleskommunikationen på Aula, i forventningsafstemningen til engagement for store og for små, i snakken om, om andre forældre partout skal blive nye venner og om hvor lidt, det egentlig er OK at magte, når man har skolebørn. Vi taler om at få et blik ind i andres forældreskab, om dem, der altid rækker hånden op til forældremøde og dem, der aldrig gør. Om legeaftaler, voksen akavethed og om ”dårlige undskyldninger.” Vi taler om ensretning i fraværet af andres børneopdragelse – hvorfor skal vi have en kollektiv politik for alt muligt, fordi DU ikke kan sige nej til dit barn? Og så taler vi om, når en god idé flyder over sine grænser og vi inviteres til forældre-hyttetur, forældredruk og om verbale, online slagsmål over en kønsbestemt fødselsdag… velkommen til forældregruppen!

Panelet består af Nanna Schultz og Julia Lahme.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelæggelse: Emma Kleist Christensen.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">9b3b3a49-3047-4893-a321-3a10e8590788</guid>
   <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/a6d24676-6a18-4c47-9bf7-c18b238e19d4/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=a6d24676-6a18-4c47-9bf7-c18b238e19d4&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0ab02deb-747a-49f0-961e-6d1a6aadc2f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Vi er syge - igen!&quot;</title>
   <description>Sæsonen fra helvede er over os. Igen. Hvor børn og voksne igen og igen lægger sig syge med alt fra feber, omgangssyge, hoste og snotnæser, der ikke har en farve, der er lovlig at komme i institution med. Fælles for de fleste af os, er, at vi nærmest ikke kan blive raske eller få tilværelsen til at hænge sammen imens, sygdommen og fraværet på arbejdet raser i os og vores samvittighed OG at vi ikke ANER, ”hvordan andre mennesker gør!?”. Så sandheden er formentlig, at andre mennesker, herunder specifikt småbørnsfamilier, har det på præcis samme måde. I dette program taler vi om den groteske stamina, man skal besidde for at holde sig oprejst i en tsunami af baciller, dårlig samvittighed overfor jobbet, ”barns 1. sygedag” – for børn bliver jo raske på et døgn , som vi ved – at overleve på kaffe, panodiler og vilje. Vi taler om ”panodilbørn,” at nedstirre andres forkølede unger i institutionen, om det absurde i at blive bedt om at outsource omsorgen for møgsyge børn og om helt generelt at overleve denne sæson.

Panelet består af Cathrine Understrup og Sofie Bøcher Lindquist.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Tilrettelæggelse og redaktør: Emma Kleist Christensen.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">8f5c9015-5cec-41b0-beb0-d6ed7697bd0e</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/7bac94a7-a4ed-4672-a61d-8ccb26ed97b2/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=7bac94a7-a4ed-4672-a61d-8ccb26ed97b2&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ec99c987-e64a-4425-81c5-49ac6f1bab22_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mor gør karriere</title>
   <description>Hvorfor findes udtrykket &quot;karrieremor,” når udtrykket “karrierefar” vist ikke findes? Det gør det nok, fordi det historisk er ganske kort tid siden, at kvinder og herunder mødre, kunne efterstræbe et arbejdsliv og dermed en karriere. Samfundet har af og til travlt med at se med spørgende og dømmende blikke på de kvinder, der skruer op for arbejdstimerne og ambitionerne, når de er mødre. Så dén snak tager vi i dag. Vi taler om “midterområdet - der, hvor lortet knækker.” Om at have hjælp til alt andet end sit arbejde og samværet med sine børn. Om knivskarpe (fra)valg, hellige weekender og fraværet af noget som helst andet end arbejde og moderrollen. Og så taler vi om de “stakkels” børn, der har karriereforældre, om kritik og bekymrede røster, om tidlige afleveringer, sene afhentninger, kvalitetstid og om at skulle forsvare sine valg midt i en tid, der præges af en familiær tilbagetrækning og opgøret med 8-16, forældreudbrændthed og en altid aktuel ligestillingskamp.

Panelet består af Christine Nordam og Silan Druekær Erdem.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør og tilrettelæggelse: Emma Kleist Christensen.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">7a8bd0ac-0ec9-446d-a880-839e0af71321</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/61d58efd-c9bd-4e70-bd77-ac06a2aa417d/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=61d58efd-c9bd-4e70-bd77-ac06a2aa417d&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/79388fc2-194d-41d9-b44d-d5a0c725e328_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjemmepasning</title>
   <description>Nogle har vidst det altid, andre overraskes af den følelsesproces, der går i gang, når de er blevet forældre - fælles for dem, der ender med at vælge at gå hjemme med deres børn er, at de stadig tilhører et mindretal, beundres og kritiseres og har deres grunde til at vælge præcis dét for dem og deres børn. Så hvordan hjemmepasser vi? Hvordan ser hverdagen ud? Hvad er tankerne bag at vende ryggen til den mest normale udlicitering af vores omsorgsopgaver; nemlig institutioner? Vi tager snakken i dette program, hvor både en ny og en mere øvet hjemmepasser lukker os ind i deres overvejelser, processen derhen og i det familieliv, der, for dem, ser meget anderledes ud, end det stadig gør for langt de fleste børnefamilier. Denne snak kan dårligt tages uden at kippe med hatten til den nuværende regerings ønske om at dette lands arbejdsdygtige borgere bidrager til statskassen med et fuldtidsarbejde og derfor sender deres børn i institution - og henter sent med stolthed i blikket! - så dén runder vi også.

Panelet består af Maj My Midtgaard Humaidan, Freja Østergaard og psykolog Malene Buhl Eriksen.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.

Redaktør: Emma Kleist Christensen.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">d3c9bcfa-d96c-411b-b9ab-634d8102d484</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/d00e4ba3-b12d-4184-8cbe-a8ee9b159b25/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=d00e4ba3-b12d-4184-8cbe-a8ee9b159b25&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0aabd10f-3c69-4e4d-9878-a65702ba13ed_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den gode &quot;nok&quot; mor?</title>
   <description>Vores psykolog har aktualiseret emnet midt i en tid, hvor så mange af os føler os mindre kompetente, end det er ”tilladt.” Men hvornår er man egentlig bare en god (nok?) mor? Hvornår føler vi os som de fedeste forældre i verden? Og hvad er egentlig en god (nok) indsats? ER det hårdt arbejde at gøre det godt (nok) eller hvordan går andre egentlig og har det i moderrollen? Og hvor ”lidt” skal der egentlig til for at sikre børns trivsel i en tid, hvor der er gået studie i forælderrollen og så mange føler, de fejler? ... Og hvorfor irriterer udtrykket ”god nok” Majbritt så meget?

Panelet består af Tina Myung Povlsen, Silan Druekær Erdem og psykolog Rosa Øllgaard.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">ac72ab42-9d35-430b-ae77-2afc7c999a14</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/c5598148-f0a0-4870-b136-1a0781d93d6a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=c5598148-f0a0-4870-b136-1a0781d93d6a&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6c1b5b37-0f93-4f73-bba0-23f5739f35e8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når kun den ene forælder dur!</title>
   <description>AV! Det er hårdt at være den, der bliver afvist og det er hårdt at være den eneste, der kan bruges. Med panelet taler vi om både at sole sig i opmærksomheden, mangle aflastning, melde totalt udsolgt, overrule sin partner og om, når det er mor, der ikke dur; det er nemlig oftest omvendt, er panelets erfaring. Vi taler om den afviste parts følelser, om forventninger til barnets præferencer og om hvordan, man møder op som et hold, når den ene skal gå vææææk, imens den anden bærer alt på sine skuldre. AV igen!

Panelet består af Maria Josefine “JoJo” Konstantin Madsen og Klara Noer Kondrup Romagnoli.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">853f6a3b-638d-4851-b26e-17ad3c075f64</guid>
   <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/2ff7f838-9dfd-491a-ab79-adb959b029fc/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=2ff7f838-9dfd-491a-ab79-adb959b029fc&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0a588b02-1b95-494c-be18-eeadb5ae3804_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg har ikke længere lyst!</title>
   <description>.. til sex. Det er desværre en klassiker; livet i en småbørnsfamilie levner meget lidt plads til de tanker, følelser og initiativer, vi måske oplevede før i vores dampende parforhold. For nogle er det uproblematisk, for andre er det kilde til store konflikter, dårlig stemning, stilhed, rygge, der vender mod hinanden og en afstand mellem parterne, der bare vokser og vokser. Men hvorfor er det så almindeligt? Kan det løses? og i så fald hvordan? I denne episode giver psykolog og familieterapeut, Frej Prahl, sit kompetente bud på hvordan, vi kan finde hinanden - og os selv og lysten - igen!

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">a491aded-1923-473a-ab20-8479fd8a7270</guid>
   <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/470f21d3-22e9-4786-a4bf-c7e1703a74ea/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=470f21d3-22e9-4786-a4bf-c7e1703a74ea&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9cf5c336-4cec-4e92-8f10-ba05110dae71_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den svære relation til (mor)mor</title>
   <description>Eller den ikke-eksisterende relation, kunne vi måske sige. For i dette program taler Simone om hvordan hendes eget moderskab har aktualiseret nye og anderledes tanker og følelser om hendes egen barndom og forælderrolle, alt imens hun har en opvækst med alkoholmisbrug i hjemmet med i bagagen. Vi taler om at føle sig dum, fordi man håber, om at ønske sig noget andet af fortiden og om forestillinger om fremtiden, der bliver gjort til skamme. Og om at slippe håbet og være en god mor med den bagage, man nu engang har. Dette program kan du både bruge til en hel masse, hvis du har oplevet omsorgssvigt i din barndom, ikke længere har kontakt til dine forældre og hvis du oplever, at dine forældre, herunder særligt din mor, ikke er blevet den mormor, du havde håbet på. En gribende fortælling og samtale, der undervejs udfolder sig i kontrasterne til den gode relation til (mor)mor - lyt med varsomhed, hvis dette afsnit særligt taler til dig.

Panelet består af Simone Göetze og psykolog Rosa Øllgaard.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">2f9bad27-921a-4267-ae49-fba90a171482</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/81c10dfe-ef13-47c9-bd3a-997b5cd0c0ab/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=81c10dfe-ef13-47c9-bd3a-997b5cd0c0ab&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c878cb93-c755-4071-b01f-5cec2f075b80_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Venskaber, når man er blevet mor</title>
   <description>Triggerwarning: i dette program tales der indledningsvist om fertilitet og tab, selvom programmets emne er venskaber. Dette kan virke ubehageligt for nogle - lyt varsomt, hvis du føler dig sårbar på området. Alt påvirkes af børn. Derunder de venskaber, der fandtes før, vi fik dem. Det kan være en stor sorg, frustration eller skuffelse for de af os, der savner vores venner, måske at mærke os selv i venskabets kontekster. For hvad pokker stiller man op, når man pludselig ikke bliver inviteret til ting længere? Eller når man selv er dén, der melder fra igen og igen? Måske endda den, der lukker ned for gamle venskaber, fordi man ikke kan forene sin nye tilværelse med den gamle? Kan ens venner (uden børn) forstå hvem, man pludselig er blevet som menneske? Og hvor længe må der gå imellem, at man spørger til andres liv, fordi man selv er dybt i pløjesporene i sit liv med små børn? Et ærligt og fint afsnit om vores relationer og den elastik, de indeholder.

Panelet består af Maria Josefine &quot;JoJo&quot; Konstantin Madsen og Klara Noer Kondrup Romagnoli.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">a5cdc48e-4b21-419a-8a0e-ddea0481d670</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/f9275f05-6f73-4c9d-becd-4ca7ee9f6981/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=f9275f05-6f73-4c9d-becd-4ca7ee9f6981&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/419804c1-5efd-492f-bd7b-b8dc9dd563ef_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>1. trimester blues</title>
   <description>Når der er to streger på en graviditetstest går mange ting igang. For mange er oplevelsen farvet af hemmelighedskræmmeriet, bekymringerne, store følelser, hormonelle rutsjebaneture og måske mindre en fantastiske møder med sundhedssystemet. Mange kvinder går selv med hele denne omgang, for hvad nu hvis... Og når man lige tænker over det, så er det faktisk lidt absurd. Det dæmmer vi op for i denne episode, hvor vores psykolog, vores jordemoder og en sårbar, 2. gangsgravid Silja taler om de første måneder, der vender op og ned på alt og som for nogle ikke er så lyserødt og sødt, som &quot;det vel skal være&quot;.

Panelet består af Silja Eriksen, jordemoder Anna Forchhammer og psykolog Rosa Øllgaard.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">1786c47a-42c4-4450-b177-8c420f4bbe66</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/bf5f6957-47ca-4fdf-98ba-f61cff5989cc/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=bf5f6957-47ca-4fdf-98ba-f61cff5989cc&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:16:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fa63f44a-6a98-45ef-bf57-9fd7e8eabfb9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det nye forældresyn</title>
   <description>Husker du dig selv som forælder? Fokus på vores børn og deres behov er kæmpestort i tiden, og derfor kan det være svært at finde sin rolle som forælder i det. Dette program er særligt til dig, der ofte føler dig overvældet af dine egne og måske andres forventninger til, hvordan du skal være forælder. Over de mange nye måder og metoder, man kan slå op i en bog og læse om og det er udpræget til dig, der føler, du fejler, hvis du prøver at tage en metodisk forældrerolle på dig, som du simpelthen ikke kan leve op til. Ifølge psykolog og familieterapeut Frej Prahl er det slet ikke spor mærkeligt! Et forfriskende afsnit, der gerne vil opfordre dig til at være lige så venlig og nysgerrig på dig selv, som du prøver at være overfor dine børn.

Gæst er psykolog Frej Prahl.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">dbd38295-21e7-4a8f-bd6f-5c867d0c13a0</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/ca6be82f-3790-4af7-b934-33698a7d4a3a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=ca6be82f-3790-4af7-b934-33698a7d4a3a&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c0920cfb-d527-4043-ad1b-86ca85283712_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søvn - jeg savner dig!</title>
   <description>Gaaaab! Vi vil bare så gerne sove! Men det kan ret mange af os ikke få lov til, fordi nogle andre ikke gider sove... vores børn! I denne episode taler vi om lange putninger, utallige opvågninger, tidlige morgener, vågneangst og om at kunne høre en slukket babyalarm. Vi taler om (fraværet af) de voksnes søvn; ikke om børnenes. Og om at tisse i en Margretheskål, imens man har et tæppe over hovedet.. ja, det giver mening, når du hører det!

Panelet består af Ane Høgsberg, Christina Sander og psykolog Rosa Øllgaard.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">d416c2f5-e656-4b1e-9643-0380a0a35d41</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/0950f9e7-e9ba-4deb-b82e-38fb50028cec/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=0950f9e7-e9ba-4deb-b82e-38fb50028cec&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/04df5dbd-c566-41d7-ac52-4998fb7da5ae_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sharenting - vores børn på sociale medier</title>
   <description>En ny virkelighed har ramt børnefamilien; vi skal tage stilling til, om vi deler vores børns liv på sociale medier, deres identitet og deres ansigter. Og i så fald hvordan og hvor meget?

Emnet er heftigt debatteret og i nogen grad med rette; for har vores børn ret til et privatliv, de ikke selv kan tilsikre eller er sociale medier og billededeling bare en del af at være barn lige nu?

Vi taler om alt fra de potentielle farer, der måske kan være ved at dele (for meget?) om en underlig, ny frygt og om at tage stilling og om, hvordan teknologi og barndom kan sameksistere, når de mindste, der er indblandede, ikke kan samtykke. Et stærkt, dybt ærligt, aldrig dømmende og interessant afsnit!


Panelet består af Ane Høgsberg og Christina Sander.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">1ee7952c-5d21-446f-ac60-81873382b0d3</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/76fda5c8-755e-4ce2-b49d-0de144a0daa8/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=76fda5c8-755e-4ce2-b49d-0de144a0daa8&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c92cafea-6f19-4652-ac0e-d39ab3224c76_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nedsynkning/prolaps i underlivet</title>
   <description>Endnu et fagstærkt og meget oplysende program med Klinik for kvindekroppen - denne gang taler vi om nedsynkning/prolaps.

Vi har igen en ekspert i studiet og en mor til to, der har en større prolaps. Hun fortæller om sine oplevelser med netop dét, vi taler om symptomer, gener, mulighed for behandling og om fifs, man kan bruge, hvis man er generet af en nedsynkning.

Og så afslører vores dejlige mor til to en bivirkning til sin prolaps, som vores ekspert aldrig havde hørt om før og som er noget af det ærligste og sjoveste, vi har hørt i studiet. Kudos og god lytning!

Panelet består af Lykke Milving og UroGynObsFys Louise Good Hovgaard.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">e8e5dfef-bd3c-422c-9d07-953d9c47d301</guid>
   <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/f2cde17a-0380-49f7-a507-adfb12621c9f/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=f2cde17a-0380-49f7-a507-adfb12621c9f&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/93ed8977-da87-4639-9d12-d77ac9d91c8a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Singlemor</title>
   <description>Hvordan hopper man ind og ud af morrollen? For mor er man jo altid, uanset om børnene er der eller ej, så hvordan pokker navigerer man lige i det?! I dette program taler vi om den spaltning, man kan føle, når man er single kvinde, men først og fremmest er nogens mor, og dermed den ene uge kan danse på bordene, swipe løs på tinder og udleve sit singleliv til fulde, og den næste være 100% på som mor, med alt hvad det indebærer. Vi taler om at dulme sit savn i fest, vin eller søvn og om at savne sit barn så utrolig inderligt. Vi taler om samarbejde med den anden forælder og om tankerne om en ny kæreste - for måske var der bid på Tinder! Vi har to singlemødre i studiet, som begge har gode samarbejder med deres eksmænd, men vi runder naturligvis, at sådan har ikke alle det.

Panel: Line Stutzer og Dina Skov Nielsen

Vært: Majbritt Maria Lundgaard


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">7464b9a3-261d-463d-b0a9-eaba83c09206</guid>
   <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/f3acdf0e-c5b6-4d32-81aa-7e442c62245a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=f3acdf0e-c5b6-4d32-81aa-7e442c62245a&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4fcd5ef3-796c-46fb-8f68-f685a978db75_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vrede vol. 2</title>
   <description>Vi har talt om det før, men der er så meget vrede, at vi laver et program til! For hvorfor er vi så vrede? Hvad er vi vrede over? Og hvornår og hvordan kommer vreden til udtryk? I denne episode nærmer vi os endnu en gang flammen og taler ærligt om, når de voldsomme og de desperate følelser blusser op og vælter frem i én. Om skammen, flovheden og om at gøre det modsatte af dét, man egentlig gerne ville vise sine børn. Det første program om vrede elskede I; vi gør det igen! 

Panelet består af Lizette Harritsøe, Nanna Schultz Christensen og psykolog Rosa Øllgaard.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">64ed38ee-4049-4c64-ab5d-970209f2b1c0</guid>
   <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/bbdbcfc4-0a90-4f8e-a1aa-3dc71189033e/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=bbdbcfc4-0a90-4f8e-a1aa-3dc71189033e&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/571a0aad-76c1-44a2-9bdc-46882244f29f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg ønsker ikke børn</title>
   <description>Det undrer, fascinerer og nogle gange provokerer; kvinder, der ikke ønsker børn. Men hvorfor? Hvorfor har samfundet og herunder grupper af samfundet så travlt med, at nogle af os ikke ønsker at blive mødre? Hvad handler den debat om? I studiet er to kvinder, der ikke ønsker sig børn og som fortæller om deres oplevelser med præcis det livsvalg. Hvad siger man fx til folk, der helt ublu siger én, at så kommer man aldrig til at opleve ægte kærlighed? Eller at dét kommer man til at fortryde. Og hvorfor mon disse gode kvinder ikke ønsker børn, når nu langt de fleste af os ender med at få et par stykker? Vi taler om det hele i denne episode.

Panelet består af Natasha Brock og Mette Munch Jørgensen

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">0a28c9a8-49f4-407c-9405-0ff95d34aed8</guid>
   <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/73345a97-81a3-4ac8-9dd3-86d3ca2e234b/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=73345a97-81a3-4ac8-9dd3-86d3ca2e234b&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e2f8f75a-2e3e-4800-9e6b-3aeaef408711_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kroppen efter kejsersnit</title>
   <description>Et kejsersnit er et ret stort indgreb, men der er et fattigt hjælpenetværk og et endnu fattigere efterfødselsfokus på de af os, der tager fra hospitalet som kejserinder med plaster på maven og stærke smerter. I dette program taler vi om de gener, der på kort og på lang sigt kan dukke op, når man har født sit barn ved kejsersnit. Om symptomer, gener og om genoptræning. For en del af os går rundt med en svækket eller generende &quot;kerme,&quot; og dét kan der altså gøres noget ved - lyt bare med! 

Gæst er GynObsFys Camilla Hofman

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">77aebc32-4e0c-450c-9752-fdf0c3218555</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/433c8704-afc7-4cf0-b69a-efac33f45d0d/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=433c8704-afc7-4cf0-b69a-efac33f45d0d&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/488dc573-943a-4359-8546-7f696bbde93b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skolestart!</title>
   <description>Det er et skifte for både børn og forældre, når institutionslivet slutter og skolelivet begynder. Pludselig skal ens barn være et sted præcist klokken 8, man skal huske toiletruller til international papdag, man skal samarbejde med skole og de andre forældre og.. nå ja, sende ens barn ind i en verden, der evaluerer, tester og kræver noget af ens barn. Og måske også af én selv som forælder? I dette afsnit taler vi om at sidde med sin mornumse på en meget lille stol i et klasselokale, der lugter af spegepølse, om Aula egentlig er så slemt og om, at der faktisk godt kan gå et stykke tid, før alle er faldet til i skolen. Store som små. 

Panelet består af Ortal Leman Roswall og Nanna Skovmand

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">6edc5f32-7046-41b4-bcd8-448c0bf4a40e</guid>
   <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/3d9fe321-4ea7-4cb7-8d04-77f2d95af8cd/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=3d9fe321-4ea7-4cb7-8d04-77f2d95af8cd&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/66ddb77e-2ba6-4040-be49-aba74f10dbfe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Morpolitiet!</title>
   <description>Åh, det morpoliti! Hvorfor mon det findes? Hvordan bliver man medlem? og kan man egentlig gå rundt og være medlem uden at vide det? Vi har kort talt om netop denne helt særlige styrke af mødre før, men vi runder den igen i denne epsiode. For hvorfor er der nogle af os, der ikke kan holde næsen ude af andre mødres opdragelse, sukkerpolitik, skærmtid osv? I har sendt os en masse beskeder, som vi blandt andet runder, imens vi faktisk får talt os varme og når til, at der måske er repræsentanter til stede i studiet for... morpolitiet! 

Panelet består af Jasmin Gabay og Meggie Fjelstrup 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">49af574d-d861-48e0-be73-9f8eea75b2b7</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/5fb0f3ab-a041-435d-a157-5a068a378f61/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=5fb0f3ab-a041-435d-a157-5a068a378f61&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7728cbfa-ee32-453c-a61b-b083a398e350_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mor med diagnose vol. 1</title>
   <description>Dette program skal du være klar til at høre. Psykisk og fysisk skal du være et godt sted inden, du trykker play. For i dette program taler vi om at vokse op som den lidt anderledes pige, have det svært og først som voksen forstå, hvorfor. Fordi man har henholdsvis autisme eller ADD, der først opdages sent og måske først, når man er blevet mor. Vi taler om lettelsen i at blive (sen)diagnosticieret, om kontroltabet under gravidtet, om angst, skam, vrede og anderledeshed. Vi taler om at blive forældre og om at dele opgaven med en neurotypisk partner, når man selv er neurodivergent. Nedsmeltninger, angst og vrede. Om tankerne om ens egne børns opvækst og en eventuel diagnose i deres fremtid. Og så taler vi om den enorme skam, der er ved at trække sig fra sin partner og børn, om at ligge i fosterstilling og om, når ens knogler klør af overstimulans. Dette er det første program ud af to; i det næste taler vi om de (skjulte) udfordringer ved at være forældre og ved at opdrage imens, man selv er udfordret af sin diagnose. 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">e4926a41-84c6-4b6e-bb40-8d24a8517418</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/9424e894-6546-4203-be1a-285abfcc0c50/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=9424e894-6546-4203-be1a-285abfcc0c50&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:21:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c239d542-6602-4bad-ab6b-82e96effe255_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Smerter i underlivet</title>
   <description>De kan komme af alt muligt, men én ting har de tilfælles; vi skal ikke bare affinde os med ondt i underlivet! I denne episode taler vi om, når underlivet byder på smerter efter graviditet og fødsel, mere konkret smerter under sex, men også helt generelt. Vi taler om, hvordan de forskellige smerter opstår, hvad symptomerne kan være og hvad man kan gøre for at få has på dem. Og vi gør det med en ekspert, der behandler lige præcis kvinder med smerter i underlivet dagligt. Et fagligt og opbyggeligt program til dig, der har smerter, som du næsten har affundet dig med eller til dig, som bare mangler det sidste skub til at blive bedste venner med dit underliv og dit sexliv igen!

Gæst er UroGynObsFys Louise Good Hovgaard

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">5b01694b-f18b-4a01-ae25-84affcf9f87b</guid>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/9b5928f1-55b9-4755-82e4-4a6d881bf6a0/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=9b5928f1-55b9-4755-82e4-4a6d881bf6a0&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1775f668-d1df-4deb-9d58-8e2d093051ae_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bonusmor</title>
   <description>Mange af os er det, nogle af os bliver det måske en dag; bonusmødre, &quot;ekstravoksen&quot; eller fars kæreste; kært barn har mange navne. Men er det egentlig så kært at være netop dét? Ansvaret, når man får tildelt en plads i et barns liv er åbenlyst, men hvad med følelserne? Samarbejdet hele vejen rundt? Barnets mor? I dette afsnit taler vi fuldstændig bramfrit om det at bevæge sig ind i en majsmark af opbrudte familiers følelser, dynamikker og symbioser. Vi taler om at være den onde stedmor, den gode, voksne ven, om fars ansvar og om de pæne og de mindre pæne følelser. Vi har to bonusmødre i studiet, der har gode samarbejder og oplevelser med i bagagen, men vi runder naturligvis, når det er alt andet end nemt, naturligt eller godt at være bonusmor til børn, der egentlig ikke havde bestilt én, men fik én alligevel. 

Panelet består af Ane Høgsberg og Ditte Wie 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">ae8bf985-4d2d-4df5-9eb1-7129cff62cf3</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/589b0600-5b25-4965-aec7-6cc287e58f93/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=589b0600-5b25-4965-aec7-6cc287e58f93&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f66a4e7c-d176-4897-8899-099d708d1d3c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Delte mavemuskler</title>
   <description>Hvorfor får nogle af os delte mavemuskler? Hvad er symptomerne, hvordan er det lige med alle de myter, der figurerer og hvad gør man, når man endelig får overskud til at gøre noget ved dem? Denne episode stiller skarpt på oplevelsen med delte mavemuskler, på genoptræning efter fødslen og på hvorfor, der faktisk er holdninger til lige præcis det her emne. Og vi gør det med en ekspert på området og med en anden slags ekspert på området, nemlig en tvillinge- og trillingemor; jep, the one and only Michella Meier Morsi. 

Panelet besår af GynObsFys Camilla Hofman Hansen og Michella Meier Morsi

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">6bf71cc4-ab7c-40a3-9964-dcaf24a2989b</guid>
   <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/e2f66881-2589-4c19-9b93-18a9f219cf7a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=e2f66881-2589-4c19-9b93-18a9f219cf7a&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c24b8d45-68bf-4cf7-b493-448b5f0ee4cc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når mor lider af stress</title>
   <description>Om det er familielivet eller arbejdet, der giver os stress, så rammer det hårdt og kan være langtrukkent at komme ud af. Så hvordan føles det lige, når man samtidig er mor? Ens børn drosler jo ikke ned? Vi taler om at mærke på sine børn, hvor skidt, man faktisk har det, skammen over at have brug for at trække sig igen og igen, men nødvendigheden af præcis dét. Og så taler vi om at have en ultrakort lunte, dårlig samvittighed og om, om vores unger faktisk oplever mors og fars svære perioder så stærkt, som vi måske frygter..

Panelet består af Nanna Schultz Christensen, Ortal Leman Roswall og psykolog Rosa Øllgaard

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">fe84d648-cd49-4396-9677-31abef79ae03</guid>
   <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 06:22:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/8e530deb-c386-4606-83ea-2ed2a9b5d65b/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=8e530deb-c386-4606-83ea-2ed2a9b5d65b&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/694254b3-adfa-45c3-a4d2-d08b8b0dcd52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når mor og far skal skilles</title>
   <description>Mellem 40 og 50 procent af alle ægteskaber ender i skilsmissen. Dystre tal, men ikke desto mindre virkeligheden. Dertil kommer de familier, der bryder op, selvom mor og far ikke var gift. Når der er børn indblandet får skilsmissen og bruddet dog en dimension, der fortjener sit helt eget afsnit, så det får den her. For hvad gør man med sig selv, når man er knust, men samtidig skal være mor? Med sine knuste drømme for fremtiden? Med flytning og med den orienteringsrunde, der går igang, når en familie splitter op og mor og far skal bo hver for sig? Hvordan fortæller man sine børn, hvad der skal ske? Et stærkt og ærligt afsnit om sorg, udholdenhed, ærlighed og om stadig at være en familie, selvom mor og far er gået fra hinanden. 

Panelet består af Cecilie Rubini og Line Stutzer 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">28815f4d-4c00-41d9-9629-4b2b5025d9e9</guid>
   <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/5a3f9d40-8c9f-4f7c-859b-27b20a491e66/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=5a3f9d40-8c9f-4f7c-859b-27b20a491e66&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/142dfcf4-adc1-4a62-9e46-8d96ab105a0d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bristninger under den vaginale fødsel</title>
   <description>Det er uhyre normalt, voldsomt generende og for nogle kræver en bristning opmærksomhed og behandling når den vaginale fødsel er (vel) overstået. Men hvorfor brister kvinder, der føder vaginalt, overhovedet? Hvad sker der under en bristning på fødelejet? Når man skal syes? Og når man er kommet hjem? Og hvis alt ikke samler sig og heler i fineste orden, hvad kan man så gøre? I dette afsnit taler vi med en nybagt mor, der bristede under fødslen, med en jordemoder, der er tilstede, når kvinder brister og med en ekspert i behandling og genoptræning. 

Panelet består af UroGynObsFys Jannie Dobel, jordemoder Anna Forchhammer og nybagt mor Lise Stokholm.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">c6b54cb4-dd00-4819-a92f-bc5e70011c86</guid>
   <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/e7b273ca-ec86-42c0-a309-e3f12d4618b1/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=e7b273ca-ec86-42c0-a309-e3f12d4618b1&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2e43556d-fdba-4aa7-ae7e-8b08927134d9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Børn efter fertilitetsbehandling</title>
   <description>Hvordan er det at blive mor, når det (endelig) lykkedes? Adskiller oplevelsen sig fra de erfaringer, mødre, der ikke har været i fertilitetsbehandling, gør sig i moderskabet? Er man disponeret for bestemte tanker og følelser, når man bliver mor efter fertilitetsbehandling? ”Må” man fx være sur på sin baby, som man så brændende ønskede sig? Og hvad med tanker om søskende og at gøre det hele igen? I dette program fortsætter vi snakken fra sidste uge og det kan godt ske, du skal finde en kleenex frem.

Panelet består af Tine Høeg, JoJo og psykolog Rosa Øllgaard.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">d92b560a-f8dd-4cd9-a0f4-be4608192c67</guid>
   <pubDate>Wed, 31 May 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/4ed86896-3d8f-4a57-8e32-c9b5e24141c0/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=4ed86896-3d8f-4a57-8e32-c9b5e24141c0&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3b21637b-03d7-4246-845a-aec5627427e4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fertilitetsbehandling</title>
   <description>Hver 10. af os får på en eller anden måde hjælp til at sætte børn i verden. Fertilitetsbehandling er altså blevet statistisk ”normalt,” men for dem, der gennemgår år med sundhedssystemet, utallige tanker, behandlinger, måske det private sundhedssystem, håb og ikke mindst bekymringer er oplevelsen alt andet end normal; for bliver jeg nogensinde mor? I dette program taler vi om de oplevelser og følelser en fertilitetsproces kan føre med sig.

Panelet består af Tine Høeg, JoJo og psykolog Rosa Øllgaard.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">fc43ca55-6c53-4a6c-96cd-5b4d2374aa2a</guid>
   <pubDate>Wed, 24 May 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/548962d3-1e81-45a1-bf19-62e16e438342/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=548962d3-1e81-45a1-bf19-62e16e438342&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/465272a2-02ed-4a8c-8358-7de3cecaf6f6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Svære scanningssvar og valg</title>
   <description>TRIGGER warning - Denne episode behandler fund af sygdom og anomalier ved scanning, samt terminering af graviditet

Gravide scannes skematisk under en graviditet og for nogle er en scanning det sidste, der lige mangler, før end at vi kan fortælle hele verden, at vi er gravide. Men for andre resulterer en scanning i frygt, forvirring, bekymring og ulidelig uvished i dage, uger eller måneder. I dette program taler vi med Jasmin og Lizette, der har hver deres oplevelse med at blive scannet, bekymrede og bange. For Lizettes vedkommende bliver frygten til virkelighed ad to omgange og på to forskellige måder, da en ønsket graviditet stopper som en MA og en efterfølgende ønsket graviditet termineres på baggrund af de scanningssvar, Lizette og hendes mand modtager. Denne episode skal du være mentalt forberedt til at lytte til og måske skal du ikke høre den alene, hvis du kan spejle dig i netop denne episodes gæster og historier. 

Panelet består af Jasmin Gabay, Lizette Harritsø og jordemoder Anna Forchhammer 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">e41a1b64-7f28-484f-887a-03cc4d384316</guid>
   <pubDate>Wed, 17 May 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/82910442-8368-47bb-8668-5309921bbfe3/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=82910442-8368-47bb-8668-5309921bbfe3&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9a4344c9-a07c-4542-8622-cec076e18657_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg er solomor!</title>
   <description>Flere og flere kvinder vælger at indtræde i forældreskabet alene. I dagens episode har vi besøg af Anne, der har fået to børn som solomor, og af Natasha, der er kommende solomor og højgravid med sit første barn. Vi taler om alle de tanker, planer og overvejelser, der følger med beslutningen, om debatten om solomødre, om fordomme og om hverdagen alene på jobbet som mor. 

Panelet består af Anne Nim Pedersen og Natasha Bülow Holst 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">49a5d9a0-0056-4d1d-b753-e94a326ddf00</guid>
   <pubDate>Wed, 10 May 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/71f64480-065a-4ba8-b348-f19c208b212b/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=71f64480-065a-4ba8-b348-f19c208b212b&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7afeb920-1184-40f9-a6d1-de5a5ef15984_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tillykke, der er to!</title>
   <description>Tvillinger! TO børn på én gang! For mange er det overvældende og uventet at få den besked, men hvordan ser en graviditet, en fødsel og bagefter livet med to jævnaldrende børn egentlig ud? Vi får et indblik i et liv, hvor der er to af alt, hverdagspraktik og dobbelt så mange søde babyer og små børn! 

Panelet består af Stine Dahl og Christina Sander 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">86b4396f-7124-4912-a574-7b9fb5435371</guid>
   <pubDate>Wed, 03 May 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/830244d0-af10-42f2-b798-fb25c6510af7/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=830244d0-af10-42f2-b798-fb25c6510af7&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9d2206b1-bb17-40eb-9baf-4a45620ee171_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>IDENTITET - hvem er jeg nu?</title>
   <description>Der findes intet så livsomvæltende og grundlæggende livsændrende som at få børn. Børn trækker os op med rod og slynger os rundt! For mange er det svært at fremkalde sig selv efter, de er blevet forældre; hverdagen er intens i de første par år af et barns liv og tankerne er alle andre steder end på én selv. Så hvem er man? Og hvorfor føler man sig pludselig som en menneskeskal, der skal genopdage hvad pokker, man egentlig selv kan lide? 

Panelet består af Maria Josefine Constantin Madsen og Klara Kondrup 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">20b02f8a-bfe1-489c-98ca-3c50ae234d82</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/52437b54-a7b5-425f-a39d-3b1421f522ca/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=52437b54-a7b5-425f-a39d-3b1421f522ca&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ccb90ad1-5a0a-477c-8f81-90d379d5b28c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tilbage på job efter barsel</title>
   <description>For de fleste sker det før eller siden - man skal tilbage på arbejde efter en barselsperiode. For nogle er det helt genialt at komme tilbage på arbejdsmarkedet og drikke varm kaffe og spise frokost med kolleger, for andre er det et reality check af dimensioner at skulle aflevere sine børn i en institution; måske føles det pludselig meningsløst dét, man laver på sit arbejde. Vi taler om at vende tilbage på sit job, når man er blevet mor og føler sig helt anderledes, end da man forlod sin plads. 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">246581ab-531d-47b8-ba86-ed9dfab22dc9</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/55ce9c54-f63b-4574-b45e-60c41434edc4/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=55ce9c54-f63b-4574-b45e-60c41434edc4&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4dc362d1-cb2e-46c9-b885-95a6ff3bba92_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kronisk dårlig samvittighed?</title>
   <description>Nogle af os bærer den rundt med os hele tiden, nogle af os får kun sporadisk besøg af den. Men for dem, der føler konstant dårlig samvittighed ideres forældreskab er det opslidende, selvom det kommer af et ønske om at gøre det så godt, som det er muligt, I dette program taler vi om de triggere, der gør os skamfulde som mødre, om at lægge hovedet på puden om aftenen og gennemgå alle de fejl, man lavede og så taler vi om bare at tro på, at hvis man er et &quot;ordentligt&quot; menneske, så gør man det formentlig ret godt som forælder. 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">05db145d-c510-47bf-b9c6-ec91b4075697</guid>
   <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 05:46:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/83ae0a2e-8637-4f1d-8d55-3db36e1daf62/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=83ae0a2e-8637-4f1d-8d55-3db36e1daf62&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ef290f1e-604e-44ae-9e0f-f7d3168107f8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Opdragelsesjunglen</title>
   <description>Vi er forældre i en tid, hvor der er så meget viden, forskning og så mange holdninger om opdragelse tilgængeligt, at det føles som en dyb jungle at begive sig ind i. For hvilken vej vælger man? Hvis man altså vælger. For må man ikke bare være et menneske, der gør, hvad der føles normalt og naturligt over for sine børn, selvom det ikke er en &quot;metode&quot; eller et syn..? En kompleks snak, der kradser os i studiet lidt på knoglerne. 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">ac130439-28cf-47b4-9bc9-48b41011ec73</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/eb85c9a8-a5dc-485c-8fe4-b325e50af6d2/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=eb85c9a8-a5dc-485c-8fe4-b325e50af6d2&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c1e5796e-4ffb-48b7-a9cc-34c24cf7ff77_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kolik og intens gråd</title>
   <description>I denne episode taler vi om noget, alle i panelet har oplevet; decideret kolik eller intense timer på timer med gråd, skrig og frustration. For hvor belastende er det egentlig at blive forælder ti let barn, der ikke kan trøstes? Hvad gør den konstante gråd ved et menneske? Og hvordan er man i det? Et dybt afsnit, som især Majbritt føler med 100 km/t. 

Panelet består af Matilde Trobeck, Malene Klysner og psykolog Rosa Ølgaard 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">8f589c31-6e2b-479a-9943-a8f88313fbc3</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/15e2a4c5-d206-4bfd-b01b-58cc7a0f0fe4/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=15e2a4c5-d206-4bfd-b01b-58cc7a0f0fe4&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f4acf6a-25c4-4dc4-82c6-3733140876d7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Parforholdet vol. 2!</title>
   <description>I elskede det første program om det meget faste parforhold, så her får i vol. 2! Og en snak om milimeterdemokratiet, mænd, der sidder på lokum i halve timer og om nulsumsspillet. Kort sagt - alle de normale følelser, der kan rulle ind over et utrolig fast parforhold. 

Panelet består af Ane Høgsberg og Christina Sander 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">82c14f2a-067f-4672-8ae0-6c59e971300c</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/370c2f39-bef2-457a-8c9d-5d6efdade934/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=370c2f39-bef2-457a-8c9d-5d6efdade934&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9c1a1f2e-122a-4e17-937c-5616a53fc1bd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Far-misundelse</title>
   <description>Camilla er misundelig på sin mand! Over at han kan slappe af, over samfundets (milde) syn på fædre og (lave) forventninger til en mand med børn og over, at han slet ikke brænder sammen i far-hovedet engang i mellem. Og hun er træt af at være misundelig, så hvad kan man gøre? Panelet har ikke nødvendigvis svarene. men guderne skal vide, vi giver det et skud! 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">5558767b-dab4-4055-86d9-58d571b18e79</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/29e9a315-571a-40a2-ab82-8d0782e8204e/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=29e9a315-571a-40a2-ab82-8d0782e8204e&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cbee0908-7d10-44c5-9e3c-7d77c93c3951_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Efterfødselskroppen</title>
   <description>Vi taler om den, vi har følelser omkring den, folk kommenterer på den og nogle af os er glade for den, andre af os kan slet ikke genkende den - eller begge dele! Kroppen, der har båret og født et menneske, ER fantastisk - men den er ose i forandring. I dette program taler vi om at føle sig fremmed i et nyt hylster, hvorfor andre er så optagede af om man er &quot;kommet tilbage&quot; til sin gamle krop, om vi egentlig selv er og så taler vi helt generelt om at have et sundt forhold til en krop, der har tålt mangt og meget. 

Panelet består af Line Kirsten Nicolajsen og Nanna Liljekvist 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">be930ae0-a185-4751-82b1-55ef1ae47b80</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/df0208de-19a6-4545-bc5c-c8db594d19d0/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=df0208de-19a6-4545-bc5c-c8db594d19d0&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/63deea5c-a88a-467b-96e7-c7a3c6aec1dc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad nu hvis-tanker</title>
   <description>De er enormt ubehagelige, de kommer på de mærkeligste tidspunkter, for mange føles de skamfulde og få deler dem med nogle som helst; vi taler om de pludselige tanker om, at der kunne ske ens lille baby noget meget alvorligt og farligt. Tankerne og forestillingerne rummer osse, at man som forælder enten selv skulle være skyld i alvoren på grund af træthed eller distræthed eller decideret forårsage dem i et anfald af spontan vanvid. Det er den pludselige tanke om, at man potentielt kunne gøre sit lille barn fortræd, som forsvinder lige så hurtigt, som de kommer. Tabu? Ja! Normalt? Osse ja! Lyt med i dette rørende afsnit, hvor panelet fælder en tåre af ren og skær lettelse over, at de er helt normale og meget kærlige mødre. 

Panelet består af Matilde Trobeck, Malene Klysner og psykolog Rosa Ølgaard 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">62d09bf9-2921-477c-853d-22a8ab0aa0dd</guid>
   <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 09:40:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/ffa1dd67-ac2d-4e7e-8773-e2b6b6fab51c/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=ffa1dd67-ac2d-4e7e-8773-e2b6b6fab51c&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a4cda912-0f0d-46a4-bcd3-5f32f3f7a849_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>BARE VENT!</title>
   <description>Hvad er det med den sætning? Hvorfor siger folk den til én, når man er nybagt mor, uanset om man er glad eller træt? Bare vent til de bliver ældre - bare vent til de skal på eget værelse - bare vent til de starter i institution! Men hvad ligger der i den sætning? Handler det i virkeligheden om, at vi bare gerne vil anerkendes for, hvad vi selv har stået igennem før nye forældre? 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">e75f227f-8ccc-42bd-95c2-33ad9049f866</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/b9223997-ce0c-4f1a-97ba-c79d4b899a4b/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=b9223997-ce0c-4f1a-97ba-c79d4b899a4b&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/473ccc6f-3e53-400c-93fd-aa5a1b282aaf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mig-tid!</title>
   <description>Måske du kender den; den times tid sidst på aftenen, hvor du gang på gang skal afgøre, om du skal holde dig vågen for at nyde en time, hvor ingen er afhængige af dig eller om du skal gå i seng, så du ikke er alt for rundsmadret dagen efter. Minutterne blandt Nettos spothylder, der pludselig føles som en lille ferie, fordi du craver alenetid. Og når du rent faktisk forlader hjem og børn for at lade dig selv op, men ender med at stresse over at være væk eller ligefrem savne dine børn efter et kvarter sammen med din veninde. Vi taler om hvor meget mig-tid, vi har brug for, at tiden som regel er betinget af en andens velvilje og om hvorfor mænd tit skal skide i 30 minutter. 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">8d6215ea-9bee-4a20-999e-543b36daceec</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/b1b3c376-d03a-4f21-a93f-4916c5b525d5/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=b1b3c376-d03a-4f21-a93f-4916c5b525d5&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0dc0c4ab-d069-4dfb-a013-a1734f9aa1d3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ammestop!</title>
   <description>For nogle sker det nærmest af sig selv, imens andre skal planlægge det nøje. For nogle er det en glædens dag, når amningen er slut, imens andre har det stikmodsat. Og så vender vi næsten alle de følelser, der kan akkompagnere et ammestop - lige her i denne episode. Maj Aaberg guider os igennem årsag/sammenhængsjunglen og giver os skyts til at skrue op, ned eller helt stoppe med at amme. Skål! 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">3c0e7073-012c-4d9e-9ff4-57a9bb5fc069</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/10185066-b608-499c-8917-4fbe83a78b03/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=10185066-b608-499c-8917-4fbe83a78b03&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7cdb1887-dee6-4cde-8d83-95a376b1c270_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Selvrealisering og små børn</title>
   <description>Kan man (må man?) være mor OG prioritere sig selv først? Må man løbe efter mål, projekter og forfremmelse, imens man har små børn, som man jo OGSÅ kunne vælge at være sammen med? Er det overhovedet selvrealisering eller bare en kvindes ambitiøse arbejdsliv, vi taler om her og kalder man det egentlig for &quot;selvrealisering,&quot; hvis en nybagt far knokler derudaf med sit arbejdsliv eller er det bare.. far, der er på arbejde? Et komplekst afsnit! 

Panelet består af Sanne Natasha Salvén og Sanne Cigale Benmouyal

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">b3f4ceea-548f-406d-9534-1f39174fde9d</guid>
   <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/c1a38b1e-c506-47fc-8183-af1d4e1e71d9/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=c1a38b1e-c506-47fc-8183-af1d4e1e71d9&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fe073860-912a-4945-8472-415734dce145_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Graviditetsgener!</title>
   <description>Vi tror faktisk, det er lykkedes os at lave et decideret sjovt afsnit om noget, der ellers er lidt svært at grine af. Nemlig de mange og hyppige gener, som nogle døjer med under en graviditet. For nogle i kort tid, men for de særligt udvalgte i hele 9 måneder! Lyt med når vi taler om kvalme, halsbrand, vand i kroppen, smerter i bækkenet, forstoppelse og hæmorider. En smuk buket af symptomer gennem en graviditet, der jo selvfølgelig &quot;ikke er en sygdom.&quot; Jo tak - lyt med her!

Panelet består af Ortal Leman Roswall, Silja Eriksen og jordemoder Anna Forchhammer

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">b33c7029-70a4-4928-8f96-ee1968df15e8</guid>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 04:15:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/ec0b4ad9-e174-4862-85f7-d08c0c1ebf2d/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=ec0b4ad9-e174-4862-85f7-d08c0c1ebf2d&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:17:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5fc342d9-47a7-4ce4-8c2e-e5399603cd9d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ferie med børn</title>
   <description>Ovenpå juleferien må vi spørge os selv; er det overhovedet ferie for de voksne, når børnene også holder fri? I denne episode kan du blandt andet høre om Christina Sanders SKIDEGODE ferie, om at være en &quot;julebobs&quot; og om at føle, at ens hjem pludselig strammer én om skuldrene på dag nr. 10 med alle børn hjemme.. og så har majbritt født et barn!

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">fea173f3-d36a-4539-9687-493a3ffd87a7</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/4b107dc9-9aa4-4901-9308-c767c6cfbfdf/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=4b107dc9-9aa4-4901-9308-c767c6cfbfdf&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ac41175-6516-4449-af26-4b0bb891ac35_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sammenligningssygen!</title>
   <description>Vi har fået en besked fra en anonym, nybagt mor, der kun kan få øje på alt det, som veninden, der fik barn samtidig med hende og alle andre kvinder og deres babyer kan, men som hun og hendes baby ikke kan. Men sidder alle andre barslende mødre virkelig på café med godt hår med en baby hele tiden? Eller går tur med podcast i ørerne? Eller skriger deres børn også, når de går om hjørnet? Og har refluks? Det gør de måske.. 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">ae4daa71-eaad-4173-ad96-00a319730d02</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/bc415888-ce43-4784-91a6-066a38349dcd/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=bc415888-ce43-4784-91a6-066a38349dcd&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/217d6021-e825-42ff-9d32-85828ba737c8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg kan ikke lide at være på barsel!</title>
   <description>Det er som om, man helst skal elske at være på barsel, fordi vi trækker lighedstegn mellem dét og at elske sit barn. Det er - som du næsten kan fornemme - ikke rigtigt. Man kan godt knuselske sin baby og have brug for flere inputs end et spædbarn kan give én. For er det overhovedet så underligt, at nogle nybagte mødre keder sig, føler sig understimulerede og glæder sig til at komme tilbage på arbejde? Lyt med! 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">2468541d-b1ba-4a41-8a15-9d6810a405bf</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/7c492e1b-5a12-49aa-8494-1dad55d4aedb/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=7c492e1b-5a12-49aa-8494-1dad55d4aedb&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9b2d9341-46c4-442d-b55c-007324f2f215_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den traumatiske fødsel og fødselsudløst PTSD</title>
   <description>Inden du lytter til dette afsnit skal du vide, at det er tungt stof, vi behandler i denne episode; overvej om episoden er god for dig lige nu og her, eller om du skal gemme det; måske har du netop overskud nu, måske har du netop ikke. Indholdet kan trigge nogle og vi anbefaler kraftigt, at du er et godt sted- fysisk og mentalt - før du begynder at lytte til dette vigtige, men også tunge emne. Julie oplevede sin fødsel som grænseoverskridende og traumatisk og fik senere konstateret fødselsudløst PTSD. Sammen med vores jordemoder og vores psykolog taler vi både generelt om diagnosen og individuelt med Julie om hendes oplevelse. Et stærkt og meget rørende afsnit om endnu en tabuiseret virkelighed for nogle mødre. 

Panelet består af Marie Sloma Qvortrup, Matilde Trobeck, jordemoder Anna Forchhammer og psykolog Rosa Øllgaard 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">9d6e7536-d976-41a6-8a81-ca9899e115a8</guid>
   <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/a0c05287-1e1b-4568-aecf-679d0946beb7/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=a0c05287-1e1b-4568-aecf-679d0946beb7&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:28:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50fc000b-6437-4b8a-98c6-d73df09d58b1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Relationen til (mor)mor</title>
   <description>Disclaimer: du får lyst til at ringe til din mor efter denne epsiode! Der sker en farlig masse, når man selv bliver mor og ens egen mor bliver mormor. Både fine, smukke og taknemmelige ting, men også frustrerende, opslidende og sårbare dynamikker ser dagens lys. For hvordan er man pludselig i en dobbelt relation med et menneske, der også skal lære at være i en ny rolle, nemlig både mormor og mor? Vores psykolog gør os væsentligt klogere i denne omgang. 

Panelet består af Silja Eriksen, Ortal Leman Roswald og psykolog Rosa Øllgaard 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">e58d1074-5bb1-4e41-8224-bded44d06adc</guid>
   <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/cecd09e6-4bcd-4e6c-8a1e-925e5d7584f6/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=cecd09e6-4bcd-4e6c-8a1e-925e5d7584f6&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/41ed683e-8114-4537-be95-2e4752106b23_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mor-jalousi!</title>
   <description>Vi er misundelige! På mødre, der arbejder meget og på mødre, der arbejder meget lidt! På børn, der bare er nemme og på børn, der helt sikkert kan meget mere end vores egne. På mødre, der laver kogte æg om til stjerner til madpakken og på mødre, der ikke gør. På familier med ressourcer, på familier med tid. Vi er faktisk bare jaloux, misundelige, bitre i skindet over snart sagt det meste og vi lufter det i dette afsnit, hvor vi gudskelov når frem til at de fleste af os nok er de mødre, vi ønsker at være og har de børn, vi allerhelst vil have. 

Panelet består af Christina Sander og Ane Høgsberg 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">b5434800-027f-4081-ab8b-35ad08824063</guid>
   <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/383a1dfc-4131-43d9-8f52-51ef8493df3d/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=383a1dfc-4131-43d9-8f52-51ef8493df3d&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4ac97d86-aa79-4175-a1aa-3a7922435676_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ensom gravid og ensom på barsel</title>
   <description>&quot;Den søde ventetid&quot; er ikke lige sød for alle og barsel er egentlig heller ikke. For nogle er begge dele faktisk en ensom oplevelse, langt væk fra det liv, de ellers elskede og befandt sig dejligt i. Vi taler om, når gravide langsomt isolerer sig selv eller inddirekte bliver isoleret, ikke kan genkende deres venskaber, kollega-relationer, aftener og weekender og om frygten for at føle sig lidt ensom for evigt fordi, man blev gravid og blev mor. 

Panelet består af Ida Holm og Cecilie Rubini

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">58abb616-98df-46cc-9156-3f1c694a2aea</guid>
   <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/075a6200-e175-4701-a4a8-7e1840a7c898/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=075a6200-e175-4701-a4a8-7e1840a7c898&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2e268f2b-3b6c-4f69-8bad-11f637bb5f01_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>KEJSERSNITTET</title>
   <description>I har ønsket - vi har lyttet! For der VAR ikke tid nok til at tale om kejsersnit første gang, vi gjorde det i Momkind Podcast og vi har slet ikke rundet det planlagte, &quot;grønne&quot; kejsersnit endnu - det gør vi i denne episode. Silja og Majbritt har to meget forskellige oplevelser af hhv. et planlagt og et akut kejsersnit, men ikke på den måde, du måske tror - lyt med her, hvor du også får kejsersnittets ABC, en snak om fraværet af fødselsdagsbakker til kejserinde-mødre og dét at videofilme en fødsel ved kejsersnit. 

Panelet består af Silja Eriksen og jordemoder Anna Forchhammer

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">614dde49-49b6-4e36-a3c5-950477428437</guid>
   <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/5dea4260-4388-465e-8fbf-ae420a310d96/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=5dea4260-4388-465e-8fbf-ae420a310d96&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0244882f-7041-4b77-a9ef-90e6cd7414aa_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sex igen efter fødsel</title>
   <description>AV, årh ja eller åh nej - emnet &quot;sex igen efter fødslen&quot; deler kvinder lige så forskelligt som alt andet her i livet; nogle kan ikke vente med at komme igang, andre kan slet ikke finde lysten eller energien. Og så er der dem, som slet ikke kan gøre deres utålmodige eller direkte sure partner begribeligt, at sex ikke er på menuen endnu; heller ikke efter 8 ugers undersøgelsen! Sexolog, parterapeut og psykolog, Gabriela Rehfeld er med os i dette program, hvor panelet endnu engang fordeler sig vidt forskelligt i spørgsmålet om hvornår og hvordan, sexlivet på ny tager form efter en børnefødsel. 

Panelet består af Christina Sander, Sofie Schwartz og sexolog, Gabriela Rehfeld 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">7ccd62fb-8353-4a22-8ead-78dd12d3fbe9</guid>
   <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/2fffa29c-6aa6-4ad6-8e42-dc0d994939ca/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=2fffa29c-6aa6-4ad6-8e42-dc0d994939ca&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/509127ea-f4df-4d73-b6bc-f44b18ecd6c6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den &quot;lette&quot; 2'er</title>
   <description>&quot;Ej, 2. barn er ligesom bare lettere ikke?&quot; Tjooo. Det ved vi faktisk ikke, om vi helt ubestridt kan medgive. Og det kan den mor, der har skrevet til os om emnet, heller ikke helt. For når man får barn nr. 2, så har man jo ligesom stadig første barn, som man også skal være forælder for. Man er muligvis klogere og roligere i sin forælderrolle (eller overhovedet ikke!) men nu har man så TO børn.. Såååeehm. Er 2. barn virkelig så nemt, som det siges? 

Panelet består af Marie Sloma Qvortrup og Ortal Leman Roswald 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">74bcb82b-b8cc-4d2d-9452-c97eb9c70823</guid>
   <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/afbc099d-3f55-45de-aee6-3fd77d9f384d/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=afbc099d-3f55-45de-aee6-3fd77d9f384d&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e46dcb-2c76-430e-8a5d-778d8f1c6ff0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den svære amme-opstart</title>
   <description>Mange tårer er blevet grædt ned i babys ansigt af nybagte mødre, der igen og igen prøver at få amningen til at fungere og at give baby nok mad, alt imens det gør så ondt, at man næsten ikke kan holde til det. Så mange kvinder oplever, at amning ikke &quot;bare&quot; er noget, man lige gør og overraskes over hvor smertefuldt, problematisk og sårbart amning kan vise sig at være. Vi taler med med en ammevejleder, Maj Aaberg om årsager til udfordringer, løsninger og teknikker - og så græder vi en lille tåre for alle de dage og nætter, det har føltes som 1000 knive i brystet. 

Panelet består af Silja Eriksen, Christina Sander og ammevejleder Maj Aaberg.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">bd654e43-d9dd-415e-9cec-3c022c4e94a1</guid>
   <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/13dc7cf4-a1e8-4730-bdf2-f8beda3879ce/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=13dc7cf4-a1e8-4730-bdf2-f8beda3879ce&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4f2f9484-88fc-4f39-a25d-162b3d57e9a2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fødselsdepressionen</title>
   <description>I denne episode taler vi om, når mor bliver syg. Og derfor skal du sikre dig, at du er klar til og OK med at høre dette afsnit af Momkind Podcast før, du lytter, kære mamma. For hvordan opstår en fødselsdepression? Hvornår har man én? Hvordan lever man med en fødselsdepression imens, man skal være mor for et lille barn og hvornår er man igennem den? Line fik en fødseldepression med sit første barn og er med os i denne episode, hvor vores psykolog også hjælper alle ombord. 

Panelet består af Matilde Trobeck, Marie Sloma Qvortrup og psykolog Rosa Øllgaard.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">7ac012be-f6b5-4f5f-b6fc-069d69ad65c6</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/6d64d184-3816-496c-ab66-ea0dfe742825/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=6d64d184-3816-496c-ab66-ea0dfe742825&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/643c5a1e-eae0-4492-b488-696a977981f1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tilknytning - hvad og hvornår?</title>
   <description>Vi læser om det, når vi venter os og vi fortælles, at tilknytningen kommer omgående, når barnet er født. Men hvad er tilknytning overhovedet? Kærlighed? Beskyttertrang? At føle en guddommelig forbindelse med en nyfødt baby på brystet? Og er det overhovedet sandt, at det sker, når man ser barnet? Og kan den komme og gå? Vi taler med en mor, der var et år om at føle den og så går der et AHA op for flere i studiet. 

Panelet består af Sofie Schwartz, Ida Holm og psykolog Rosa Øllgaard 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">0c04d336-2bea-4f06-a6fc-28c0e2f29e3a</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/7ab517c5-39b3-4008-88a7-2eb0943c6e07/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=7ab517c5-39b3-4008-88a7-2eb0943c6e07&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5adedd9c-1092-440c-811c-fd90223bbbf7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>The mental load</title>
   <description>Det her afsnit er så vigtigt! For hvad ER The mental load? Det er nemlig ikke at være dén, der laver mest i hjemmet... Det er noget, der foregår usynligt og usagt, men som trætter den, der bærer på denne mentale byrde. Vi får en grundig snak om emnet, besøger både samfundsstrukturer, biologien, partriakatet, feminismen og sexismen undervejs i et afsnit, vi selv synes er blevet ret klogt, afsøgende og nuanceret; for er det i virkeligheden en løgn, at ALLE kvinder gerne vil slippe for The Mental Load? 

Panelet består af Ane Høgsberg og Christina Sander 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">6b16f5c4-8db5-4e0c-bd5f-16915065ff32</guid>
   <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/933c9d0e-a6c1-4042-91c9-905b66e3bc72/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=933c9d0e-a6c1-4042-91c9-905b66e3bc72&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/73b32098-5cdf-4368-837b-3221ab0db1fc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>BARSELSBESØG!</title>
   <description>SÅ! Kan det nok være, at panelet både er enige og uenige ud i et emne, som flere, nybagte forældre selv har forsøgt at navigere i - for hvordan ser det optimale barselsbesøg ud? Er det en halv times tid, madgaver til fryseren og hjælp til vasketøjet? Må folk komme og lugte af røg? Skal alle holde baby? Må besøgene overnatte? Og kan man tillade sig at sende en invitation til folk med et sluttidspunkt for besøget? Et sårbart dilemma, som panelet sådan set heller ikke er helt enige om.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">b643369c-058d-4edb-86c7-2a156cd5cd1b</guid>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/6f0fac8e-128d-41df-a6c1-6bbaeef442bd/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=6f0fac8e-128d-41df-a6c1-6bbaeef442bd&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ea94b802-da88-424b-8064-cd1e724eb529_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Singlemor - sådan overlever du! Og den vaginale fødsel</title>
   <description>Hu-hej, et godt afsnit! Mange af os klarer forælderopgaven alene og uden barnets anden forælder. Det kan der være adskillige årsager til, men fælles for dem alle er; man er kun én forælder, når man er sammen med sit barn. Og det kan godt være temmelig hårdt! Marie Sloma Qvortrup er singlemor til 4 børn og taler med os om lige præcis dét. Og så taler vi alle sammen om den vaginale fødsel; for hvordan er det nu, det går til dernede, når det går løs? Til sammen har dagens panel født 9 børn vaginalt og så er den ene endda jordemoder! 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">a6c3393b-8fd2-493e-8a40-8230510119fe</guid>
   <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/6cc4991f-ca1b-4bfb-8911-ccc61b3256aa/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=6cc4991f-ca1b-4bfb-8911-ccc61b3256aa&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1b6d39ba-6e91-4cb5-b6fc-7428e7ded33b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg fortryder, at jeg blev mor - og første toiletbesøg efter fødslen...</title>
   <description>Ja, i denne episode af Momkind podcast taler vi om to meget forskellige ting! Først taler vi med en mor, der er nået frem til, at hun nok har fortrudt. En følelse som flere kvinder, end vi går og tror, sidder med. Det ved nemlig psykolog, Ida Baggesen, der hjælper os igennem dette tabuiserede emne, som særligt paneldeltager, Anne Sofie Boelsmand, byder stærkt ind på. Og så lukker vi episoden på det der toiletbesøg, som kan tage pusten fra de fleste - nemlig det første efter en fødsel! 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">404e5410-d4b0-4264-85b1-9826ea2a6507</guid>
   <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/e2713e33-d5f7-4c3d-9c5c-9233cf4a2a5a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=e2713e33-d5f7-4c3d-9c5c-9233cf4a2a5a&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/15b454b4-ff71-41a3-b681-506b9788e838_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DET STORE PARFORHOLDSAFSNIT</title>
   <description>Hvor filan blev mit parforhold af? Vi fik børn og pludselig laver vi ikke andet end at vaske flyverdragter, skændes og se Netflix?! Og hvorfor virker det som om, alle andre har fantastiske familieliv, parforhold og sexliv imens vi dårligt nok kan føre en samtale, der ikke handler om børnene? En anonym mor har skrevet cirka ovenstående til os og dét er vi glade for. Hold på hat og briller, for i dette afsnit taler vi om hvad vi egentlig kan forvente af parforholdet med børn! 

Panelet består af Christina Sander, Ane Høgsberg og psykolog Rosa Øllgaard 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">c72fc9eb-4308-42f7-ab9c-9353573c47a2</guid>
   <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/839e5de3-dff3-4a18-9682-f76a230e461f/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=839e5de3-dff3-4a18-9682-f76a230e461f&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8e9cb0a7-e7de-4c49-8dbf-ee1856a06217_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En utjekket mor og kvindekroppen er SMUK - BASTA!</title>
   <description>Josephine følte sig IGEN som den mor, der aldrig havde styr på en skid, herunder på Aula, da hun mødte op med TO pakker spegepølse til morgenmaden på en hel folkeskole. Vi taler med hende om, når man synes, det hele sejler og man hele tiden løber i hælene på fællesbeskeder, skolearrangementer og madplaner. Og SÅ taler vi om, om vi skal lære vores børn, at alle kroppe er smukke- BASTA! Og at man ikke må ændre på dem og bare har at elske sin egen! Eller om vi i virkeligheden skal sige til vores døtre, at kroppen er god, hvis den gør én glad.. Ja, et ret vildt emne og en endnu bedre snak i dette afsnit af Momkind podcast! 

Panelet består af Marie Sloma Qvortrup og Matilde Trobeck

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">a08bbf4c-e0dc-48d1-9db7-8eaae9177cb1</guid>
   <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/e2c9a804-1498-4541-8230-8aa86260b89c/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=e2c9a804-1498-4541-8230-8aa86260b89c&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49f85d82-4574-4273-a83e-d64e7a1e73fe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spontan abort og mors telefonforbrug</title>
   <description>I dette afsnit tager vi fat i et hårdt, men meget relevant emne; de ufrivillige, spontane aborter. Når man mister en graviditet, et barn, en drøm. Så mange kvinder og par oplever netop dét, så vi skal turde tale om det - eller i hvert fald tale om hvorfor, det sker og hvordan, det kan føles. Det hjælper Pernille, der er med på en telefon, os med i dette afsnit, hvor Sofie og Majbritt også bidrager til &quot;det at miste&quot; med en anden vinkel end den, desværre meget almindelige, spontane, abort. Herefter skruer vi bissen på og taler om mødre, der ser på deres telefoner. For uha uha - det er jo kontroversielt! 

Panelet består af Sofie Schwartz, Ortal Knudsen og jordemoder Anna Forchhammer

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">27484925-95fe-41a1-bc12-3d0318d89cfd</guid>
   <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/07f2ec8e-c2d0-4ce7-914c-d064033d864a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=07f2ec8e-c2d0-4ce7-914c-d064033d864a&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a79237f3-64f2-45b9-8b30-1fecec9a9a15_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;En forkert mor&quot; og ego-enebørn...?</title>
   <description>&quot;Jeg føler mig som en forkert mor, fordi jeg ikke kan lide alle de ting, som andre forbinder med moderskabet.&quot; Beskeden er fra en mor og vi taler med hende i denne episode. Og så tager vi altså lige gevaldig fat i det her med, at det skulle være egoistisk &quot;kun&quot; at få ét barn.. For har børn krav på søskende? 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">ae933a02-c421-46a7-8584-77b54394bcc0</guid>
   <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/84b6d87b-6d28-401a-bbd3-4b0a3484c0cb/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=84b6d87b-6d28-401a-bbd3-4b0a3484c0cb&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4d1f5114-85f9-4fe5-9445-fc6e4f33cef7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Må mor feste? Og (uønsket) besøg af morpolitiet</title>
   <description>En mor i Momkinds facebookgruppe er blevet shamet, fordi hun stadig godt kan lide at feste en gang i mellem - dén barberer vi lige! Og så vender vi &quot;mor-politiet,&quot; Marie Sloma bliver rasende og der funderes over hvorfor, der overhovedet findes ét. Og hvor deres hovedkvarter ligger.. 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">de89c393-618a-4d10-b4bb-3f68537826fe</guid>
   <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/c7b7ba4a-49fb-4672-b3c8-cad44e25677a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=c7b7ba4a-49fb-4672-b3c8-cad44e25677a&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17a1acc9-7a7c-4f06-87c8-63bd0585906e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tis-i-buks og crazy tigerspring</title>
   <description>Inkontinens efter graviditet og fødsel; de fleste kender det og mange af os kan stadig ikke nyse, hoste, hikke eller grine uden at krydse benene. Hvorfor sker det og hvad gør vi for at stoppe det? Jordemoder Anna Forchhammer tager os i hånden og gør os klogere. Og så bliver det rigtig crazy, når vi skal tale om tigerspring. For er ens barn blevet besat eller er det bare et udviklingstrin, man er vidne til? 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">ad6bd55f-b442-44c1-b905-36bb58712fd6</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/74ebf27a-3d20-46c8-8c84-168720d3f00f/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=74ebf27a-3d20-46c8-8c84-168720d3f00f&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3561e887-b8dd-4a5d-8fde-87f0b02f2850_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kejsersnit og &quot;mig-tid&quot;</title>
   <description>Kejsnittets ABC gennemgåes i denne episode, for er der noget om, at lægerne og jordemødrene helst ikke vil have, at vi får kejsersnit? Og er det virkelig &quot;den lette løsning?&quot; Jordemoder Anna Forchhammer fra Jordemodertid er med os. Og så har Ortal været på hotel og haft &quot;mig-tid,&quot; som vi må slå fast er dybt nødvendigt for mennesker - også for mødre. Silja og Majbritt er misundelige på Ortals tur og Ortal anmelder stedets håndbruser. 

Panelet består af Ortal Knudsen, Silja Eriksen og jordemoder Anna Forchammer 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">cc43ccc0-cea7-4610-88bb-3bd329c912a9</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/ff647985-5a9f-4558-a4a8-cd9d2cbe0c4d/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=ff647985-5a9f-4558-a4a8-cd9d2cbe0c4d&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/93fffdad-a662-43d9-9d63-5358850ea60c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den svære fertilitet og at være bonusmor</title>
   <description>Omkring hver 10. får hjælp til at få børn i Danmark. Det betyder, at vi er nødt til at skabe et sprog og en tryghed i samtalen omkring det; for hvordan føles det, når veninderne bliver gravide på stribe, men storken flyver forbi én selv? Og hvordan kan veninderne og svigerinderne bedst omfavne en kvinde, der kæmper med fertilitet? Vi tager en øm og nødvendig snak om emnet med Sara, der sammen med sin mand har kæmpet med fertiliteten og med psykolog Rosa Øllgaard, der er ekspert på området. Til sidst taler vi om en anden meget almindelig situation; at familier bringes sammen og bonusmødre opstår. Elsker man andres børn lige så højt som sine egne? Og må man blande sig i opdragelsen af en anden kvindes barn? 

Panelet består af Christina Sander, Ane Høgsberg og psykolog Rosa Øllgaard.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">f642423b-a692-478d-84ec-eda841728ead</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/1eff83c4-24dd-4241-98e7-b6eca09d65da/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=1eff83c4-24dd-4241-98e7-b6eca09d65da&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10805f9b-4cbb-4c01-8a87-2698fab5ec20_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg vil have tredje barn! og skøre graviditetscravings</title>
   <description>Hvad stiller man op, når man inderligt ønsker sig (flere) børn, men ens partner ikke gør? Kan man leve videre med &quot;et barn for lidt?&quot; Eller med et &quot;barn for meget?&quot; Vi taler med Christina, der står i situationen netop nu. Og vi taler om de vanvittige ting, man godt kan få lyst til at spise, når man er gravid. Hele tiden! 

Panelet består af Ortal Knudsen og Nanna Liljekvist

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">abc564bc-f056-4a2d-bdc5-ee95635f7169</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/033140f6-d3d1-4be8-b333-bc467431a583/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=033140f6-d3d1-4be8-b333-bc467431a583&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1c6a0eb4-ba74-4f68-b2d5-e330c52b0e0a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjælper far til? og grænseløse svigerfamilier</title>
   <description>Hjælper far til derhjemme? Og gør det i så fald ikke mor til chefen? Og hvorfor er det sådan? Er det træls eller OK? Og må man blande sig i andres fordeling af huslige pligter? Et velment opslag i Momkinds Facebookgruppe har skabt stærke følelser hos flere; vi taler om det hele i dette afsnit. Og så runder vi svigerfamilier, der muligvis ikke kender deres egne grænser. Hvordan skal de tackles? 

Panelet består af Mette Bluhme Rieck og Christina Sander 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">df105d15-d695-47e9-9e2d-bb03050ec6b0</guid>
   <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/7df47703-2c0b-4dd6-92f2-1d96e638e029/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=7df47703-2c0b-4dd6-92f2-1d96e638e029&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e183547c-b573-4919-b936-9a6ad2d16c24_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg blev snydt for drømmefødslen og findes sexlivet efter børn?</title>
   <description>Man kan have nok så mange ideer om hvordan fødslen skal foregå, men når man først ligger der, så kan virkeligheden være en anden. Så hvad gør man, når man føler, man er blevet snydt for en god fødselsoplevelse? Til slut taler vi om, om man overhovedet boller, når man har fået børn. Kan man holde sig vågen? Har man i så fald lyst? Og hvor lidt kan man slippe afsted med at bolle i et sundt parforhold? 

Panelet består af Ortal Knudsen og Silja Eriksen 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">fc5214b0-3c89-4363-8bf7-14a187293832</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/3a699761-32e9-4052-ac34-96fc2cc7b843/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=3a699761-32e9-4052-ac34-96fc2cc7b843&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1ebc0d95-8a46-4e51-925b-b29b628c2c55_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Efterfødselsreaktioner og ærlige mødre</title>
   <description>I dette afsnit bliver vi en kende mere alvorlige, end vi plejer. Vi skal nemlig tale om, når det gør ondt at være mor. Efterfødselsreaktioner er tabuiseret, men ikke i Momkind Podcast. Vi taler med Marlene, der fik én efter hun fik sin datter. Og så taler vi om, når denne generation af mødre deler moderskabets op- og nedture; for det må de nemlig rigtig gerne gøre. Psykolog Ida Baggesen er med i denne udgave af Momkind podcast. Vigtige og alvorlige emner - sæt dig blødt til rette. 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">bda9cf9f-2379-4408-91a9-684e1ee946d4</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/4c4b94c2-fa07-4f52-b9f6-47519ff65b63/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=4c4b94c2-fa07-4f52-b9f6-47519ff65b63&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5048fc18-4bed-4798-8860-8a9484bad733_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dårlig søskende-samvittighed og hverdagskabalen</title>
   <description>Uanset hvor mange børn, vi får, så vokser der ikke flere arme ud af vores kroppe og der opstår heller ikke flere timer i døgnet. Det kan give dårlig samvittighed og følelsen af, at vi ikke slår til over for skiftevis det ene og det andet barn. &quot;Tager&quot; man endda noget fra sit første barn, når man får ét til? Eller er søskende altid en gave? Vi runder følelserne og den dårlige samvittighed som mor til flere. Og så vil Christina Sander gerne have svar på, hvordan det forventes, at helt almindelige mennesker lykkedes med fuldtidsjobs, små børn og en form for parforhold. Og det vil resten af panelet sådan set også gerne! 

Panelet består af Ane Høgsberg og Christina Sander.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">1358a943-f2aa-4572-80e7-eb358699fcb5</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/0cab7f6b-c517-4396-9c3e-6bf8442669c8/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=0cab7f6b-c517-4396-9c3e-6bf8442669c8&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5449546e-fab6-4e08-bf03-b74201d83800_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mor er VRED og veninderne er forsvundet</title>
   <description>Det er skamfuldt, det føles helt forfærdeligt og de fleste af os gør det jævnligt; skælder vores børn (for meget) ud. Vrede er så svært at acceptere, når den kommer fra én selv og er rettet mod vores børn. Græd ud med os i dette afsnit, hvor vi vender den blussende vrede og afmagt. Og hvor vi får talt om, om man bare må acceptere, at nogle venner falder fra, når man får børn? For kan vi forvente, at de gider møde op med tømmermænd til børnebrunch kl 9 eller burde vi i virkeligheden selv møde op til deres børnefrie fester? 

Panelet består af Marie Sloma Qvortrup og Christina Sander 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">515fd38b-0f78-4fa6-9aa4-09e91a2b275e</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/67f67fe5-41a1-4c19-84b9-c84eb5feafb4/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=67f67fe5-41a1-4c19-84b9-c84eb5feafb4&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c881dfab-5191-465d-8e2c-72c53e5da2ba_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>At savne kæresteri efter børn og VIRKELIG ubehaglige tvangstanker</title>
   <description>&quot;Jeg savner min mand så skrækkeligt efter, vi er blevet forældre!&quot; Sådan lyder indgangsbønnen til dette programs første emne og NØJ, hvor kan panelet tale med om dét! Og om det lange bagfra-kram, man får, imens pastavandet koger. Vi slutter med lettelsens suk over, at vi ikke er unormale eller mærkelige, fordi vi alle sammen kan forestille os de mest forfærdelige ting overgå vores børn; der er faktisk en grund til, at mødre har den slags ekstremt ubehagelige &quot;tvangstanker,&quot; for vi har nemlig fået en psykolog med ombord! 

Panelet består af Ortal Knudsen og Silja Eriksen 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">ff76ae72-2eb6-46aa-b97e-8566b22f7ff5</guid>
   <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/e2d72e00-fc92-461b-b41d-b3b29ff99a8c/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=e2d72e00-fc92-461b-b41d-b3b29ff99a8c&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/046b37a2-d08b-4e02-9b6f-33a38431025c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Favoritforælderen og syge børn i ugevis</title>
   <description>Det er hårdt at være den forælder, der bedst kan bruges. Men det er dælme også hårdt at være dén, der bliver afvis taf sit eget barn og som ikke må trøste eller kramme. Vi taler om, når børn udvælger sig en favoritforælder og så lukker vi programmet på feber, ondt i halsen og hosten; for hvad pokker gør man, når alle er syge IGEN for 117. gang? For vi sender da ikke syge børn i institution... vel? 

Panelet består af Mette Bluhme Rieck og Christina Sander.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">f6214268-5ef2-43ca-97f3-96eea49b791c</guid>
   <pubDate>Wed, 25 May 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/70cac84d-d293-4c6d-98b3-439dd731795e/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=70cac84d-d293-4c6d-98b3-439dd731795e&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ea2435c8-47eb-4b31-b51f-3cbd410e7b3e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kroppens forunderlige rejse og &quot;jeg er SERIØST træt!&quot;</title>
   <description>Det er en forunderlig og alsidig rejse, kvindekroppen kommer på, når den bliver gravid, føder og passer på et barn. Men hvad nu, hvis man slet ikke havde lyst til at rejse med? Eller kan lide endedestinationen? Vi taler om at acceptere dét, der er i dette program, som vi til sidst lukker på snakken om søvn, hvis du kan huske den slags? Det er der, hvor man ligger helt stille med lukkede øjne i 7-8 timer. Så hvordan overlever vi (igen og igen) uden? 

Panelet består af Nanna Liljekvist og Ortal Knudsen

Vært: Majbritt Maria Lundgaard


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">ccb5f1a9-8847-45c8-98f1-f40001e0afe9</guid>
   <pubDate>Sat, 21 May 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/b36fe9a9-da68-4fa5-9b33-a84daef7fe60/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=b36fe9a9-da68-4fa5-9b33-a84daef7fe60&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2711920d-97c6-4f3f-b015-ffd7a08e2ac0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det sidste barn i børnehaven og den &quot;rigtige&quot; fødsel - den skal gøre ondt!</title>
   <description>Hente/bringe-skammen, har vi døbt den. Følelsen, man let kan få, når ens barn igen er den første, der bliver afleveret i institution og den sidste, der bliver hentet. Men hvad gør forældre, der ligesom ikke kan gå hjemme og aflevere kl. 9 og hente kl. 14? For det er vel ikke kun de hjemmegående, der er gode nok forældre? Til sidst runder vi den smerte-junta, der vist nok findes i det skjulte eller inde i os selv og som prædiker at rigtige og flotte fødsler - de skal gøre overdrevent nalletår! 

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">7bbb55bd-5369-40e3-9dea-b9126a410cb9</guid>
   <pubDate>Sat, 14 May 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/853568ef-954f-4253-afb4-6f6aa487a25c/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=853568ef-954f-4253-afb4-6f6aa487a25c&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2a8793f7-6c19-41e8-9c45-f5109ab55649_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Er mor blevet grim?&quot; og de satans hæmorider!</title>
   <description>Suger ens børn skønheden ud af én? Var vi mere lækre før, vi fik børn? Og gør det overhovedet noget, hvis vi var? I &quot;enden&quot; af programmet runder vi numserosiner, røvvindruer eller bare &quot;av, for satan!&quot; - Sviende hæmoride har nemlig mange navne og mange mødre har hæmorider. Så hvorfor er det stadig så tabubelagt at tale om noget, så mange af os får under graviditeten eller i det hele taget? Og at gå til lægen?

Panelet består af Ortal Knudsen og Silja Eriksen.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">6c753707-be80-4226-80a4-d7627167b59e</guid>
   <pubDate>Sat, 07 May 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/f948d804-4e4b-4721-9cda-38bb59c45f65/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=f948d804-4e4b-4721-9cda-38bb59c45f65&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4ba65a78-917a-4ab2-843b-5c27414c2315_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Flaskebørn&quot; og en gabende tom konto</title>
   <description>Vi gør op med de såkaldte &quot;flaskebørn&quot; og de fordomme, der følger deres forældre i dette afsnit. For det er selvfølgelig helt, helt fint at give sit barn en flaske med modermælkserstatning. Bagefter taler vi om økonomien i at blive forældre for første gang; er det virkelig nødvendigt at bruge 40.000 på udstyr eller kan en tur på DBA gøre det? Og hvem er det egentlig, der ønsker sig en sengerand til 745 kroner.. ?

Velkommen til første afsnit af momkind podcast. 

Panelet består af Ane Høgsberg og Christina Sander.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">a4e8cfcb-8567-4c7d-b117-14d70d1e2e58</guid>
   <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/2dbf43b6-ab10-4ebf-af06-b03b5dfecefa/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=2dbf43b6-ab10-4ebf-af06-b03b5dfecefa&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b98e0aea-7970-4611-b762-c2ea000f838c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trailer</title>
   <description>Velkommen til momkind! Lyt med fra på lørdag hvor momkind podcast har premiere.

Vært: Majbritt Maria Lundgaard.


See Privacy Policy at https://art19.com/privacy and California Privacy Notice at https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info.


Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See pcm.adswizz.com [https://pcm.adswizz.com] for information about our collection and use of personal data for advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">6c1d24c6-d467-4b58-964c-eeef5075e8a3</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 13:35:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/c1b27dca-7e54-478e-ae00-884f347be1ca/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=c1b27dca-7e54-478e-ae00-884f347be1ca&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2c40aa09-b276-48a6-8d0f-fe7b9e893cde_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mette Sommer og Pernille Rosenkrantz-Theil</title>
   <description>2 under 2 og mangler kærlighedsfølelsen
Dagens panel: Pernille Rosenkrantz-Theil og Mette Sommer
Hvordan finder man kærlighedsfølelsen frem til sit lille nyfødte barn? Kan man det? Og ødelægger man sin familie, hvis man får to små børn under to år? Det skal det bl.a. handle om i dag, hvor Camille Gudmand Lange har besøg af politiker, tidligere minister og kandidat til overborgmesterposten i København, Pernille Rosenkrantz-Theil, som er mor til to på 16 og 17 år, og også Mette Sommer, influent og tidligere bachelorette, som er mor til Sigurd på knap et år.
At glæde sig til alenetid, den ultimativt hårdeste oplevelse, børn i politik og meget, meget mere kommer panelet ind på i dagens afsnit af Momkind.
Denne episode er lavet i samarbejde med Nestle FamilyNes.
På www.nestlefamilynes.dk kan du få adgang til smarte værktøjer til at tracke dit barns udvikling, stille spørgsmål direkte til eksperter og deltage i konkurrencer. Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">349315bf-2c86-5f4f-8e46-fb3df63099f3</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/d8169df0-8a5c-4a69-a4b1-1c52d4d2fabd/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=d8169df0-8a5c-4a69-a4b1-1c52d4d2fabd&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sara Jin Smidt og Christine Nordam</title>
   <description>Hverdagens tetris med små børn og at føle sig som kedelig mor
Dagens panel: Sara Jin Smidt og Christine Nordam
Hvordan får man hverdagen til at gå op med små børn uden at få dårlig samvittighed? Og hvad gør man, hvis man står med en følelse af at være kedelig i modsætning til sine smarte teatervenner? Det skal det handle om i dag, hvor Camille Gudmand Lange har besøg af Sara Jin Smidt, indehaver af The Health Hub og også tidligere kendt som 'Healthyskinnybitch', som er mor til Ebba på knap et år og Dagny på 3, og også Christine Nordam, økonomidirektør og mor til fire.

Hentetidspunkter, følelseskold, legepladsen, at tale om sine børn og meget, meget mere er bare nogle af de ord, der beskriver dagens samtale.

Denne episode er lavet i samarbejde med Nestle FamilyNes.
På www.nestlefamilynes.dk kan du få adgang til smarte værktøjer til at tracke dit barns udvikling, stille spørgsmål direkte til eksperter og deltage i konkurrencer. &quot; Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">a5d54105-4c8b-521e-adb4-5f95cae5a88c</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/852a3687-ca6e-48e7-80f5-07b343b7e0cb/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=852a3687-ca6e-48e7-80f5-07b343b7e0cb&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Havde jeg en traumatisk fødsel?</title>
   <description>Dagens panel: Anne Kirstine Cramon, Caroline Hulbæk og Rosa Ølgaard
Det vildeste og hårdeste nogensinde. Sådan vil mange nok beskrive deres fødsler. Men hvad gør man ved sig selv, når fødslen ikke bare er hård, men bliver så voldsom, at den bliver til et traume? I dag i Momkind Podcast har Camille Gudmand Lange inviteret debattør og kommunikationsekspert, Anne Kirstine Cramon, som er mor til Signe på et år i studiet og også Caroline Hulbæk, SoMe-ekspert og mor til Bobbie på få måneder, for at tale om deres traumatiske fødsler. Hvilke forventninger havde de? Hvordan var det at gå igennem? Har de det godt i dag? Og har de et opråb til samfundet for at passe bedre på de fødende? Psykolog, Rosa Ølgaard er også i studiet for at forklare hvad der definerer traumatiske fødsler, og hvad man skal gøre, hvis man oplever, at man har haft en traumatisk fødsel. Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">67726873-53c7-5924-bfe8-8289601b066c</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/b65dded5-7be0-40a8-a76d-eb78eecbc80c/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=b65dded5-7be0-40a8-a76d-eb78eecbc80c&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skærmtid - Hvad f*** gør man?</title>
   <description>Dagens panel: Jozefina Skovgaard og Maja Sülau
Er en skærmfri hverdag mulig? Og er det overhovedet et must? Skal vi have dårlig samvittighed over at sætte vores børn foran en skærm? Og meget, meget mere. Det er bare nogle af de store spørgsmål, som Camille Gudmand Lange gennemgår i dag med dagens panel: Maja Sülau, tidligere pædagog og influent og mor til to på 2,5 og 4,5 og Jozefina Skovgaard, som driver Danmarks første faglige uddannelse med fokus på matrescence og moderskabsstudier, og som er mor til to på 7 og 3. Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">9b34251c-6ece-5ce5-8265-b3175e9758b0</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/268a5a7c-e003-4d6f-8d5f-3dffc0f6196d/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=268a5a7c-e003-4d6f-8d5f-3dffc0f6196d&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Store børn = Store problemer?</title>
   <description>Dagens panel: Ida Auken og Daisy Løvendahl
Du kender sikkert udtrykket: Store børn, store problemer. Og hvordan i alverden skal man tale med dem om nogle af de her store ting, der kan forvolde problemer, som fx alkohol, stoffer eller ting der foregår på nettet? I dagens afsnit af Momkind Podcast har Camille Gudmand Lange to mødre i studiet, der har en stærk erfaring med sig, når det kommer til at tale med sine børn på en måde, der ikke skræmmer dem væk. Det er Ida Auken, der er folketingsmedlem og har en lang politisk karriere bag sig bl.a. som minister, og mor til to på 12 og 14, og Daisy Løvendahl, parterapeut og sexolog med to børn på 13 og 16.
Tillid, følelsesudbrud, Jørgen de Mylius, en vodkaflaske og fredagsrock, Snapchat-konti og meget, meget mere er bare nogle af små glimt, som du får med dig i dagens afsnit af Momkind podcast. Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">a90d477b-d84c-5d78-b41f-f21ecfd0466b</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/6545956c-baf1-40cf-bc70-87a767759b19/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=6545956c-baf1-40cf-bc70-87a767759b19&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg fik en fødselsdepression</title>
   <description>Dagens panel: Cille Fjord og Caroline Mathilde Høghøj
Hvis vi stod 10 mødre på række, side om side, så ville én af os få en fødselsdepression. Sådan taler statistikken for fødende kvinderne i Danmark sit klare sprog. Hver tiende mor bliver i gennemsnit ramt, og det kan være svært at bede om hjælp, for det sætter skamfulde følelser i kog at mangle den famøse lykkefølelse, frygte at blive frataget sit barn eller blive stemplet som en dårlig mor. I dag i Momkind Podcast har Camille besøg af to mødre, som begge oplevede fødselsdepressioner efter deres første fødsel: Cille Fjord Bannis, stifter af Café Unika og mor til to, og Caroline Mathilde Høghøj, som er mor til to. Camille Gudmand Lange taler med dem om deres oplevelser, hvad de kunne have brugt dengang og hvordan de er kommet videre den dag i dag. Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">c0f41879-5006-5ce9-b924-5be9ac52766d</guid>
   <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/a5c76cf4-2603-446f-ad50-1a029a38706f/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=a5c76cf4-2603-446f-ad50-1a029a38706f&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sex? Jeg orker det ikke!</title>
   <description>Dagens panel: Sanne Søndergaard og Amanda Lagoni
Hvordan i alverden genfinder man lysten til sex, når man er så hudmæt af børn, der river i dig for at få din opmærksomhed? Er det overhovedet et problem at lysten er væk, hvis det bare er for en periode? Og hvad med planlagt sex, kan det være en vej at gå?
I dag i Momkind Podcast skal det handle om sex eller manglen på samme, hvor Camille Gudmand Lange har besøg af forfatter, Sanne Søndergaard, der er bonusmor til to, og også Amanda Lagoni, parterapeut, sexolog og mor til to. Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">4b01627d-d02d-5530-98ae-63e52c9404cc</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/25730d88-ac25-4e94-9137-762f51bb8fb0/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=25730d88-ac25-4e94-9137-762f51bb8fb0&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sh*t! Det er dyrt at være forældre</title>
   <description>Dagens panel: Natascha Øvre og Cecilia Agerschou
Sparetips kan være guld værd i en tid, hvor børnene vokser ud af flyverdragterne på hvad der føles som sekunder og fødevarepriserne bare stiger og stiger. Så hvordan prioriterer man i budgettet? Hvad med de ting, som også gør os glade at købe i en travl hverdag? Og hvordan bliver man enig med sin partner, hvis man ikke har samme økonomiske mindset? Heldigvis har Camille Gudmand Lange i dag besøg af to pengekyndige mødre, som er vant til at leve på små budgetter. Det er Natascha Øvre, der er mor til to (og en tredje på vej), sygeplejerske, men nu hjemmegående med sin yngste pige, der har Downs syndrom, og også Cecilia Agerschou, mor til fire og uddannet fysioterapeut.
Dagens afsnit i glimt rummer bl.a. at beholde julestjernen oppe i flere år for at have funktionelt lys, at have det svært med genbrugsjagt og at fylde en indkøbskurv online uden at klikke 'køb', når man bliver fanget af en shopping-impuls. Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">ef36ead0-c423-5c82-82f4-3afc69fe5013</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/2d6e4791-18b5-4e63-9606-91992b10804c/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=2d6e4791-18b5-4e63-9606-91992b10804c&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Min partner er deprimeret</title>
   <description>Dagens panel: Rosa Øllgaard, Julie Kriefgler og Stine Billy

De færreste af os forestiller os, at vores partner måske får en fødselsdepression, og at den første tid sammen som forældre bliver én lang, turbulent parforholdstest fyldt med misforståelser, skam og sårede følelser.
Det skete for Julie Kriegler, tidligere Bachelorette og mor til Viggo, og for Stine Billy, advokat og mor til tre, og i Momkind podcast har vi idag en samtale med Julie og Stine om at være pårørende til deres mænds nedture, og på samme tid være nybagte mødre. Psykolog Rosa Øllgaard er også med i dagens afsnit, hvor hun bl.a. fortæller om der er forskel på mænd og kvinders efterfødselsreaktioner, og hvad man kan gøre, hvis partneren bliver ramt. Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">fc81febe-426c-5775-b462-83393356ae1c</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/bf7b307e-827c-4977-b479-44c4486811b2/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=bf7b307e-827c-4977-b479-44c4486811b2&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søvn - Hvor er du?</title>
   <description>Dagens panel: Helena Witt og Sine Ditlev Bihlet
Som førstegangsforælder er der ingen, der fortæller dig om den ensomhedsfølelse, man sidder med om natten, når man er vågen, alene, med sit barn - igen. Mangel på søvn hos både barn og dig selv, kan være mildest talt frustrerende, og man sidder ofte tilbage med tanker som: Får jeg nogensinde en hel nats søvn igen? Og bliver det nogensinde bedre?
Som du måske har gættet er søvn det helt store emne i dagens afsnit af Momkind podcast, hvor Camille Gudmand Lange har besøg af Helena Witt, tidligere Bachelor-detlager, og mor til Augusta på knap et år, og Sine Ditlev Bihlet, sundhedsplejerske og søvnspecialist, og mor til fire.
I dagens afsnit vil du også blive klogere på, hvad manglen på søvn gør ved os (og menneskene omkring os), måske blive spejlet i dét at have svære samtaler med sin partner om fordeling af nætter og meget, meget mere. Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">48117886-ec82-5809-a7ea-f509e7bf29b5</guid>
   <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/1608961b-ad30-43e5-b8d5-08b15b4fd891/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=1608961b-ad30-43e5-b8d5-08b15b4fd891&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg har ik' mere at gi af - Hvad gør jeg?</title>
   <description>Dagens panel: Ekaterina Andersen og Louise Marlene Hansen
Du kender sikkert udtrykket: &quot;at fylde sin egen kop&quot;. Men hvordan i alverden gør du det, når der også er børnenes behov at tænke på, og du føler dig allermest presset? Dét skal det handle om i dag i Momkind Podcast, hvor Camille Gudmand Lange har besøg af Ekaterina Andersen, influent, debattør, iværksætter og mor til fire og også Louise Marlene Hansen, influent og mor til to. At rydde op efter 'en nytårsaften' hver eneste dag, at være ambitiøs på sine børns vegne, dårlig samvittighed over at låse sig inde på badeværelset og meget, meget mere er nogle af de ting, der fylder i dagens afsnit. Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">9bb3c676-493b-5e55-ac51-c3cf6ceb1fb7</guid>
   <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/99ab0686-44cb-4fb7-9a4f-3218c11d5331/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=99ab0686-44cb-4fb7-9a4f-3218c11d5331&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg må sgu godt være en krævende mor!</title>
   <description>Dagens panel: Molly Thornhill og Pernille Oldgaard
Hvor går grænsen for hvornår vi er for krævende som mødre? Er det ikke også okay, at vi kræver mere for at vores børn skal have det godt? Skal vi ikke kalde det for at være ekstra opmærksomme i stedet? Og hvad med kravene til os selv? I dag i Momkind Podcast har Camille Gudmand Lange besøg af Molly Thornhill, komiker og kirkesanger, og mor til Sonja på 3 og en lille ny på vej, og også Pernille Oldgaard, økonomisk mentor og kendt som Moneymum, mor til to på 6 og 4. De fortæller om de oplevelser, de er stødt på i deres moderskab, hvor de har følt sig som krævende mødre, hvordan de har haft det med den følelse og hvad der kan gøres ved den. Der bliver bl.a. talt om en vanskelig indkøring, at oprette et helt nyt skoletilbud til sine børn, at være i tvivl om man skal kræve at sine børn går til aktiviteter og meget, meget mere. Hosted by Simplecast, an AdsWizz company. See https://pcm.adswizz.com
for information about our collection and use of personal data for
advertising.</description>
   <guid isPermaLink="false">204929b7-76a1-5d23-a58d-42f47148a0f8</guid>
   <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d/episodes/6344d2eb-032f-4b82-bb91-ba158c9ce337/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=fba5b493-5ecd-4574-8e26-8bd4cc101d4d&amp;awEpisodeId=6344d2eb-032f-4b82-bb91-ba158c9ce337&amp;feed=ngIW0Sme" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/310353f2-8a17-4f7f-812a-ecdf0b80bc51_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
