<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Mord i Japan</title>
  <description>MORD I JAPAN er en true-crime serie, hvor du får de sande historier om nogle af de mest opsigtvækkende mord i landet med den oprejsende sol. Du får et indblik i det mytiske land gennem nogle af de mest spektakulære drab.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/38527a92-ad21-4478-b1ee-eae2150aec32</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/cfee03e9-236d-4f40-a7bc-836051dc49f3_400x400.png</url>
   <title>Mord i Japan</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/38527a92-ad21-4478-b1ee-eae2150aec32</link>
  </image>
  <item>
   <title>Den giftige Geisha</title>
   <description>Okinu var en smuk kvinde. Hun var ikke ret gammel, før hun blev forældreløs, og måtte lære at klare sig selv i en verden fyldt af magtfulde mænd. Hun overlevede ved at arbejde som geisha i Tokyo, hvor hun havde en magnetisk magt over rige mænd, men hun var ikke god til at passe på sig selv og hun endte med at blive halshugget kort tid efter, hun havde født sit første barn, da hun kun var 28 år gammel.

DEN GIFTIGE GEISHA er en del af true-crime serien MORD I JAPAN, hvor du får de sande historier om nogle af de mest opsigtvækkende mord i landet med den oprejsende sol. Du får et indblik i det mytiske land gennem nogle af de mest spektakulære drab.

Research og manuskript: Asger Røjle Christensen
Redaktør: Janne Aagaard
Indtaling: Sara Qvist
Lyddesign og -redigering: Gil Amado
Produktionsleder: Miguel Branco</description>
   <guid isPermaLink="false">b8a039a2-d1c9-4b0b-8914-285b4bdd1914</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 10:46:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/943f6079-ca42-4119-a23a-ec5d4796e80f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39c29fb0-f0af-43b0-a708-12321b48e39c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gasangrebet i undergrundstoget</title>
   <description>D. 20 marts i 1995 fandt det værste terrorangreb siden 2. verdenskrig sted i Tokyos undergrundbane. Det viste sig senere, at det var sektens Aum Shinrikyo, der stod bag angrebet. Sekten var ledet af den blinde og selverklærede frelserskikelse Shoko Asahara. 12 mennesker mistede livet og sårede flere tusinde mennesker. Angrebet fik store konsekvenser for det ellers meget liberale og religionsfrie Japan.

GASANGREBET I UNDERGRUNDBANEN er en del af true-crime serien MORD I JAPAN, hvor du får de sande historier om nogle af de mest opsigtvækkende mord i landet med den oprejsende sol. Du får et indblik i det mytiske land gennem nogle af de mest spektakulære drab.

Research og manuskript: Asger Røjle Christensen
Redaktør: Janne Aagaard
Indtaling: Sara Qvist
Lyddesign og -redigering: Gil Amado
Produktionsleder: Miguel Branco</description>
   <guid isPermaLink="false">801ec8b9-839e-4ac3-937c-199931ae3dcd</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 10:45:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f50fb99f-239f-423e-8bba-880b5fc44f68.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e3dcc46b-4af0-476b-bc94-d0409f49d42b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>I sansernes vold</title>
   <description>En forårsmorgen i 1936 lå forretningsmanden Kichizo Ishida og i dyb søvn, da hans elskerinde Sada Abe i en tilstand af ophidselse og vanvid kvalte ham til døde med sin kimono knude. Hun lå bagefter i nogle timer med liget, hvorefter skar hans penis og testikler af. Hun pakkede kønsorganerne ind i papir og lagde dem i sin taske, hvor hun beholdt dem indtil tre dage senere, hvor hun blev anholdt for drabet.

I SANSERNES VOLD er en del af true-crime serien MORD I JAPAN, hvor du får de sande historier om nogle af de mest opsigtvækkende mord i landet med den oprejsende sol. Du får et indblik i det mytiske land gennem nogle af de mest spektakulære drab.

Research og manuskript: Asger Røjle Christensen
Redaktør: Janne Aagaard
Indtaling: Sara Qvist
Lyddesign og -redigering: Gil Amado
Produktionsleder: Miguel Branco</description>
   <guid isPermaLink="false">ac9413cc-892d-438b-aafc-1a297b895882</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 10:44:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/99e5d835-8f69-4e93-88da-1f741cd79fa7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/12e23900-172a-4648-88dd-3128c5dbe570_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Borgmesteren i Nagasaki</title>
   <description>En forårsaften i 2007 blev borgmesteren i Nagasaki, Iccho Itoh, likvideret, da han blev skudt på åben gade. Iccho Itoh var han i gang med at føre sin tredje valgkampagne, da han blev dræbt. Morderen var en mand ved navn Tesuya Shiroo, der var leder af en lokal bande med tilknytning til den japanske mafia, men det viste sig, at mordet ikke havde noget at gøre med den japanske mafia. I stedet var der tale om en personlig hævn. 

BORGMESTEREN I NAGASAKI er en del af true-crime serien MORD I JAPAN, hvor du får de sande historier om nogle af de mest opsigtvækkende mord i landet med den oprejsende sol. Du får et indblik i det mytiske land gennem nogle af de mest spektakulære drab. 

Research og manuskript: Asger Røjle Christensen
Redaktør: Janne Aagaard
Indtaling: Sara Qvist
Lyddesign og -redigering: Gil Amado
Produktionsleder: Miguel Branco</description>
   <guid isPermaLink="false">1cdaa3ab-59ec-4850-9915-5c82ea990084</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 10:43:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/27d181e1-9007-48f2-a5a9-a85ded3c8e1e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6d70a0f5-d27e-4879-af39-ecd3f82bd4e1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mord i karry</title>
   <description>I 1998 døde fire personer, inklusiv to børn, og 63 andre blev syge efter have spist af en karryret ved en sommerfestival i byen Wakayama. Sagen rystede Japan. Det viste sig senere, at det var en 47-årig kvinde, ved navn Msumi Hayashi, der boede i nabolaget, som havde puttet arsenik i karryretten, mens hun var alene i den garage, hvor retten blev lavet. Men hvad fik kvinden til at gøre det?

MORD I KARRY er en del af true-crime serien MORD I JAPAN, hvor du får de sande historier om nogle af de mest opsigtvækkende mord i landet med den oprejsende sol. Du får et indblik i det mytiske land gennem nogle af de mest spektakulære drab. 

Research og manuskript: Asger Røjle Christensen
Redaktør: Janne Aagaard
Indtaling: Sara Qvist
Lyddesign og -redigering: Gil Amado
Produktionsleder: Miguel Branco</description>
   <guid isPermaLink="false">f584fa29-e51d-4b82-991e-47cb8b0a6c8e</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 10:41:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6322df03-9649-4a85-8165-973dd12f5b0b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/56bfa7f8-d21d-409f-adea-1be33e15e8bb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Døden i skolegården</title>
   <description>I 1997 blev den 11-årige Jun Hases afhuggede hoved fundet hængt op i et gitterværk ved hovedindgangen til en skole i Kobe. I munden havde han en seddel, hvor der med rødt blæk stod, at politiet skulle prøve at finde ham. Det viste sig, at morderen var en kun 14-årig dreng, og at Jun var langt fra hans første offer.

DØDEN I SKOLEGÅRDEN er en del af true-crime serien MORD I JAPAN, hvor du får de sande historier om nogle af de mest opsigtvækkende mord i landet med den oprejsende sol. Du får et indblik i det mytiske land gennem nogle af de mest spektakulære drab. 

Research og manuskript: Asger Røjle Christensen
Redaktør: Janne Aagaard
Indtaling: Sara Qvist
Lyddesign og -redigering: Gil Amado
Produktionsleder: Miguel Branco</description>
   <guid isPermaLink="false">7650e7e4-ed47-424f-988a-b18e0eca5c1c</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 10:40:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7d2dbb7a-c2f9-426e-b3e0-193c851780c4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/444f5138-4ed6-43df-966b-fd37a0f916b7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tegneseriemorderen</title>
   <description>I årene 1988 og 1989 fandt nogle af de mest grusomme mord i Japans historie sted. Den unge mand Tsutomu Miyazaki kipnappede i perioden 4 piger, der blot var mellem 4 og 7 år gamle. Han lemlæstede og dræbte dem på brutal vis. Bagefter forgreb han sig seksuelt på ligene, og han gik så langt, at han spiste en af sine ofres hånd. Det gjorde ham til den mest forhadte skikkelse i Japan og i pressen fik han tilnavne såsom rottemanden, Dracula og den lille pigemorder.

TEGNESERIEMORDEREN er en del af true-crime serien MORD I JAPAN, hvor du får de sande historier om nogle af de mest opsigtvækkende mord i landet med den oprejsende sol. Du får et indblik i det mytiske land gennem nogle af de mest spektakulære drab. 

Research og manuskript: Asger Røjle Christensen
Redaktør: Janne Aagaard
Indtaling: Sara Qvist
Lyddesign og -redigering: Gil Amado
Produktionsleder: Miguel Branco</description>
   <guid isPermaLink="false">6a13a90b-56d3-4a65-b963-32adc52d5561</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 10:38:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9dd0ef28-0d2c-4dbd-a097-05aed65d0954.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5c453954-4977-4be1-bf6d-c3eb60528832_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mord i den elektriske by</title>
   <description>I 2008 kørte den 25-årige Tomohiro Kato ind i en menneskemængde i et shoppingområde i Tokyo. Bagefter hoppede han ud af bilen med en kniv i hånden og gik amok på alle mennesker, han løb forbi, mens han skreg og råbte. I alt syv mennesker mistede livet ved den frygtelige massakre.   

MORD I DEN ELEKTRISKE BY er en del af true-crime serien MORD I JAPAN, hvor du får de sande historier om nogle af de mest opsigtvækkende mord i landet med den oprejsende sol. Du får et indblik i det mytiske land gennem nogle af de mest spektakulære drab. 

Research og manuskript: Asger Røjle Christensen
Redaktør: Janne Aagaard
Indtaling: Sara Qvist
Lyddesign og -redigering: Gil Amado
Produktionsleder: Miguel Branco</description>
   <guid isPermaLink="false">d243a8d0-f65b-4174-8bd2-5e4c42fef834</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 10:36:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/640fc8c5-78a5-49f6-a8d3-cfff0a963cdc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fe29c825-0e3a-4fb9-8193-dfc989ec91b6_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
