<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Mord i kælderen</title>
  <description>Dybt nede under Københavns Havn gemmer der sig tæt på 60 års mordhistorie i Ude og Hjemmes gamle arkiver. I denne podcast dykker journalisterne Thea Rytter og Kathrine Hinge ned i de gamle sager, researcher på historien og læser op fra de gamle artikler. Derudover får de også hjælp fra nogle af landets bedste eksperter til at blive klogere på alt fra de mest hardcore seriemordere til når børn slår ihjel.

Værter: Kathrine Hinge og Thea Rytter</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/57aa15eb-1336-4acf-ab19-216fe1e4be97</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/ce4f4bde-dd65-491e-ab86-e4a838c33c9c_400x400.png</url>
   <title>Mord i kælderen</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/57aa15eb-1336-4acf-ab19-216fe1e4be97</link>
  </image>
  <item>
   <title>Obduktion</title>
   <description>Når en person er blevet slået ihjel, er et af de vigtigste beviser den afdødes krop. Den kan nemlig bære på helt afgørende indicier og argumenter, når det i retten skal afgøres, hvem der står bag forbrydelsen, og hvad offeret har været udsat for.

Vi ved, at at man ser efter tegn på udvendige skader, og at kroppens indre organer undersøges. Men hvordan foregår en obduktion egentlig - sådan helt konkret? Hvor lang tid tager det? Og er man altid helt sikker i sin sag, eller kan selv retsmedicinere komme i tvivl? Til at besvare de spørgsmål - og mange flere - får vi besøg af retsmediciner Peter Mygind Leth her i studiet.

Vi skal også vende to sager, begge fra USA, hvor obduktionsrapporten viste noget helt andet end det, de mistænkte forklarerede under deres afhøring.</description>
   <guid isPermaLink="false">0d90660b-5381-4b49-acb4-b0f8bcb7f95c</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 05:50:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1c590095-356f-4c92-8bf9-55a86934f036.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7a9c0414-bfa8-4985-84ce-f46a1db1ee4a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mord på internationalt farvand</title>
   <description>For mange lyder en tur på et krydstogtskib nok som lidt af en drøm. Dage fyldt med underholdning, sol, varme og afslapning, mens skibet sejler mellem eksotiske øer. Men den drøm kan også ende som et mareridt - og hvis man har set filmen Birthday Girl, så forstår man hvorfor. For her spiller Trine Dyrholm en desperat mor til en 18-årig kvinde, der bliver voldtaget ombord på et krydstogtskib. Og netop den film har fået Kathrine til at undre mig en del over, hvordan det egentlig forholder sig med kriminalitet begået ombord på de store skibe.

For I filmen er der intet politi ombord på skibet, og det forholder sig faktisk også ofte sådan i virkeligheden. Så er det måske ligefrem nemmere at slippe afsted med kriminalitet, hvis det er begået på et krydstogtskib? Det manglende politi på krydstogtskibe har i hvert fald fået Kathrine til at tænke på, om krydstogtskibe er det perfekte sted at begå en kriminel handling, og derfor dykker vi i dette afsnit ned i forskellige sager, der alle har sin begyndelse på de store, luksuriøse skibe - og ofte på internationalt farvand.</description>
   <guid isPermaLink="false">c05f8d02-7c1e-4f6e-be2a-bdf6af7a6e4a</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 05:50:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5c0a84e7-b548-4151-9a1b-11cdccfb5d95.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/79aaf49e-a432-4cc3-b263-878c53df675a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fængsel i Danmark</title>
   <description>Hvis du bliver idømt livstid og kan se frem til de næste mange år af dit liv bag tremmer, må du så tage din egen hovedpude med i cellen? Kan du netshoppe et par bukser fra Zalando, når de gamle er blevet slidte? Og har du lov at ringe til din gamle farmor og ønske hende tillykke med fødselsdagen?

Alt det og meget mere får du svar på i dagens afsnit. Det skal nemlig handle om hverdagen bag tremmer i nogle af landets mest sikrede fængsler, hvor personer som Peter Lundin, Peter Madsen og Amagermanden gennem årene har haft adresse.

For hvad er det egentlig for et liv, der venter, når man skal udstå lovens strengeste straf? Hvilke rettigheder har man? Og hvad går dagene med? Til at gøre os klogere får vi besøg af fængselsbetjent Peter Jørgensen, der har tilbragt over 24 år bag murene.</description>
   <guid isPermaLink="false">9daa5cf2-a992-4760-89bb-9efaf032db7a</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 05:40:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0c66cbc7-e273-4cda-a0a3-ded7dee5abc7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/178779dd-6458-485c-bdb0-ccd787bb13e7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Varetægtsfængsling - Fra anholdelse til dom</title>
   <description>Hvad er forskellen på at være mistænkt og sigtet? Hvorfor må vi ikke vide noget om, hvilke teorier politiet efterforsker i en drabssag? Hvilke rettigheder har man, når man bliver varetægtsfængslet? Og hvornår kan man overhovedet blive varetægtsfængslet?

Det kan du blive meget klogere på i dagens særafsnit. Vi skal nemlig tale om, hvad der sker, fra man bliver mistænkt og varetægtsfængslet for en forbrydelse, til man bliver dømt - eller frifundet. Og til at hjælpe os med det får vi besøg af tidligere drabschef for rejseholdet Bent Isager Nielsen, vores husekspert og nok den mest rutinerede efterforskningsleder, vi har herhjemme i Danmark.</description>
   <guid isPermaLink="false">cfdcf416-02fb-4e97-95ca-021813a83555</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 05:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2de041bb-da82-49d5-bf78-f72d103c795f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8cad3e74-fdd3-4112-9669-68b4c17d4989_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fældet af ny kriminalitet</title>
   <description>Det tager mindst tre minutter at kvæle et menneske. Så en forbryder har alle muligheder for at stoppe undervejs. Så Marcel Lychau Hansen ville dræbe, da han i 1987 kvalte den 73-årige enkefrue Edith Louise Andrup i Valby og i 1990 den 40-årige skolelærer Lene Buchardt i Fasanskoven på Amager.

Det var anklager Anne Birgitte Stürups påstand under retssagen i 2011. For at vise, hvor lang tid det faktisk tager, havde hun taget sit æggeur med i retten. Tre minutter kan føles som en evighed. Sådan her lyder starten på en artikel fra Se &amp; Hør, som vi har været i vores arkiv for at finde. Den omhandler retssagen mod Marcel Lychau Hansen, der siden fik tilnavnet Amagermanden, og som blev dømt for to drab og seks voldtægter.

I 23 år vidste man ikke, hvem der stod bag de frygtelige gerninger. Indtil han glemte et kondom på gerningsstedet for sin sidste forbrydelse i 2010, og et vidne fra fortiden tog kontakt til politiet. Dagens afsnit skal handle om cold cases, der pludselig bliver brandvarme. Sager, hvor alt håb om at finde gerningsmanden synes at være ude, lige indtil vedkommende igen begår en grusom handling, og netop dén bliver nøglen til opklaringen. Til at tale mere om det, får vi besøg af tidligere efterforsker Bent Isager Nielsen.</description>
   <guid isPermaLink="false">3ef8f101-7027-4e12-beaa-1fe2d10cec62</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 05:20:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/976791be-54d6-4a69-82f5-9e38b26c9c65.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fa5cf2d9-a1c5-4ee4-b17c-29b4115350a2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Med nynazismen som motiv</title>
   <description>Vi har allesammen set de frygtelige og uhyggelige billeder af Hitlers nazi Tyskland, og selvom det heldigvis er fjern fortid, så blev enden på 2. verdenskrig langt fra enden på nazismen og højreradikalisme i verden - i løbet af 80'erne og 90'erne fik nynazismen nemlig et nyt liv i Europa, og i dette afsnit dykker vi ned i nogle af de sager, hvor hadet var så stærkt, at det førte til drab.

Vi skal også tale om danske Jonni Hansen - og her tænker vi ikke på forsangeren i Kandis, men manden der i 90'erne blev Danmarkskendt som leder af en dansk nynazistisk organisation med hovedsæde i Greve. Og så skruer vi også tiden frem til nu - for de sidste par år har vi igen set en stigning af nationalistiske strømninger i Europa, og de lever især et stærkt liv online. Gennem internettet rekrutteres unge til radikalisering direkte fra teenageværelset. Men hvordan kan en ideologi, som vi alle har lært om og er blevet advaret om hele livet igen vinde indpas i Norden og Europa? Det forsøger vi at blive klogere på i dette afsnit.</description>
   <guid isPermaLink="false">98a631ad-131b-44a9-8c5e-040cc62d1508</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 05:10:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/59ec7724-3b8e-496a-9351-ddfe1b37666f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0c23bd52-309f-409f-ad14-e72175f8ab62_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dine ord afslører dig</title>
   <description>I medierne hører vi ofte om drabssager, hvor DNA-spor kobler en gerningsmand samme med offeret. Men i nogle sager er det noget så banalt som ord og kommaer, der kan være med til at fælde en forbryder. For et trusselsbrev eller en række beskeder gemmer på utallige oplysninger om den person, der har ført pennen eller klimpret på tastaturet. Vores favoritord, de stavefejl, vi begår igen og igen, ja, selv mængden af punktummer kan nemlig fungere som bittesmå, men vigtige DNA-spor og afsløre afgørende detaljer om os. Til at gøre os klogere på alt dét og meget mere får vi i dette afsnit besøg af retslingvist Tanya Caroli Christensen.</description>
   <guid isPermaLink="false">86d8cccd-cc6c-4f7d-b60e-28bf50afc76f</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 05:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cdbcef7e-bdc8-46c3-ac2c-63472c96b663.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91c94dbb-2933-496f-affd-cb2c47ee412a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rig på drab</title>
   <description>Det etiske aspekt af true crime-fortællinger er ofte emne for store diskussioner. Er det okay, at en persons ulykke er en anden persons underholdning? Eller måske ligefrem indtjening? I sæsonens sidste afsnit handler det om drab, hvor gerningsmanden efterfølgende har kapitaliseret på forbrydelsen og opnået et vis niveau af berømmelse. Det skal blandt andet handle om en japansk morder, der blev en kendt på baggrund af sin forbrydelse - og om rockeren Jønke, der blev kendt for mordet på Makrellen.</description>
   <guid isPermaLink="false">1bbe347f-62a7-4202-983f-34b8757f2cc9</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 04:50:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cc428918-361d-4088-b553-5ad5489c9b63.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d515761e-10f2-454d-aa7e-47f3bf86cd5b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når djævelen dræber</title>
   <description>Djævleuddrivelser er en hyppigt brugt trope, når der skal laves gyserfilm til det store lærred. Men man kan hurtigt glemme, at praksissen stammer fra den virkelige verden. Djævleuddrivelser bliver stadig gennemført den dag i dag, og dette afsnit dykker vi ned i to, der starter som djævleuddrivelser, men ender som drab.</description>
   <guid isPermaLink="false">f397e330-0750-48a0-b810-b2e468b09084</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 04:40:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/996b9605-dc45-4a09-a514-242c2685e73b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4bb688e7-4261-4282-b1bb-6a767fe7487c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De dræbte børn</title>
   <description>I dette afsnit af Mord i kælderen dykker vi ned i nogle af de mest ubehagelig drab, nemlig drab på børn. Vi skal tilbage til 90’erne og start 00’erne, hvor der, i vores optik, bliver begået forholdsvis mange drab på børn i Danmark. Hvor statistikkerne ofte peger på en forældre eller nær person som gerningsmand, så har disse forbrydelser i stedet det tilfælles, at det er fjerndrab. Sammen med tidligere drabschef og leder af Rejseholdet, Bent Isager-Nielsen, vil vi forsøge at forstå, hvordan nogle mennesker kan begå den her form for forbrydelse, og samtidig blive klogere på, hvorfor der er markant færre af den slags drab i dag.</description>
   <guid isPermaLink="false">38978b63-ff69-47ff-9a09-bd48ee8dbf61</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 04:30:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/18105d94-2a93-453b-b53d-6b85b5293ec4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8db4da5b-363f-4318-b67e-1e5149fd65d3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Veninder, der dræber</title>
   <description>I mange år var Anne Perry kendt som en succesfuld krimiforfatter. Men en instruktør og en nysgerrig journalist fik ændret offentlighedens syn på hende. Det blev nemlig afsløret, at da Anne Perry var bare 15 år gammel og gik under navnet Juliet Marion Hulmes, begik hun et mord med sin bedste veninde Pauline Parker, på Pauline Parkers egen mor. Årsagen? Juliet skulle flytte fra New Zealand, og det kunne veninderne ikke bære. Men Paulines mor ville ikke lade hende flytte med Juliet. Derfor så pigerne intet andet valg end at dræbe Paulines mor. En ekstrem løsning på deres problem - men hvad i alverden får to helt unge og tilsyneladende fuldkommen almindelige piger til at slå ihjel? Det forsøger vi at blive klogere på i det her afsnit af Mord i Kælderen</description>
   <guid isPermaLink="false">5616a9ae-9171-453d-bb13-11eaa8080ab4</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 04:20:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e43fb139-6a77-4a8f-aab4-113bd5e6aa26.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/727612ab-0b5a-406d-aab0-f210e636f92a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Histrionisk personlighedsforstyrrelse</title>
   <description>Mentalundersøgelsen af en gerningsmand er oftest det, som offentligheden venter på, når der er blevet begået en voldsom og personfarlig forbrydelse. Det kan være en del af, forklaringen på, hvad der får nogle mennesker til at begå bestialske handlinger mod andre. Men hvad går en mentalundersøgelse egentlig ud på? Og kan der være en sammenhæng mellem specifikke personlighedsforstyrrelser og f.eks. køn eller profession? Det undersøger vi i dette afsnit af Mord i kælderen, hvor vi også dykker ned i en helt specifik personlighedsforstyrrelse som i hvert fald tre kriminelle kvinder har tilfælles.</description>
   <guid isPermaLink="false">33142e8f-6ede-4c3f-9827-21060aac724a</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 04:00:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4af024f7-f69f-44f1-be01-2ed59c734fb1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/42775941-4f28-4f4b-8bc7-e0d069ed4736_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kannibalen fra Rotenburg</title>
   <description>“Jeg leder efter en ung, velbygget mand i alderen 18 til 30 år - til at blive slagtet og spist.” Sådan lød det i en kontaktannonce, der blev slået op på nettet i 2001. Manden bag annoncen underskrev sig som Slagtermesteren Franky, og hans annonce blev udslaget for den historie, du skal høre om i dette afsnit af Mord i Kælderen. Men først skal vi advare om, at der i dette afsnit vil være særdeles grafiske beskrivelser af mord - og om at spise et andet menneske.</description>
   <guid isPermaLink="false">2b77cd8a-d639-4a35-9c96-430b2505bf69</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 04:00:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b0787139-37df-4200-bfa7-7c34388a6a67.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/61957bec-6f25-4f5e-9bb6-7214e0b63610_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De danske seriemordere</title>
   <description>I Danmark klassificeres man som seriemorder, hvis man har dræbt tre personer eller mere med en såkaldt nedkølingsperiode imellem hvert drab. Dette afsnit af Mord i Kælderenden handler om de danske seriemordere. Der er - heldigvis - meget få. Men dem der er, står bag nogle af de mest bestialske og velplanlagte drab i dansk historie. Hvem de er - og hvad der har drevet dem til at begå drab i flertal - det undersøger vi nu sammen Florence Mclean, der er psykolog og profileringsekspert.</description>
   <guid isPermaLink="false">b2358a6c-a1f9-46a2-9bab-9437cb3c0337</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 03:40:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/25e73861-fc5b-424e-bb4f-050a53a44e2a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4933b408-546a-40b2-b0eb-a50d11512d23_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#textmewhenyougethome</title>
   <description>Politiet er til for at beskytte dig - det burde de i hvert fald være. Men sådan var det ikke for 33-årige Sarah Everard, da hun var på vej hjem fra sin veninde. I stedet blev mødet med en mandlig politibetjent hendes sidste. Drabet på hende kickstartede en bevægelse verden over med kvinder, der delte hastags som #textmewhenyougethome og #reclaimthestreets. I dette afsnit af ‘Mord i kælderen’ forsøger vi at blive klogere på, hvad det er for nogle mænd, der slår kvinder, som de slet ikke kender, ihjel. Til at hjælpe os har vi besøg af Charlotte Kappel, som er psykolog og ekspert i gerningsmandsprofilering.</description>
   <guid isPermaLink="false">6e094fe9-d602-4fdc-a786-25994d8d9aa7</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 03:40:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0d29c68d-1680-441d-b09c-b521a99c4ddf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f614a7f-0e6f-49dc-b98a-1e387d77b707_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Københavns uopklarede kvindedrab</title>
   <description>I dagens afsnit dykker vi ned i fem kvindedrab, der blev begået i Københavnsområdet i 1990 - hvoraf fire den dag i dag stadig ikke er blevet opklaret. Hvordan kan det overhovedet lade sig gøre? Var efterforskningsarbejdet dengang bare ikke godt nok? Har de uopklarede sager lagt sig som en skygge over politiets arbejde? Der er mange spørgsmål at dykke ned i - og derfor har vi i det her afsnit også allieret os med Bent Isager-Nielsen, der er tidligere drabschef og leder af Rejseholdet.</description>
   <guid isPermaLink="false">b2a3efe2-ec29-4065-8781-70ac97f9f947</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 03:20:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d2029b56-dff0-45f4-b3b5-d3cdbab7284f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3c687af5-08f3-481b-bc89-c225ef945eac_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pyromani</title>
   <description>35 mennesker mistede livet på Hotel Hafnia i København på årets sidste sommernat i 1973. Det varme sensommervejr var blevet erstattet af heden fra en af Danmarkshistoriens største brande. Men branden var ikke en ulykke. Den var påsat. Men hvilken slags person sætter ild til f.eks. en bygning, endda når den er fuld af mennesker? Det undersøger vi sæson 3’s første afsnit af Mord i Kælderen.

Værter: Kathrine Hinge og Thea Rytter
Tilrettelæggelse: Kathrine Hinge og Maria Wix Steffensen
Klip: Maria Wix Steffensen
Lyd: Epidemicsound.dk</description>
   <guid isPermaLink="false">b9b93ed2-88af-43db-be72-4b18fd124e6c</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 03:20:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1e816189-5df6-4870-a5bf-c00c814eaf48.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5c29a391-b30c-4b3a-b14b-a365efa8c031_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alt andet end en familiejul</title>
   <description>Massemorderen Ronald Simmons forvandlede Simmons-familiens jul til en tragisk fortælling tilbage i 1987. Her dræbte han nemlig hele sin familie for derefter at tage ud på en bar. Hør sæsonafslutningen på Mord i kælderen, hvor vi folder historier ud om familiedrab og forklarer statistikkerne bag disse familiers sørgelige skæbner.</description>
   <guid isPermaLink="false">48cbd1ba-0282-4566-9100-7349791c5793</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 03:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a129a7f4-a159-4849-9fbf-2e0eaf94372c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0decc0f3-2f80-4150-a09c-1304edf79357_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Selvtægt: Når pårørende tager loven i egen hånd</title>
   <description>Retten var sat for tredje dag i træk. 48 mennesker sad på 1. parket, da Marianne Backmeier den 6. marts 1981 mødte frem i retssalen i Lubeck. I vidneskranken sad 35-årige Klaus Grabowski, der var tiltalt for et seksuelt motiveret drab på Marianne Bachmeiers 7-årige datter Anna. På et splitsekund rejste Marianne sig op, tog en pistol op af håndtasken, sigtede mod Klaus Grabowski og skød. Den 35-årige drabstiltalte døde midt i sin egen blodpøl i retslokalet.
I starten var ingen i tvivl om, at det var rendyrket selvtægt. En slags dødens engel blev hun døbt i medierne, og hendes historie fik sympati over hele Tyskland. Men var det hele sandheden? Lyt med i dette afsnit af Mord i kælderen, hvor vi zoomer ind på begrebet selvtægt.</description>
   <guid isPermaLink="false">73cd01ac-100c-4979-b4bd-9248f62b7901</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 03:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1a4eb452-3f0c-478a-805b-9f229200ad0f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9b53101c-f3ea-4566-8ecc-6d1cd6bf4ead_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Seriemorder med lig som kærester</title>
   <description>I dette afsnit dykker vi ned i fortællingen om den ensomme jobcentermedarbejder, der dræbte mindst 15 mænd. Han behandlede ligene, som var de en kæreste, han kunne bade med, spise middag med og have sex med - indtil ligene gik i forrådnelse, og han parterede dem og skilte sig af med dem. Det her er fortællingen om én af storbritanniens værste seriemordere, Dennis Nilsen.</description>
   <guid isPermaLink="false">9ed25270-f2cc-46b2-9448-3eb7ffc2f5bf</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 02:40:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/112555d8-51c3-4e66-bf55-b80ea767cd8c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ca27e23f-cc02-4f43-a283-5e78c698a54a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Brutale briter: Historien om ambrøst-kannibalen og The Yorkshire Ripper</title>
   <description>En mandag i 2010 sad en vicevært i den engelske by Bradford og gennemså den foregående uges optagelser fra ejendommens overvågningskameraer. Det var som sædvanlig ret kedeligt arbejde - indtil han nåede til fredag aftens optagelse. For her så han en kvinde flygte nedad en korridor på tredje sal forfulgt af en mand, som skød efter hende med noget, der lignede en armbrøst. I dette afsnit får du historien om Stephen Griffiths, der kaldte sig armbrøst-kannibalen. Og så skal det også handle om en anden Bradford-morder, nemlig The Yorkshire Ripper.

Kilder:
Ude og Hjemme, Familie Journal, The Sun, Mirror, BBC</description>
   <guid isPermaLink="false">d3ac09d6-e86c-4869-a10e-b0567a14bafe</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 02:40:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/71a9241b-e302-482c-b90c-41b84c8684a3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/24e7e72e-959f-4ebd-acd7-fcc26a02015e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Og medvirkende i datingshowet er... en seriemorder</title>
   <description>I 1970'erne lagde seriemorderen Rodney Alcala en sort skygge over USA, når han med brutalitet dræbte mange unge kvinder. Men selvom han var en koldblodig morder, formåede han at blive en del af castet i et datingshow, hvor han fremstod sjov og varm... og endte med at blive valgt som favorit. Hør historien om, hvordan underholdningsbranchen krydsede veje med en af de mest bestialske seriemordere.

Kilder:
Ude og Hjemme
Familiejournalen
LA Times
NY Times
The dating game</description>
   <guid isPermaLink="false">7d5542bf-67bc-4758-801c-015e65c8f906</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 02:30:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/871c01e6-121b-4b06-9f67-2e6114177483.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6e5865c3-d014-47d7-8c37-cd2de25ba6e0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gyser baseret på virkelige hændelser</title>
   <description>Nogle gange overgår virkeligheden fantasien, og netop dét var tilfældet, da instruktøren af gyserfilmen Wolf Creek, Greg McLean, fandt historien om Ivan den grusomme. I dagens afsnit af Mord i kælderen fortæller vi om seriemorderen Ivan Milat, der dræbte unge backpackere i Australien i slut 80’erne og start 90’erne, og som gav inspiration til filmen Wolf Creek. For selvom gyserfilm bare er film, så er flere af de velkendte gysere bygget på virkelige historier.</description>
   <guid isPermaLink="false">2d31aeac-087e-475a-8f05-7101f89fc990</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 02:20:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/16c2b85c-6efa-4eab-8896-ca9c22f6746a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7c7eb2ed-7923-4a60-b8fc-8c0d55a2b4e5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En virkelig halloween-scene</title>
   <description>Halloween i 1975 var ikke kun fyldt med falsk blod og opsatte scener i det rige kvarter Belle Haven i Conneticut. En af de skræmmende scenarier, som rigmandsbørnene kunne se den halloween var virkelig, og den indebar liget af deres veninde. Hør historien om mordet på 15-årige Martha Moxley, hvordan sagen to gange blev en cold case, og hvordan mordet trækker tråde til en af de mest kendte familier i amerikansk historie.</description>
   <guid isPermaLink="false">105ee7ba-9d76-4254-8eb6-05fc21251690</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 02:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a16d6faf-3925-49cc-99f9-a4c6e5465321.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/992a32d7-a3a3-49eb-a259-0f27ad0d271c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kulturelitens mørkeste side</title>
   <description>Kultureliten er kendt for at leve farverige liv, men i dette afsnit af Mord i kælderen fortæller vi om to gange, hvor farverne, der prægede eliten, var mørkere end sort. Den ene gang skal vi høre om dengang, Danmark gik i chok, da en af vores mest populære forfattere blev dræbt. Den anden skal vi til USA, hvor en af musikbranchens mest flamboyante personaer legede russisk roulette med kvinders liv.</description>
   <guid isPermaLink="false">7a7aca40-75d5-406b-b06d-4ffc9911588b</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 02:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d4b2b61b-3f63-406a-9a86-25af8105261a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5fae463d-5e7b-4bb0-8a75-48120729c643_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stranger danger: Da børnene forsvandt</title>
   <description>I 1970’erne og 1980’erne spredte der sig en frygt på tværs af USA, som gennemsyrede forholdet til fremmede på gaden. I flere uhyggelige sager var børn forsvundet og senere fundet dræbt, og det betød, at de amerikanske børn fik strenge ordrer på aldrig at tale med fremmede. Fænomenet, der bredte sig over landet, blev kaldt Stranger Danger. Et af mordofrene var drengen Jacob Wetterling, som du kan høre om i denne episode af Mord i kælderen, hvor vi også fortæller, hvordan de her sager ændrede lovgivningen i USA.</description>
   <guid isPermaLink="false">b1d20746-8c65-4fea-a722-60a2e2e1dd06</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 01:50:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fdec8373-d1b1-4184-9db1-703fa977b955.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f574380-6f98-4a2d-bd48-70abdfaea516_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pretty Little Killers</title>
   <description>Mord i kælderen er tilbage med en ny sæson!
I første afsnit skal vi til USA, hvor en trio af udadskillelige veninder en aften blev til en duo. De tre teenagere Skylar, Shelia og Rachel brugte så meget tid sammen, de kunne, indtil venskabet en dag endte i en mordsag, der rystede hele landet.</description>
   <guid isPermaLink="false">82534a04-d359-468e-8ba4-0ff12b4491e3</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 01:40:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f308b255-2465-4815-8fd8-ff9c277275f8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a31e1071-4c8d-4804-b2f0-a9b708e0e1c7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Münchausen by proxy: Når mor gør ondt</title>
   <description>I dette afsnit dykker vi ned i syndromet Münchausen by proxy - og i de sager, hvor mødre er blevet dømt for at have mishandlet og fastholdt deres børn i alvorlig sygdom, selvom de i virkeligheden var helt raske. Vi kigger blandt andet på en tragisk sag fra England, hvor en mor lod sin søn ryge ind og ud af sundhedsvæsnet flere end 300 gange, gav ham sondemad, ilt og satte ham i en kørestol - selvom han var en rask og rørig syvårig dreng.</description>
   <guid isPermaLink="false">d48d2b07-22e5-408f-952d-251bfd221403</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/93cfbc5c-4f73-4f29-8b4e-d1c1ba9cc5d2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e93f2555-5a69-4ac5-a8fc-21efd1265027_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det danske sektdrab: Uffe Hove og Emenkayaordenen</title>
   <description>En morgen i oktober 2001 blev den 50-årige Ellen-Johanne Tandrup fundet død og stærkt forslået i sin seng i et bofællesskab. Hendes bofæller fortalte politiet, at hun var kommet hjem ved midnat i forslået tilstand og var gået i seng. Men sandheden var, at hun var blevet gennemtævet i sit eget bofællesskab i noget, der lignede et religiøst sadistisk ritual. Gennem ritualet fik hun over 20 hovedlæsioner, som hun endte med at dø af. I afsnittet her dykker vi ned i et spektakulært mord begået i den danske sekt Emenkayaordenen, som blev ledet af Uffe Hove - en mand med pædofile og sadistiske tilbøjeligheder.

Tilrettelæggelse: Thea Rytter og Kathrine Hinge
Producer: Cecilie Lundskov Fuhlendorff</description>
   <guid isPermaLink="false">825d4b50-4ec3-47f3-96c2-acef49772d38</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 01:20:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/78bdba6a-8fdd-470c-8e06-857eaf240482.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/321e8d81-8470-468d-82d1-540cd718498e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mysteriet om den dræbte skønhedsdronning</title>
   <description>Det er de tidlige morgentimer, anden juledag 1996. I et hus på en villavej i Boulder, Colorado, er forældrene Patricia og John stået tidligt op for at gøre klar til at skulle flyve til Michigan på julebesøg, da Patricia opdager et brev på trappen ved deres køkken.

I brevet står, at hvis Patricia og John vil se deres datter igen, så skal de betale 118.000 dollars for det. Men 6-årige JonBenet er ikke bare forsvundet. Hun ligger dræbt i familiens kælder. Hvem står bag mordet, og hvorfor er den lille pige blevet dræbt? Vi dykker ned i fortællingen om et drab, der rystede hele USA.

Tilrettelæggelse: Thea Rytter og Kathrine Hinge
Producer: Cecilie Lundskov Fuhlendorff</description>
   <guid isPermaLink="false">1f15aa00-5180-48cb-99fb-fdbf805882c3</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 01:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a8e159e3-ccda-4589-ae7e-8d6d95cb3f85.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10018ed0-04c5-45e3-abbd-8cf3d5d12b29_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forklædt som selvmord?</title>
   <description>OBS: Afsnittet her indeholder voldsomme beskrivelser af og fortællinger om selvmord. Hvis du sidder derude med svære tanker om livet, skal du søge hjælp. Det kan du gøre ved at ringe til Livslinien på telefonnummer 70 201 201. Du kan også chatte med dem på Livsnien.dk.

I 2006 bliver den kun 14-årige Pernille Oldenburg Lind fundet død i sit barndomshjem. Familien mener, hun er blevet dræbt, men politiet lukker sagen som selvmord - men genåbner den flere år efter, fordi blandt andet B.T. har gravet nye detaljer frem i sagen. I dette sommer-særafsnit dykker vi ned i den tragiske sag - og sammen med retsmediciner og professor emeritus Jørgen Lange Thomsen ser vi nærmere på, hvordan man egentlig afklarer, om der er tale om mord eller selvmord.

Tilrettelæggelse: Kathrine Hinge, Thea Rytter, Cecilie Lundskov Fuhlendorff
Producer: Cecilie Lundskov Fuhlendorff
Gæst: Jørgen Lange Thomsen</description>
   <guid isPermaLink="false">7ca359b0-2915-4aca-b505-0a1f6147de50</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 01:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3f4e273e-0994-4395-93b9-7629850bd5e4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50aa479e-7c77-4e4a-9e99-23688b666991_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De italienske modemord</title>
   <description>I 1990'erne blev der begået to mord i to af de største og mægtigste modehuse i verden - Versace og Gucci. Det ene stod en seriemorder bag, mens det andet blev planlagt og bestilt af en vred enke. Begge mord er stadig omgæret af mystik og vanvittige deltaljer, og dem dykker vi ned i dette afsnit, når vi stiller skarpt på de italienske modemord.

Tilrettelæggelse: Thea Rytter og Kathrine Hinge
Produktion: Cecilie Fuhlendorf</description>
   <guid isPermaLink="false">24b460eb-6694-4b1f-818a-55ac4d335619</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:50:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/49f98acc-ebda-432d-9bfb-ff233e0264ab.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9075c56-0c7c-429f-892e-917ead18310d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor lytter vi til true crime?</title>
   <description>Hvad er det ved true crime, der er så dragende, selvom det er forfærdelige fortællinger? Er man helt afstumpet, hvis man nysgerrigt følger med, når virkelighedens mordsager bliver fortalt? I dette afsnit af Mord i kælderen har Thea og Kathrine besøg af psykolog og profileringsekspert Florence McLean, der forklarer, hvorfor virkelighedens historier er så dragende, og hvorfor det slet ikke er unormalt at lade sig skræmme med vilje...</description>
   <guid isPermaLink="false">24a5f35e-4f17-4e61-b0d1-928efa725e80</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:40:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4666a585-4a93-40bd-ad63-ae04e62773c8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d46e217b-bede-4f46-80c8-f76cb40f5ac1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan drømme afsløre gerningsmanden?</title>
   <description>Har nogle mennesker en fornemmelse for mord? Og kan en drøm afsløre gerningsmanden? Det undersøger vi blandt andet i dette afsnit, når vi dykker ned i det okkulte. Vi kigger blandt andet på nogle gamle mordsager, hvor gerningsmanden måske ikke var blevet fundet, hvis ikke det havde været for en efterforsker med hang til det overnaturlige.
Lyt det med - det er u-hygge-ligt!</description>
   <guid isPermaLink="false">b6c83353-c19a-44bf-a324-2fd328960ce8</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:30:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9082f030-ae18-423e-9e20-3b1c5e676468.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/56ead2cc-5935-4de7-bcc0-23e9d6020c9b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Historien om Dr. Død og verdens værste dagplejer</title>
   <description>Med flere end 200 mord på samvittigheden var Harold Shipman én af de værste seriemordere nogensinde, og ofrene var ikke tilfældigt udvalgte - det var hans patienter. Derfor blev han døbt Dr. Død i pressen, og i dette afsnit får du blandt andet historien om ham, når vi dykker ned i de drab, der bliver begået af læger, sygeplejersker og pædagoger - altså dem, der i virkeligheden burde passe på os, men som ender med at slå ihjel. Vi spørger også drabsefterforsker Bent Isager-Nielsen, hvad motivet til den slags mord kan være.</description>
   <guid isPermaLink="false">6881b4b8-30ec-4eb7-ac16-39109e209eb6</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:20:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bf00dde8-5b7d-4f0d-9572-697e46f07aa9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/40140366-eeb8-4824-8590-1f598305872e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Under 18 år og morder - er man så født ond?</title>
   <description>I 1993 blev den kun to-årige James Bulger slået ihjel på brutal vis. Morderne var kun ti år gamle - så var de født onde, eller hvad fik dem til at begå den slags uhyrligheder? I dette afsnit dykker vi ned i de drab, der bliver begået af børn og unge under 18 år - og det sker sammen med børne- og ungdomspsykolog Florence McLean.

Værter: Thea Rytter og Kathrine Hinge
Gæst: Florence McLean
Tilrettelægger og producer: Cecilie Lundskov Fuhlendorff</description>
   <guid isPermaLink="false">ba2a3a10-e749-40b0-8336-e9a48f7479d3</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/09aef0d1-67ea-4dac-b36d-98068514fb4c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e1b12f9e-20d0-4622-a815-2297b04cb755_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når kvinder slår ihjel</title>
   <description>Selvom det statistisk set er lidt af en sjældenhed, så handler dette afsnit om de kvindelige drabsmænd. Blandt andet dykker vi ned i en sag, som af amerikanske medier er blevet omtalt som sagen om &quot;verdens værste mor.&quot; Vi skal også høre om nogle af de mest spektakulære drabssager i Danmark, som er blevet begået af kvinder. Og vi kan afsløre, at de er ret vanvittige.

Værter: Thea Rytter og Kathrine Hinge
Gæst: Bent Isager-Nielsen
Tilrettelægger og producer: Cecilie Lundskov Fuhlendorff</description>
   <guid isPermaLink="false">1d54e4cb-ee1a-4c0c-be80-3c1f3f307ee2</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a885afe6-2b7e-4369-86b9-17205496a517.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7018ce6f-dd37-4bb5-8de9-2cd87ee0a694_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Seriemorder: Monster eller menneske?</title>
   <description>Det virker fuldstændig ufatteligt, at der kan gemme sig et menneske bag seriemorderens maske - men det mener psykolog og profileringsekspert Florence McLean, at der gør. Og derfor kan vi også (til en vis grad) forebygge dem. I dette afsnit taler vi med hende om netop dét, og så dykker vi ned i sager, der handler om nogle af verdens værste seriemordere.

Værter: Thea Rytter og Kathrine Hinge
Gæst: Florence McLean
Tilrettelægger og producer: Cecilie Lundskov Fuhlendorff</description>
   <guid isPermaLink="false">97752dad-aba4-4d28-b69c-403eeab49ef4</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 23:40:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3390db10-3f4d-4c85-83d5-2813ab061513.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/931d68e4-8821-49ce-98d8-2a52ca8c8f0c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan alle slå ihjel?</title>
   <description>Og hvilke motiver kan der være tale om, når der bliver begået mord? Det undersøger vi i dette afsnit, hvor vi får besøg af tidligere drabschef i Rejseholdet Bent Isager-Nielsen. Han gør os klogere på, hvordan politiet konkret arbejder med de syv motiver, og om et motiv er alt der skal til for at begå et mord. Og så finder vi to brutale historier i kælderen, som begge har et klokkeklart motiv!

Værter: Thea Rytter og Kathrine Hinge
Gæst: Bent Isager-Nielsen
Produktion og tilrettelæggelse: Cecilie Lundskov Fuhlendorff</description>
   <guid isPermaLink="false">1bfa17aa-e292-444e-ab9c-9cda310090e3</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 23:40:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/425d8932-226b-4dd4-a2f7-713bd3c274f2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2de46236-160a-4bdd-9baf-0006633a0835_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kuffertmorderen og et smut til fortiden</title>
   <description>I dette afsnit hiver Thea ét af de aller ældste mord op fra kælderen, når hun fortæller om en tragisk historie om en myrdet OL-atlet fra ét af de første Ude og Hjemme-blade. Kathrine har derimod fundet en ret nylig og markaber sag om Steven Zelich - også kendt som Kuffertmorderen - der var betjent om dagen og bestialsk morder om natten. Derudover er der besøg i studiet, for chefredaktør på netop Ude og Hjemme fortæller om alle de overvejelser, der hører med, når man dækker true crime så tæt. Og så løfter han sløret for, hvordan de får fat i sagerne!</description>
   <guid isPermaLink="false">0ceba5c9-8872-490d-9c30-37a363951365</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 23:20:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bfc0ce47-5336-40b4-b2a0-2be30a386a90.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4e842526-efc0-4cd1-892d-eccb26972e11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>I Tyskland er der mord i hobetal, ikk’?</title>
   <description>Lige siden barndommen har de to kollegaer Kathrine og Thea haft et soft spot for true crime - og i særdeleshed Ugens Krimi i Ude og Hjemme. Nu sidder de på redaktion sammen, og dybt nede under dem gemmer der sig tæt på 60 års mordhistorie. I dette afsnit går de to kollegaer for første gang i arkivet og udvælger to historier, som de læser højt for hinanden. Og turen går til Tyskland - for det er dér, de fleste mord bliver begået - er det ikke?

Værter: Kathrine Hinge og Thea Rytter
Producer og tilrettelægger: Cecilie Lundskov Fuhlendorff</description>
   <guid isPermaLink="false">f470195d-4478-4f83-8e47-7135c0b38490</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 23:10:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2827cff2-ac95-4aa7-9fc1-e50fcf118690.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f2e60085-f798-48db-a317-d9396cf7d1e6_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
