<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Mørkets Arkiv</title>
  <description>Mørkets Arkiv åbner døren til kriminalreportagens mørkeste afkroge. Dette Podimo-producerede true crime-drama tager lytterne med på en rejse gennem nogle af verdens mest rystende forbrydelser. Et netværk af over 600 erfarne kriminalreportere deler for første gang de sager, der har efterladt selv de mest garvede journalister målløse. Fra bestialske mord til frygtelige overgreb, Mørkets Arkiv afslører de detaljer, der normalt forbliver skjult. Thomas Magnussen leder lytterne gennem disse autentiske beretninger, mens Pernille Ehlers-Hansen sikrer journalistisk integritet som redaktør. Oversat og produceret af Character, inviterer podcasten til en dyb udforskning af menneskets mørkeste sider. Bemærk: Indholdet kan være foruroligende og kræver omtanke. Forbered dig på at blive rystet, oplyst og fascineret af Mørkets Arkiv – din port til kriminalitetens skyggesider.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/68046475-d217-43fa-93e7-c205d9c7d3fa</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/ddefd469-6586-4884-9334-2c60089c7d40_400x400.png</url>
   <title>Mørkets Arkiv</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/68046475-d217-43fa-93e7-c205d9c7d3fa</link>
  </image>
  <item>
   <title>Tamara Samsonova</title>
   <description>I Skt. Petersborgs grå forstæder, rammer ensomheden hårdt. Den ældre Tamara Samsonova forsøger desperat at udfylde tomrummet efter sin mands pludselige forsvinden ved at leje et værelse ud. Men lejerne bliver aldrig hængende. Skyldes det mon de trøstesløse omgivelser? Skyldes det Tamara selv, der bliver mere og mere excentrisk? Eller hænger det sammen med de lemlæstede lig og okkulte tegn, der bliver fundet i området? Hør den hårrejsende historie om en af det 20. århundredes mest brutale seriemordere, der gennem to årtier dræbte, 
parterede og muligvis også spiste sine ofre.</description>
   <guid isPermaLink="false">2cbbd315-d9a7-4f78-acdf-6b7939d85893</guid>
   <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 03:41:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/369b545d-5336-4bbd-83fd-ab37150a8184.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/54d2b196-8e1e-474a-ad1a-3948de8ddc06_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Katherine Knight</title>
   <description>Der kan være en vis glæde forbundet med at være opslugt af sit arbejde. Men hvornår er nok nok?
Katherine arbejder som slagter i den lille landsby Aberdeen, og trives storartet iblandt kvægkroge og slagterknive.
Men traumer fra fortiden hjemsøger hende, og siver ind i hendes romantiske forhold.
Vold og blodigt raseri bliver et gennemgående tema på både hendes arbejdsplads og i hendes privatliv.
Så selvom Katherine formår at stoppe tyre, der har set rødt – hvem stopper så Katherine?</description>
   <guid isPermaLink="false">c78247cc-86b3-431c-a9e4-108cf8270868</guid>
   <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 03:41:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e09e15c0-fcbe-4fe5-9a33-ee9bc387ad6b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bb412c15-2634-48f2-92ea-a3d3b9ebea17_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Charles Kennedy</title>
   <description>I 1870 i New Mexico er der få ting, der får folk op i sadlen som udsigten til en lysende og skinnende fremtid – navnlig i form af guld. Store som små valfarter til bjergene ”Sangre de Cristo” (Kristi blod) med en ambition og et håb om at finde både guld og grønne skove. 
Men ikke alle i bjergene betragter guld som den største skat, og snart er det ikke kun Kristi blod, der flyder i bjergene. Hvilke farer lurer i grænselandet udover bjørne og pumaer? Og hvor langt er folk villige til at gå for deres drømme?

Speak: Thomas Magnussen.
Oversat og produceret af Character
Tilrettelægger: Pernille Ehlers-Hansen</description>
   <guid isPermaLink="false">909d9fd0-a6dc-4ada-93e0-68ff710bacde</guid>
   <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 03:20:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a0592ca3-1370-45a9-a627-b1d733af1823.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c26d9cbe-3537-4a6f-a124-25551cf5276c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alexander-familien</title>
   <description>Hvordan ender en stenhugger og hans familie fra efterkrigstidens Hamburg på Tenerife? Og hvordan går de fra at være en lidt stille og sky familie til at være centrum for et af de mest bestialske massemord i nyere historie? Dyk ned i beretningen om Alexander-familien, deres sygelige stræben efter den ultimative renhed, deres flugt fra de tyske myndigheder, og endelig deres rolle i et blodbad, hvis lige sjældent er set før.

Speak: Thomas Magnussen.
Oversat og produceret af Character
Tilrettelægger: Pernille Ehlers-Hansen</description>
   <guid isPermaLink="false">0d250441-bdab-4d31-bee7-d2bc000e989d</guid>
   <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 12:09:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7070980b-f2f3-416c-a1e7-b2d4b8944bbe.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/90201e4a-ccd4-48f4-a1d7-fac1ff846861_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lawrence Singleton</title>
   <description>Året er 1979. Mary Vincent er kun 15 år, da hun beslutter sig for at forlade sit hjem i Las Vegas og forfølge drømmen om at blive professionel danser i Los Angeles. Hun vil blaffe derned og tage et par omveje undervejs. Men hun skulle aldrig have sat sig ind til den venlige midaldrende mand i den blå varevogn. Det her er den blodige historie om, hvordan Mary bliver udsat for et makabert overgreb, men ikke desto mindre overlever mod alle odds. Og hun er ikke mandens eneste offer …

Speak: Thomas Magnussen.
Oversat og produceret af Character
Tilrettelægger: Pernille Ehlers-Hansen</description>
   <guid isPermaLink="false">4d2d8eae-78a1-4ed5-9865-b5f4de626d1f</guid>
   <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 03:00:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/193e6389-0d7b-4ce0-9802-0e0fdc124e4f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c30414d0-4747-4044-a809-05b564828e55_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>William Melchert</title>
   <description>En kold søndag i marts 2008 springer en 18-årig kvinde ud fra en bro i Canadas hovedstad Ottawa. Hun synker ned i det isnende vand og hilser døden velkommen for at gøre en ende på det mørke, der har indtaget hendes sind. Tre år før har en 32-årig mand hængt sig i sin lejlighed i byen Coventry i Midtengland. Han kunne ikke se nogen anden udvej. De to har tilsyneladende intet til fælles, men begge efterlader de sig en åben computer. Det viser sig, at de har været aktive på det samme online selvmordsforum. Og de har snakket med den samme person.

Speak: Thomas Magnussen.
Oversat og produceret af Character
Tilrettelægger: Pernille Ehlers-Hansen</description>
   <guid isPermaLink="false">e10443f7-3709-40c8-8f91-4dc56637a3b3</guid>
   <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:01:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3b799150-a46b-4669-a2ac-98dfc5385d77.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43f52d1d-5c3f-4dae-acc9-d1f765efc7d7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Charlie Brandt</title>
   <description>Kan en traumatisk oplevelse i barndommen gøre dig til seriemorder? Det her er historien om Charlie Brandt, der sammen med sin kone Teri må forlade deres hjem i Florida Keys, før orkanen når frem. Heldigvis kan de bo hos Teris smukke, succesfulde niece i Orlando. Men da de alle tre bliver fundet døde bag aflåste døre, er der ingen tvivl om, hvem der har ført kniven. Og pludselig står det klart, at Charlie havde en uhyggelig besættelse og andre barbariske mord på samvittigheden.

Speak: Thomas Magnussen.
Oversat og produceret af Character
Tilrettelægger: Pernille Ehlers-Hansen</description>
   <guid isPermaLink="false">26516e9c-c878-4d14-98f1-7d0f64a9d5a4</guid>
   <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 02:51:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8a2ac574-52c8-4343-8b0e-d9dd1677411f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d259ef5d-6000-4547-9695-53dea9328729_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Daphne Abdela</title>
   <description>Om natten bliver New Yorks Central Park til en mørk labyrint, hvor alkoholikere, rodløse og byens andre skæve eksistenser mødes på åbne pladser og under dække af træernes og buskenes ly. I maj 1997 drikker 44-årige Michael McMorrow med de forkerte og bliver senere fundet brutalt myrdet i parkens store sø tæt ved Strawberry Fields. Hvad førte to af byens unge fra vidt forskellige baggrunde ned ad den mørke sti, der endte med det bestialske mord?

Speak: Thomas Magnussen.
Oversat og produceret af Character
Tilrettelægger: Pernille Ehlers-Hansen</description>
   <guid isPermaLink="false">ae376bc4-f2ca-49d1-ae8f-0425e75769a3</guid>
   <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 03:11:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/18f740aa-7553-403b-8596-4b3f3d763c14.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/26fe1760-3a9f-4ce0-a590-773381af8b59_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Winnie Ruth</title>
   <description>I 1931 bliver en ildelugtende kuffert efterladt på banegården i Los Angeles. Da politiet undersøger kufferten, viser det sig ikke blot at være endnu en kødsmugler, der havde glemt sine smuglervarer – i kufferten lå et maltrakteret lig.
Historien bag det makabre fund involverer tre veninder, der boede sammen i en lille lejlighed i Phoenix. Hvad der startede som et stærkt venskab mellem de tre, blev sat på noget af en prøve, da en 44-årig mand begyndte at frekventere lejligheden – en mand, som alle tre indleder et forhold til på skift. Jalousi er en mægtig drivkraft, og ren skinsyge driver den ene kvinde til at begå den ultimative forbrydelse.

Speak: Thomas Magnussen.
Oversat og produceret af Character
Tilrettelægger: Pernille Ehlers-Hansen</description>
   <guid isPermaLink="false">4ce545a5-8668-4c5a-b4d6-63bd9c300ebc</guid>
   <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 03:01:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/52e6a8d5-9a0b-43ea-bf84-d3b6e1f8bb3a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/11247b60-0132-4d58-90d7-d02d7fd9fd36_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fiona Torbet</title>
   <description>Den 62-årige Fiona Torbet bliver sidste gang set i live den 7. juli 1993. Hun var en ivrig vandrer i det skotske højland og særligt området omkring ”de fem søstre”, som højene blev kaldt, var blevet betrådt af hende gennem mange år.
Efter en vandring kommer hun ikke tilbage til pensionatet, som hun bor på, og hvad der i starten blev antaget at være en tragisk, men simpel vandreulykke, bliver hurtigt kompliceret. Sønnen til ejerne af pensionatet forsøger tydeligvis at skjule noget, og hans mange søforklaringer ender med at afsløre en gruopvækkende sandhed, som ryster det lille lokalsamfund.
Speak: Thomas Magnussen.
Oversat og produceret af Character
Tilrettelægger: Pernille Ehlers-Hansen</description>
   <guid isPermaLink="false">8d1dff09-cb48-4cdd-82c0-c46b15ee1b78</guid>
   <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 03:01:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/134e7e43-5448-4ccc-aaeb-ea6c5ecd5731.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b0608a72-c221-4be0-a846-10cadf1d8242_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
