<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Nationens Mareridt</title>
  <description>Serien om de mest bizarre og mystiske sager fra hele verden er tilbage!Ethvert land har mindst én forbrydelse, som har rystet nationen, og som indbyggerne aldrig glemmer. Som fx sagerne om: tjeneren i Estland der spiste sine ofre, manden i Guatemala der forudsagde sit eget mord - eller det levende mareridt om franske Gisèle og monsteret i sengen ved siden af..Fortællingerne i serien er baseret på offentligt tilgængelige kilder, såsom retsdokumenter, interviews, dokumentarer, artikler og lignende. Enkelte dele af fortællingerne er dramatiseret af hensyn til formidlingen. Nationens Mareridt er produceret af Buddy Buddy og udgives af RadioplayTilrettelægger og fortæller: Thomas KlinkbyKlip og lyd: Gustav Niepoort Manus fra bl.a.: Peder Carlsen, Lena Lee Skibye, Johan Knattrup Jensen.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/36027642-cbc5-44c3-9f03-c5af61114793</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png</url>
   <title>Nationens Mareridt</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/36027642-cbc5-44c3-9f03-c5af61114793</link>
  </image>
  <item>
   <title>Den lille mand</title>
   <description>En februardag i 2025 bryder politiet ind på et motelværelse i San Sebastian. Her skjuler sig løsningen på et mysterium der har optaget Spanien i 10 år og som vækker afsky da sandheden kommer frem.</description>
   <guid isPermaLink="false">c5060ee0-5ccd-5b2d-82de-0faa2cb507e9</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs107_den_lille_mand_2_93e25275_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=334997&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Massakren på Every Street</title>
   <description>Hvor godt kender vi egentlig vores naboer? Hvad foregår derinde i huset, bag de lukkede døre?

Hvad dukker op når mørket falder på? Den slags spørgsmål begynder indbyggerne i New Zealand at stille sig selv i juni 1994 da landet vågner op til en massakre. Det er et mysterie og en tragedie hvis efterspil stadig splitter befolkningen den dag i dag. Det er en kompleks sag som DU er med til at opklare.</description>
   <guid isPermaLink="false">5a69e104-b7e2-51c0-aba1-b79c03b92f4f</guid>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 22:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs106_masakren_pa_every_stre_27835b16_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=333669&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stand-in for mord</title>
   <description>Da politiet en lun aprilaften bliver kaldt ud til en KFC i Cleveland, tror de, at de skal arrestere endnu en narkoman. Så simpelt er det dog ikke. Tværtimod skal anholdelsen blive startskuddet til en bizar sag med en helt igennem bizar gerningsperson.</description>
   <guid isPermaLink="false">4a91d85d-1740-5092-8f19-e78e0d2a09ae</guid>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 22:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs105_stand_in_for_mord_ster_d4cd7747_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=332343&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mord på menuen</title>
   <description>I dagens afsnit er du inviteret på et måltid. Du er med som usynlig gæst. Heldigvis for dig, for der er nemlig mord på menuen.

Der er et strejf af Agatha Christie over arrangementet - og dagens afsnit. For de særligt udvalgte gæster slipper ikke alle levende fra det her måltid. Og værtinden for måltidet, Erin Patterson, er en selverklæret true crime fan. Spørgsmålet er om hun står bag. Det er en bizar og aktuel sag som har optaget Australien og kun lige er blevet afgjort i retten.</description>
   <guid isPermaLink="false">edd2f091-71ce-56ee-b70b-92957b25cc1c</guid>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 22:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs104_mord_pa_menuen_stereo__c60d0784_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=330907&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spøgelseshuset</title>
   <description>I en forstad til Delhi går en mand rundt og undrer sig. Den butik, som nabofamilien driver, er ikke blevet åbnet her til morgen. Han har heller ikke set nogen af dem, som han ellers plejer. Manden beslutter sig for at banke på hos familien. Da ingen åbner, går han ind ad den ulåste dør og finder hele familien død. Det er en bizar sag, særligt da det viser sig at gerningsmanden er et spøgelse.</description>
   <guid isPermaLink="false">4541436c-bd59-5682-96fe-273bd4215369</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 22:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs103_spgelseshuset_fix_29e83b5d_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=329924&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En giftig affære</title>
   <description>En sommeraften i juni 1994 er en lille pige på soveaftale hos sin bedste ven og hans forældre. Efter aftensmaden klager hun over ondt i halsen. Få øjeblikke senere ligger hun rallende på gulvet med blå læber og himmelvendte øjne. Og kort efter er hun død, myrdet.</description>
   <guid isPermaLink="false">1d431dcc-ee71-589a-8807-dafbaef226f3</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 22:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs102_en_giftig_affre_cb601957_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=328475&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Poeten og lillemor</title>
   <description>En varm augustdag ringer telefonen på politistationen i Wichita, Kansas. Opkaldet varer kun få sekunder; men da det er ovre, ved den vagthavende, at den er helt gal. En kvinde er blevet stukket ned. Af en mand, der har stalket hende i flere år. Kvinden er i akut livsfare. Og jagten på hendes gerningsmand er i fuld gang.</description>
   <guid isPermaLink="false">983eee89-9a67-561b-8367-3157f9bb033f</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 22:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs101_poeten_og_lillemor_ste_2f4a5035_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=327528&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den 5-stjernede morder</title>
   <description>De fleste lagde ikke mærke til det og dem der gjorde, tænkte nok bare det var kulsort humor. I sine femstjernede anmeldelser af forskellige produkter på Amazon havde en bruger der blot kaldte sig ”Me” fx skrevet om en skovl at den var god at have i bilen når man lige skulle begrave et lig. Om en gribetang skrev han at den var lige så sort som hans sjæl – og havde en fornuftig pris. Og om en hængelås skrev den samme bruger at fem af dem ville holde en person indespærret i en container i meget lang tid.
Ingen kunne vide at den begejstrede anmelder havde brugt produkterne til præcis det han beskrev. At der bag de femstjernede anmeldelser gemte sig en syvdobbelt morder.</description>
   <guid isPermaLink="false">5145dfcf-dcd3-4548-a15f-39b82abeaa45</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 22:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs100_den_5_stjernede_morder_7da0ef12_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=326360&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Djævlen kommer om natten</title>
   <description>I en religiøs kristen-ortodoks koloni i Bolivias lavland er det mændene der bestemmer. På Guds vegne naturligvis.

Derfor er der ikke umiddelbart den store forståelse for de mystiske hændelser som koloniens kvinder fortæller om. Mystiske og uhyggelige hændelser som altid sker om natten, hvor Gud åbenbart vender det blinde øje til mens kvinder vrider sig i smerte og vågner i deres eget blod.</description>
   <guid isPermaLink="false">938dda94-aa1d-4012-87d7-6777d960cc81</guid>
   <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 22:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs99_djvlen_kommer_om_natten_57434dd0_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=325191&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den intetanende massemorder</title>
   <description>En tidlig april-morgen er en ung, irsk kvinde på vej til gaten i Heathrow lufthavn. Der er travlt blandt personalet, for om 40 minutter letter flyet med sine 375 passagerer og sætter retning mod Tel Aviv. Den unge kvinde er én af passagerne. Men kvinden bærer på en hemmelighed. Under hendes tøj er der en bombe, indstillet til at detonere mens flyet er i luften og dræbe alle ombord.

Det ved kvinden bare ikke noget om.</description>
   <guid isPermaLink="false">3d56eda4-e406-49b4-bf14-5850a8852a46</guid>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 22:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs_98_den_intetandende_masse_d39d1faf_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=318569&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Krokodilletårer</title>
   <description>En decemberdag i år 2000 tager Mike Williams på andejagt ved Lake Seminole i USA. Det har Mike gjort et hav af gange før. Han kender søen bedre end de fleste. Men den her andejagt skal blive Mike’s sidste. Mike forsvinder sporløst, og politiet får en makaber mistanke. For det er ikke kun ænder, der holder til ved søen og Mike er måske ikke den eneste der er på jagt denne morgen.</description>
   <guid isPermaLink="false">510e3d92-6468-4df3-a1e5-92196aba1740</guid>
   <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 22:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs97_krokodilletarer_stereo_6643d168_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=317412&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>To dråber blod</title>
   <description>En klog kvinde sagde engang, at en skilsmisse er en drøm, der dør. Heather ved godt, at citatet passer; men da hun vælger at lade sig skille fra sin mand, Daniel, er det bare ikke hendes drøm, der dør. Hun forsvinder pludselig sporløst. Og det får hendes pårørende til at frygte at det værste er sket. Det viser sig snart at der er sket en forbrydelse. Man har også hurtigt en hovedmistænkt. Men der er et twist som gør denne sag til en af de mere besynderlige.</description>
   <guid isPermaLink="false">1f9cf8f7-51b1-4ad1-8fda-85b65cfdb915</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 22:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs96_to_draber_blod_stereo_d3a43bab_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=315718&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>49 knivstik</title>
   <description>En ældre herre er ude at lufte hunden fra morgenstunden. De to går rundt i naturområdet Wimbledon Common i det sydvestlige London og er forbløffende alene. Vejret er virkelig lækkert. Pludselig får manden dog øje på nogle folk. En kvinde og et lille barn.

Kvinden slikker sol, ser det ud til fra afstand. Og barnet… prøver at få sin mor til at vågne.</description>
   <guid isPermaLink="false">36b1396b-c93c-4cff-9896-edce4b4a8f01</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 22:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs95_49_stik_stereo_b05d429e_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=315680&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drømmemanden</title>
   <description>Hvem vil ikke gerne finde kærligheden? Det vil 47-årige Nadja, og hun er så heldig, at hun møder drømmemanden. Ovenikøbet vil han også gerne være den far, som Nadjas datter savner i sit liv. Og så ejer han en dejlig landejendom, hvor Nadja og datteren kan flytte ind og leve godt og trygt. Men snart bliver drømmelivet til et mareridt, da en skæbnesvanger hemmelighed afsløres.</description>
   <guid isPermaLink="false">c2fe2225-341b-4769-9da3-dc732c70882a</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 22:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs94_drmmemanden_stereo_12a57a2c_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=314571&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dræberklovnen</title>
   <description>En mærkelig skikkelse nærmer sig et hus i Palm Beach, Florida, hvor en familie sidder og spiser sen morgenmad. Den mærkelige skikkelse er en klovn er på vej op til hoveddøren med balloner og blomster. Klovnen ringer på døren, som åbnes. Et øjeblik efter lyder et skud.
Og med det indledes jagten på en dræberklovn i det der bliver en af nationens mest opsigtsvækkende, frustrerende og bizarre sager.</description>
   <guid isPermaLink="false">96bfd6cf-a402-43f1-b2c3-a3af0057ac70</guid>
   <pubDate>Wed, 28 May 2025 22:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs93_drberklovnen_stereo_35565ae0_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=312999&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nye lig på kirkegården</title>
   <description>I sommeren, 2014, bliver østlige London ramt af nogle  mystiske dødsfald. Unge, tilsyneladende raske mænd bliver fundet døde i det fri. Ved den ene af ofrene finder man et afskedsbrev;
På overfladen ligner det en lokal selvmordsepidemi, der er brudt ud. Politiet finder ikke dødsfaldene mistænkelige, og efterforsker dem ikke som mord. Men det gør de pårørende. Og de viser sig at have ret.</description>
   <guid isPermaLink="false">f0e6fd03-6427-4846-9fbd-307013a2cd57</guid>
   <pubDate>Wed, 21 May 2025 22:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs92_nye_lig_pa_kirkegarden__b0e996b5_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=310134&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Myrdet i mørket</title>
   <description>En nat forsvinder en ung turist under en våd bytur i en fremmed by, Alt tyder snart på, at der er sket en forbrydelse. Men ingen kan forestille sig de rædsler, som manden har været udsat for. Det er en bizar og væmmelig sag, som ikke er for sarte ører.</description>
   <guid isPermaLink="false">30548918-c8ea-4498-adb0-2baa6936e08a</guid>
   <pubDate>Wed, 14 May 2025 22:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs91_myrdet_i_mrket_stereo_87f02d21_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=309566&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afsløret på TV</title>
   <description>En rødhåret kvinde sidder i stuen hjemme hos sin søster. Kvinden hedder Concetta. Hendes datter Sarah har været forsvundet i over en måned. Nu sidder Concetta på landsdækkende TV og beder nationen om hjælp. Pludselig afbryder værten. Hun har nyt om sagen. Det, der sker efterfølgende, bliver et tragisk og berygtet øjeblik. Concetta får fortalt nyheden foran millioner af seere. Hendes datter er blevet fundet død; og den, der har dræbt hende ejer det hus, Concetta sidder i lige nu.</description>
   <guid isPermaLink="false">3586d024-7496-4ec5-a723-68e86120c257</guid>
   <pubDate>Wed, 07 May 2025 22:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs90_byen_der_aldrig_fik_fre_5e764240_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=309370&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et liv i stykker</title>
   <description>En lun juliaften i 1984 støder en hundelufter på nogle sorte plastiksække ved en rasteplads. Sækkene lugter af kød, der har ligget i varmen for længe. I poserne ligger resterne af en parteret kvinde. Der er ingen, der ved, hvem kvinden er. Og på det her tidspunkt er der heller ingen, der ved, at fundet skal kickstarte en af de mest bizarre efterforskninger i Sveriges historie.</description>
   <guid isPermaLink="false">919f3637-79ad-45c9-ab1e-fb267ef03242</guid>
   <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 22:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs89_et_liv_i_stykker_stereo_c37e566b_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=307153&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mord på stribe</title>
   <description>Washington D.C er en by med meget kriminalitet. Men den tredje oktober, 2002, bliver en særlig blodig dag. En række mord begået ganske kort tid efter hinanden skræmmer befolkningen. Der er en særlig uhyggelig form for seriemorder på spil og selvom ofrene i første omgang virker tilfældige er der måske en mening med galskaben.</description>
   <guid isPermaLink="false">cdcc9780-450f-4a78-a3ee-c8dbcc1a8031</guid>
   <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 22:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs88_mord_pa_stribe_stereo_9b945e66_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=306706&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En ven i døden</title>
   <description>Denne gang skal du høre om en bizar sag med tre tragiske dødsfald i tre akter, lidt ligesom et skuespil, hvor alle spiller en rolle og hvor hovedrollen spilles af en stjerne sociopat.</description>
   <guid isPermaLink="false">403bcff1-f488-416f-9ac7-7bb3d8aca69b</guid>
   <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 22:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs87_en_ven_i_dden_stereo_01_9bed0a78_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=304963&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Uden ansigt</title>
   <description>Den sag, du skal høre om i dag, var et åbent sår i Taiwan igennem næsten et helt årti.  Sagen begynder i 2002, hvor en tilfældig forbipasserende finder et forkullet lig. Liget er så vansiret af mishandling og brandskader, at det er umuligt at identificere, hvem den afdøde er.

Først syv år senere bliver mordet endelig opklaret. Men IKKE takket været politiets indsats. Det er en bizar og fremmedartet sag der indeholder overtro, en datters mistanke og en flamboyant tv-clairvoyant.</description>
   <guid isPermaLink="false">1c9c214f-fb32-4456-963b-083e87e26675</guid>
   <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 22:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs86_uden_ansigt_stereo_e99453a9_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=303914&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Iskoldt mord</title>
   <description>En varm sommerdag i 2011 går en VVS-mand i en kælder i Wien. Han skal finde et rør, der er sprunget læk et sted, men i et af kælderrummene… er der låst af. Han får hjælp til at bryde døren ind. Rummet er næsten tomt. Det eneste, der står derinde, er to frysere… der stinker. To frysere, der gemmer på en hemmelighed.</description>
   <guid isPermaLink="false">e14b49fb-2bde-4540-97fc-74fa35a3e8ce</guid>
   <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 22:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs85_iskoldt_mord_stereo_9eb951ce_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=301432&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En mand ser rødt</title>
   <description>En mand taler i telefon med sin ven, Gary. Gary taler fra en mønttelefon i lufthavnen. Han lyder anderledes end han plejer. Distraheret. Gennem røret kan vennen høre flere stemmer i baggrunden. Og så pludselig, lyder der skud. Og så en masse råb. Gary er ikke længere i røret.
Det vennen kun kan fornemme gennem telefonen, er lyden af et drab. Vennen er en af de få der ikke ser hvad der sker. Det bliver nemlig begået foran millioner af seere. På direkte tv.</description>
   <guid isPermaLink="false">d48872de-a27a-45d0-af23-54f11de88486</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 23:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs84_en_mand_ser_rdt_stereo_f1c4b22d_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=301382&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Djævlen og den mørke sky</title>
   <description>The Dark Web. Det mørke net. For de fleste af os er det et mystisk sted, vi ikke rigtig kender til. Et sted vi hverken kan eller vil besøge. Dem der færdes på det mørke net, er anonyme. Fordi det de laver der, ikke tåler dagens lys. Fx planlægning af terror, identitetstyverier - eller mord på bestilling.
Som det tilsyneladende er tilfældet i dagens afsnit, hvor en lille gudfrygtig familie går rundt i lykkelig uvidenhed om at der hænger en mørk sky over dem. En i familien optræder på en såkaldt kill list – og er i akut livsfare.</description>
   <guid isPermaLink="false">e1be78b6-87f2-4046-a0d2-009674b31aa6</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 23:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs83_djvlen_og_den_mrke_sky__796990cd_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=300392&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det ender med mord</title>
   <description>Da Dalia Dippolito en morgen kommer hjem fra fitness-centeret, bryder hendes verden sammen. Der er politibiler over alt, og huset er spærret af. En betjent fortæller, at hendes mand er blevet skudt. Dalia knækker fuldstændig sammen i gråd, da hun får beskeden.

Men inderst inde er hun glad.

Det her er den utrolige historie om et bizart plot, som blev breaking news i alle amerikanske medier.</description>
   <guid isPermaLink="false">0466fc86-a952-46f5-b7cc-f0e9a78de0b8</guid>
   <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 23:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs83_det_ender_med_mord_ster_b0af79c0_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=299242&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Manden i mørket</title>
   <description>Politiet har svært ved at tro deres egne ører. Overfor dem, i det lille forhørslokale, sidder en ung mand og fortæller dem en bizar historie. At hans kæreste på mystisk vis er forsvundet mens hun overnattede hos ham. Kidnappet midt om natten af flere mænd i frømandslignende våddragter der brød ind i huset mens de sov. Og at han selv blev bedøvet med sovemedicin som gør at han først næste dag kontakter politiet.


Der går ikke længe før politiet får mistanke om at noget helt andet er sket. Det hele lyder som noget fra en film. Faktisk minder forløbet utroligt meget om plottet i en helt specifik film der på dette tidspunkt er meget omtalt i USA.
Og det udvikler sig til en af de mest mærkværdige sager i nyere, amerikansk retshistorie. Med det ene tvist efter det andet…</description>
   <guid isPermaLink="false">6b9c3ed0-9edf-4ca5-b143-8f67627f098b</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 23:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs81_manden_i_mrket_stereo_1bf3b650_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=297575&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Familiens hemmelighed</title>
   <description>Her skal du høre en historie om en fransk familie der i årtier gemmer på en spektakulær hemmelighed. Historien trækker tråde tilbage til nazisternes besættelse af Frankrig og en begivenhed fra dengang, der mange år senere fører til flere bestialske mord I familien.</description>
   <guid isPermaLink="false">038e559d-f2ed-445e-9dc5-420f095493c6</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 23:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs80_familiens_hemmelighed_2_5d89307a_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=295957&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Omringet af ondskab</title>
   <description>Dagens afsnit kommer med en sjælden advarsel. For det er en særlig ond sag, som har været svær at komme igennem. Men alligevel fortjener at blive fortalt. Den handler om en modig og ung pige på 15, der i sit korte liv er omringet af så meget ondskab, at man skulle tro det var løgn. Alligevel bevarer hun alt det gode i sig, og hjælper alle omkring sig. Hun kunne godt være hovedpersonen i et eventyr, men i modsætning til eventyr, ender den her historie desværre ikke godt..</description>
   <guid isPermaLink="false">27fdae8a-003a-4250-98df-0687666acc85</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 23:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs79_omringet_af_ondskab_ste_148c0782_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=294887&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En fortælling om to forbrydelser</title>
   <description>I dag skal du høre en på alle måder tragisk historie. Det er en historie om en lille dreng, som hele USA kom på fornavn med af alle de forkerte årsager. Og så er det også en historie om en helt anden forbrydelse, som i første omgang intet har med den anden at gøre.</description>
   <guid isPermaLink="false">908583ad-5b75-47e6-987c-c70cd563189e</guid>
   <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 23:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs78_en_fortlling_om_to_forb_b4c2f236_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=293314&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En splittet familie</title>
   <description>En mand er i gang med sin morgenrutine. Han går ud på badeværelset og smider vand i ansigtet. Så ned i køkkenet, hvor han laver morgenmad mens han fixer nogle arbejdspapirer. På et tidspunkt går han ud og henter avisen som han lige skimmer inden han gør sig klar til at tage på arbejde. Men han når aldrig på arbejde. Manden er allerede død, han ved det bare ikke endnu.</description>
   <guid isPermaLink="false">8304fd27-817c-4832-b16b-6c467ab3a1fe</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 23:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs77_en_splittet_familie_ste_b29e8d4e_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=291938&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fældet af sin egen håndskrift</title>
   <description>I dag skal du høre historien om en familietragedie, der ryster hele USA; om en mor og to døtre, der tager på roadtrip ned igennem hele USA; og som aldrig nogensinde kommer hjem. Og du skal høre om en efterforskning, der måtte tage helt særlige metoder i brug for at finde retfærdighed for de tre kvinder.</description>
   <guid isPermaLink="false">a353b1ac-7483-4add-ba2b-1a9e29df8f0a</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 23:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_afs76_fldet_af_sin_handskrift_88519215_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=289955&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mor eller morder</title>
   <description>Dette er  sagen om den mest forhadte kvinde i Australien. Det er historien om en mor der først gennemlever en forælders værste mareridt for så at befinde sig i en endnu værre situation da mistanken rettes mod hende. Er hun uskyldig mor eller morder? Nationen kommer i tvivl, da sagen pludselig peger i retning af en helt anden og meget berygtet sag fra to årtier før…</description>
   <guid isPermaLink="false">cf857832-7151-4f24-ab63-4aa6a6bd5de1</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 23:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_s08eps15_afs_75_mor_eller_mor_36e158e7_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=289046&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den kop-arrede mand</title>
   <description>I hele 35 år går en mand med et karakteristisk udseende rundt og gemmer sig i det åbne, blandt andre mennesker. Som en respektabel borger.
Men han lever et dobbeltliv.

Hans forbrydelser forfærder Frankrig og da det endelig lykkes at afsløre hvem han er, er nationen i chok.</description>
   <guid isPermaLink="false">8cd028ae-9e75-43a3-b4d1-fbeb667c2819</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 23:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_s08afs04_afs74_den_koparede_m_43dc79ce_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=283579&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hudløs</title>
   <description>Historien i dag foregår i Polen. Den begynder med en mentalt sårbar ung kvinde. Og ender med en psykisk afvigende mand. Og ind imellem er der en båd, der en dag får noget galt i skruen. Et fund, der sender rystelser gennem befolkningen i Krakow og indleder en af de mest morbide drabssager i Polens nyere historie.</description>
   <guid isPermaLink="false">d15d655a-cfaf-4fea-b16c-6ce77747f668</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 23:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_s08afs03_afs73_hudls_stereo_6f7e6f8e_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=283577&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Good cop, bad cop</title>
   <description>Det plejer at vække opsigt når en politimand anklages for mord.

Sådan er det også i delstaten Indiana, USA hvor en tilsyneladende respektabel politimand bliver anklaget for at myrde sin familie. Folk er fra starten dybt fascinerede af sagen som medierne dækker tæt og ivrigt..  Og befolkningens sympati skifter frem og tilbage i takt med at forskellige detaljer bliver lagt frem og nye tvists i sagen ser dagens lys. Er politimanden en good cop eller en bad cop? Enten er han offer for verdens største justitsmord eller også er han en morder af den allerværste slags.</description>
   <guid isPermaLink="false">c6145b82-9116-4298-bed5-c2102e5490cb</guid>
   <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 23:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_s08eps12_afs_72_good_cop_bad__7db7d4b8_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=283597&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et stille monster</title>
   <description>I løbet af en periode på 16 år, plages Frankrig af en række mord og uopklarede forsvindinger. Det er unge kvinder og piger, som bliver kidnappet Og hver gang er der en hvid bil i nærheden. Først alt for sent finder politiet ud af at sagerne hænger sammen, og at der i sandhed står et monster bag.</description>
   <guid isPermaLink="false">8acbe9ff-5b21-4d66-8d16-e0950ec0894c</guid>
   <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 23:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_s08afs01_afs_71_et_stille_mon_d9b920e1_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=282882&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En mors offer</title>
   <description>Kan du egentlig forestille sig, hvordan du ville reagere, hvis en morder stod bøjet over dig med en kniv i hånden i gang med at stikke dig ihjel?
Man skulle tro at man ville gøre modstand. Forsøge at værge for sig. Råbe op. Skrige om hjælp. Det er svært at tro at man slet intet ville gøre.
Medmindre man kunne redde livet på sin egen datter. Og det var lige præcis det der skete i den sag du nu skal høre om.

Det her er historien om en mors offer og den datter der kæmpede for at holde hendes minde i live. Og som endte med at løse mysteriet om hendes mord efter mange år ved at være detektiv i sin egen hukommelse.</description>
   <guid isPermaLink="false">238ce163-b34a-4b7a-9f63-eed633c3fc76</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 23:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_s07eps10_afs_70_en_mors_offer_f4828806_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=282829&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Billet til døden</title>
   <description>Nogle gange kan man virkelig blive overrasket over, hvor langt nogen mennesker vil gå for kærlighed. Og hvor langt andre vil gå for at dække over deres fejltagelser. I dagens episode støder de to verdener sammen og det ender med mord.</description>
   <guid isPermaLink="false">3667b23f-e2ad-43e1-b37c-fe9996fdace0</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 23:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_s07eps09_afs_69_billet_til_dd_2ad276fc_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=282242&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et bebudet mord</title>
   <description>Det siges at Guatemala er et vidunderligt sted at begå et mord, fordi der er en rigtig god chance for at slippe afsted med det.
Sådan var det også ved at gå i sagen om Rodrigo Rosenberg, en kendt og respekteret advokat. I en video på Youtube forudsiger han sit eget mord, og sådan begynder denne uges meget mystiske sag.</description>
   <guid isPermaLink="false">5d8b3665-9859-4e12-82ed-6534521d90db</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 23:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_s07eps04_afs_68_nationens_mar_f5aee43b_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=281663&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Badekar-morderen</title>
   <description>En kvinde var blevet fundet voldtaget og dræbt i badekarret i sit eget hjem. Uden tegn på indbrud. Nyheden skabte sorg, som tre måneder senere bliver til panik da endnu en kvinde findes dræbt. Hun bor tæt på det første offer i samme lejlighedsbyggeri. Også hun er blevet voldtaget og bliver fundet i sit badekar. Heller ikke her er der tegn på indbrud. Gerningsmanden har tilsyneladende skaffet sig adgang til låste hjem uden at bryde låsen op.
Medierne døber den ukendte gerningsmand: Badekar-morderen.</description>
   <guid isPermaLink="false">82b94a86-d70e-4836-a5df-a128740b658c</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 23:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_s07eps07_afs_67_badekar_morde_0e65e7df_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=281471&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sidste akt</title>
   <description>Tidligere drabchef Ole Dahl siger at der er syv hovedmotiver til drab: Jalousi, profit, hævn, udstødelse, fanatisme, begær og magt. I den her sag er det oplagte motiv begær, men som efterforskningen skrider frem, viser det sig at intet er, som først antaget. Det er en bizar sag med mange vendepunkter, hvor det gælder om at holde tungen lige i munden.</description>
   <guid isPermaLink="false">1b191057-e6d1-4a66-9eec-84cc252e331b</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 23:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_s07eps06_afs_66_sidste_akt_ud_5933c63f_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=278922&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dobbeltmord</title>
   <description>Når en helt ung kvinde forsvinder og bliver efterlyst, så rammer det en særlig, dyb form for uro. Klassiske skolefotografier deles på sociale medier og på avisernes forsider. Vi har set det for mange gange før. Vi ved at pigerne på billederne sjældent bliver fundet i live.  I pinseweekenden i 2017 florerer hele to af den slags fotografier i de hollandske medier. To 14-årige piger, der bor kun 15 km fra hinanden, forsvinder på cirka samme tid. Den ene en dag efter den anden. Hele lokalsamfundet er i panik. Man frygter det værste. Er der en seriemorder på spil? Da sagen opklares, er samfundet ikke kun i sorg, men også i chok.</description>
   <guid isPermaLink="false">fbbe310b-3264-4cfa-8d92-bee6262fb065</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 23:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_s07eps05_afs_65_nationens_mar_304e0312_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=278563&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En sandsynlig morder</title>
   <description>En sensommeraften står en mand ved en vej i en af forstæderne til Louisville, Kentucky. I et af husene bag ham skriger en kvinde. Højt og gentagne gange. Men ingen på vejen hører skrigene. Ingen i de forbipasserende biler. Og heller ikke manden ved vejen. Han lytter ellers ekstra godt efter, men der kommer ingen lyde fra huset. Han kigger ned ad vejen, først til den ene side og så den anden. Så smiler han og vender om og går ind i huset.</description>
   <guid isPermaLink="false">0d36f767-4353-4923-9938-cbe6d6b8a079</guid>
   <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 23:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_s07eps04_afs_64_nationens_mar_58df9698_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=277053&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drømmefangeren</title>
   <description>En februardag i 2007 siger en 15-årig pige farvel til sin mor. Hun skal over og sove hos en veninde, fortæller hun. Men hun lyver. I virkeligheden skal hun ses med en fyr, som hun har kendt i 18 måneder, men som hun endnu ikke har mødt.

Pigen kommer aldrig hjem til sin mor igen. Hun forsvinder, i en sag der kommer til at ryste Australiens befolkning.</description>
   <guid isPermaLink="false">716befa3-fc3a-497b-abdf-34dd707789cf</guid>
   <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 23:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_s07eps03_afs_63_drmmefangeren_0899aa34_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=273544&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tjeneren der spiste sine ofre</title>
   <description>Den sag du nu skal høre er fra Estland. En række bestialske mord sætter hovedstaden Tallinn på den anden ende. Tilsyneladende er der tale om tilfældige ofre uden forbindelse til hinanden. Og umiddelbart virker det som om, at motivet er simpel røveri. Der er dog den lille, men bizarre detalje, at ofrene mangler en del af deres krop.</description>
   <guid isPermaLink="false">7760be90-c643-4a05-a882-27db2a585b06</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 14:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_s07afs02_nationens_mareridt_t_2c717c79_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=272242&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Monsteret ved siden af</title>
   <description>Vi begynder i Frankrig med en helt aktuel og helt forfærdelig sag. Det er en sag som er uden sidestykke. Den har chokeret hele verden og er i helt bogstavelig forstand et mareridt…</description>
   <guid isPermaLink="false">e42080ae-bd7e-41f9-80c5-8359bf90b8d2</guid>
   <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 22:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_s07afs01_premiere_3_54ad8f6c_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=270212&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nationens Mareridt</title>
   <description>Serien om de mest bizarre og mystiske sager fra hele verden er tilbage!

Ethvert land har mindst én forbrydelse, som har rystet nationen, og som indbyggerne aldrig glemmer. Som fx sagerne om: tjeneren i Estland der spiste sine ofre, manden i Guatemala der forudsagde sit eget mord - eller det levende mareridt om franske Gisèle og monsteret i sengen ved siden af..

Fortællingerne i serien er baseret på offentligt tilgængelige kilder, såsom retsdokumenter, interviews, dokumentarer, artikler og lignende. Enkelte dele af fortællingerne er dramatiseret af hensyn til formidlingen. 

Nationens Mareridt er produceret af Buddy Buddy og udgives af Radioplay

Tilrettelægger og fortæller: Thomas Klinkby
Klip og lyd: Gustav Niepoort 
Manus fra bl.a.: Peder Carlsen, Lena Lee Skibye, Johan Knattrup Jensen.</description>
   <guid isPermaLink="false">e6d50339-8e53-4bfb-979a-985835ef9c1c</guid>
   <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://bauernordic-pods.sharp-stream.com/dk/1134/nm_bauer_promo_spots_lang_promo_e897f4ee_normal.mp3?aw_0_1st.episodeid=269675&amp;aw_0_1st.collectionid=1134" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:02:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e92316a-0a42-4388-b164-e90537572f6b_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
