<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Nogen ved noget om Louise Borglit</title>
    <description>&quot;Nogen ved noget om Louise Borglit&quot; dykker ned i en af Danmarks mest rystende mordsager. Kriminaljournalisterne Bo Norstöm Weile og Jesper Vestergaard Larsen afdækker nye, chokerende spor i drabet på højgravide Louise Borglit fra 2016. Med et uventet tip som startskud, tager de lytterne med på en intens rejse gennem et kriminelt mørkeland. Podcasten blotlægger ubesvarede spørgsmål, politiets fejltrin og jagter sandheden bag det brutale mord. Gennem dybdegående interviews og grundig research kaster duoen nyt lys over sagen, der stadig hjemsøger Danmark. Lyt med, når Bo og Jesper graver i mørke hemmeligheder og søger retfærdighed for Louise og hendes ufødte barn i denne gribende true crime-dokumentar.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/606cab25-74ca-4d3c-92c4-2e02421006ee</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/1cbe603b-1b50-45ec-a995-47313c06ce9a_400x400.png</url>
      <title>Nogen ved noget om Louise Borglit</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/606cab25-74ca-4d3c-92c4-2e02421006ee</link>
    </image>
    <item>
      <title>1: Tippet</title>
      <description>En mand iført store støvler og en kraftig vinterjakke med pelskrave står og venter på kajen. Han venter på to journalister, som han gerne vil fortælle noget. Kilden påstår, at han ved noget om drabet på gravide Louise Borglit, der blev slået ihjel i Herlev i 2016.
Pelskraven fortæller, at politiet har en hovedmistænkt i sagen, og at sagen på sjette år er uopklaret, fordi politiet har begået nogle afgørende fejl i den indledende efterforskning.

Tippet bliver begyndelsen på en lang rejse ind i et kriminelt mørkeland, hvor de to journalister Bo Norström Weile og Jesper Vestergaard Larsen undersøger politiets arbejde og jagter nye beviser mod den mistænkte.</description>
      <guid isPermaLink="false">c3e43f69-afd2-48fa-932f-7f15c03bbf9b</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 04:01:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5bcc04a7-5ab0-4a8b-b4d4-723da8040d9b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:15:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d4a75d57-c475-4df8-8dcd-4a8bc759634a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>2: Offeret</title>
      <description>Hvorfor skulle Louise Borglits liv ende i en park i Herlev en fredag aften i 2016? Stukket ned med 11 knivstik, skamferet og efterladt hjælpeløs på den regnvåde jord.
I andet afsnit retter Bo og Jesper blikket mod politiets indledende efterforskning og forsøger i jagten på svar at komme helt tæt på Louise; hvem var den smilende, mørkhårede kvinde, der udadtil var elsket af både familie og venner? Var der en skyggeside i Louises liv? Var der personer, der ville hende ondt?

For at blive klogere opsøger de to journalister Louise Borglits bedste veninde, og hun kan fortælle, at politiet i de første dage havde deres fokus skarpt rettet mod manden, der havde gjort Louise gravid, men som ikke ønskede at være far til barnet.</description>
      <guid isPermaLink="false">1a5afc91-a014-4396-9aac-c26e96f0277b</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 04:08:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/08a415d4-b6fd-4d73-a2c1-f16690e0cf18.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b2376325-843b-4f2d-ba79-3137ca2a0f69_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>3: Vidnet</title>
      <description>Kort efter at klokken har passeret 19:00 fredag den 4. november 2016, lyder der to høje skrig inde fra Elverparken. En midaldrende kvinde, som befinder sig i nærheden, hører skrigene og står kort efter ansigt til ansigt med en mørkklædt mand, der kommer ud inde fra parken.

Kvinden stopper op, og de to stirrer intenst på hinanden, inden det pludselig går op for kvinden, at manden har noget med de to skrig at gøre. Kvinden skal senere vise sig at blive politiets mest centrale vidne i Louise Borglit-sagen. 

Bo og Jesper opsøger vidnet, som stadig er dybt påvirket af det, hun så og hørte den aften. Hændelsen har printet sig fast i hendes erindring, og når hun lukker øjnene, ser hun manden fra parken foran sig. På trods af det, viser det sig nu, at politiet aldrig har foretaget en række uopsættelige efterforskningsskridt med vidnet.</description>
      <guid isPermaLink="false">4479e3b2-6b1a-47d8-8977-f8af545e0d35</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 04:14:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/72eda647-f4b4-4502-88b6-878e5eb07045.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:20:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f3c97f8-8032-40d7-9837-7ebe8d7d8344_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>4: Manden fra Mørkhøj</title>
      <description>Allerede to dage efter drabet på Louise Borglit, står politiet frem og siger, at de ikke kan finde et klart motiv til drabet. Sporene i parken er sparsomme, og der er intet, som tyder på, at Louise blev udsat for et røveri eller et seksuelt overfald.

Med hvad var årsagen så til, at Louise skulle dø? For at blive klogere på motivet tager Bo og Jesper til Aarhus for at tale med professor i psykologi Henrik Høegh Olesen. Han er ekspert i gerningsmandsprofilering og får til opgave at tegne en profil af gerningsmanden ud fra de få oplysninger, der er tilgængelige om drabet.

Psykologens profil af gerningsmanden viser sig med nærmest kirurgisk præcision at stemme overens med de uhyggelige oplysninger, som Bo og Jesper gennem aktindsigter har skaffet om politiets hovedmistænkte.

Aktindsigterne peger de to journalister i retning af den mistænktes barndomshjem, og fra en tidligere nabo får de nu adressen, hvor den mistænkte boede, dengang drabet fandt sted. Og herfra åbner der sig en verden af ny viden: Om den mistænkte, men også om politiets arbejde.</description>
      <guid isPermaLink="false">ed10500f-67c1-4c62-8c72-cf9d1803d3ed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 04:19:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b222a92f-13c3-4a51-abaf-9f74a9e37aa0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/31a5a26c-4f46-41cc-98e4-0aa14b651c7b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>5: Problembarn</title>
      <description>Det viser sig, at den hovedmistænkte for drabet på Louise Borglit har flere domme bag sig for røverier, grov vold og drabsforsøg. Men hvem er han? Bo og Jesper besøger den mistænktes barndomskvarter i håb om at blive klogere på hans baggrund.
Her møder de en tidligere nabo, der fortæller, hvordan den mistænkte tidligt fik et massivt stofmisbrug og gradvist blev mere truende. Værst gik det ud over hans forældre, der til sidst måtte bede om politiets beskyttelse mod deres egen søn.
De to journalister undersøger også et andet spor i sagen; ved at tale med beboere omkring Elverparken finder de ud af, at der blev solgt stoffer i parken dengang drabet fandt sted. Kunne gerningsmanden have været i parken den aften, fordi han skulle købe narko?
Endeligt får Bo og Jesper et nyt spor, der bringer dem endnu tættere på at finde ud af, hvad den mistænkte foretog sig på gerningsaftenen.</description>
      <guid isPermaLink="false">bb7b63f4-da80-42d8-a186-61826412a198</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 04:11:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d58c4cb2-002c-4bfc-b5f0-7a03a9088a92.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6bd7939a-bd94-4827-99db-ed9a42aaf5cf_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>6: Kælderrummet</title>
      <description>Da drabet på Louise Borglit fandt sted, var den mistænkte flyttet til bydelen Mørkhøj, der ligger tæt på Elverparken. Bo og Jesper finder frem til en ung mand, som boede i samme opgang, og han kan fortælle en foruroligende historie om den mistænkte. 
Den mistænkte havde smadret sin lejlighed og var flyttet ned i sit kælderrum. Dér sad han og røg hash og opførte sig truende over for de andre naboer. I perioden op til drabet blev han set sidde med en kniv.
Den aften, Louise Borglit blev slået ihjel, kom den mistænkte hjem og gik amok i opgangen. Vredesudbruddet var så voldsomt, at hans naboer kædede ham sammen med drabet i Herlev få timer forinden. 
Flere naboer ringede til politiet og gjorde dem opmærksomme på den mistænkte, men de blev ikke afhørt. Ikke før to år efter.</description>
      <guid isPermaLink="false">906aead5-f75b-4211-8c9f-743e0b73024c</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 04:21:48 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/85e1c31e-8ece-48ec-ac13-0d5e261aa1ca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49b53dd0-9046-43b9-ba1d-96f4705bbfd6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>7: Overvågningen</title>
      <description>I en drabsefterforskning taler politiet om de uopsættelige skridt; de ting, der må og skal gøres i den indledende fase af en efterforskning. For at blive klogere på hvad Københavns Vestegns Politi skulle have haft fokus på i de første vigtige døgn og uger efter drabet på Louise Borglit, tager Bo og Jesper op til tidligere souschef i Rejseholdet Kurt Kragh. Han hæfter sig ved, at politiet aldrig har vist kronvidnet fra Elverparken billeder af mistænkte, og så understreger han vigtigheden af at sikre sig al overvågning i en pæn radius ud fra gerningsstedet.

Bo og Jesper tager tilbage til Herlev for at undersøge, hvor deres mistænkte kan være blevet fanget på overvågning fra Elverparken og hjem til sin bopæl i Mørkhøj. Men kortlægningen af overvågningen viser et alvorligt hul i politiets efterforskning og fokus på den mistænkte.</description>
      <guid isPermaLink="false">9e88e368-8fb9-4208-8a02-4c4f25093f69</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 04:01:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3c2d336d-7de7-43af-a4eb-537adcb84358.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a40456af-339f-4180-9714-8b026a44e22a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>8: Opkaldet fra psyk</title>
      <description>Bo og Jesper får adgang til nogle dokumenter, der viser, at politiet havde fat i den mistænkte allerede samme aften, hvor drabet på Louise Borglit blev begået. Politiet undlod dog at tage ham med til afhøring, hvilket undrer de to journalister.

Fire dage senere fik politiet et opkald, der igen henledte deres opmærksomhed på den mistænkte. Herefter foretog politiet en ganske kort afhøring af den mistænkte, ligesom de lavede en ransagning af den mistænktes bopæl - uden at tage noget med.

Tidligere retsmediciner Jørgen Lange Thomsen giver journalisterne et grundigt indblik i, hvad man kan sige om en gerningsmand ud fra skaderne på en person, der er dræbt med kniv.</description>
      <guid isPermaLink="false">2d61f8dd-aae7-4e35-96da-1d87080d97d4</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 04:02:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5eeaad5d-d822-448d-ac8c-531a25da5cc5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/56e9326d-37ab-4c63-b3c5-e80264ed0588_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>9: Profiltegningen</title>
      <description>Kronvidnet fra Elverparken kan stadig tydeligt huske den maskerede mand, der kom ud af parken i minutterne efter drabet på Louise Borglit. Når hun lukker øjnene, ser hun ham for sig.
Alligevel har politiet har aldrig vist vidnet billeder af den hovedmistænkte i sagen. Politiet har heller aldrig fået lavet en fantomtegning af gerningsmanden i de fem et halvt år, hvor sagen har været uopklaret
Bo og Jesper undrer sig over dette og spørger vidnet, om hun vil være i stand til at få sine erindringer ned på papir. Det tror hun, og med hjælp fra den professionelle tegner Anne Gyrite Schütt - der bliver brugt i danske retssager - giver de sig til at forevige den formodede gerningsmand. Og kort efter får de to journalister for første gang et glimt af, hvordan Louises morder ser ud.</description>
      <guid isPermaLink="false">4771db1f-9b53-4374-8496-bf6837ee0442</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 04:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9f6f2123-923d-4c5f-801e-1022d56dcb87.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:20:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/674bc55e-7bb0-4d84-9eeb-093458d9718a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>10: Anholdelsen</title>
      <description>Den 6. maj 2022 tager Louise Borglit-sagen pludselig en uventet drejning. Med kort varsel indkalder Københavns Vestegns Politi til et pressemøde, hvor de fortæller, at de har anholdt og sigtet en 28-årig mand for drabet.
Manden er identisk med den mand, som Bo og Jesper har brugt fire måneder på at undersøge, og nu sidder de i åbent grundlovsforhør ansigt til ansigt med ham. Nu kan de med deres egne øjne se, om han ligner manden på profiltegningen.</description>
      <guid isPermaLink="false">e048f09e-9e86-4480-a7b5-8bc20cad7d5c</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 04:01:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4c189dea-5151-4410-ade7-c3ec2b695d51.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b42bc665-e081-4302-81b1-cd092a837c4a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>11: Agenten “Frank”</title>
      <description>I efteråret 2020 sender politiet en PET-agent ind i fængslet for at skabe kontakt til den hovedmistænkte i Louise Borglit-sagen.
Tidligere PET-agent Tony Lindkold forklarer, hvordan man forbereder sig mentalt på så krævende en aktion.
Bo og Jesper gennemgår den mistænktes udtalelser til agenten, hvor han ifølge anklagemyndigheden, indrømmer drabet.</description>
      <guid isPermaLink="false">d3928177-a0cf-43e7-a4e5-f48f3dc25731</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 03:51:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9226effe-6431-4c39-9e5c-6352bd34ffe9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6d3b5108-e662-4acf-a7b7-3b4fe0828dae_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>12: Efter drabet</title>
      <description>Bo og Jesper forlader København for at køre til en anden del af Danmark, hvor den mistænkte flyttede hen i perioden efter drabet. 
De taler med hans tidligere nabo, der fortæller at han truede hende med en stor kniv.
En anden kvinde fortæller, hvordan han udsatte sin eks-kæreste for vold og gemte knive under en lem i gulvet.</description>
      <guid isPermaLink="false">26f5feb6-ea0f-4167-86ef-86fcb95debc2</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 04:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8d57946a-8cc4-4b8e-bc75-5dbca971c5a0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ad20bb12-632d-408d-a053-ce96279f8ea9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>13: Eks-kæresten</title>
      <description>Det begyndte med en flad og udviklede sig i løbet af nogle få måneder til et bestialsk drabsforsøg. Ekskæresten til den sigtede i Louise Borgligt-sagen fortæller, hvordan den sigtede - i perioden efter drabet i Elverparken - udsatte hende for gentagen fysisk og psykisk vold.
Hun fortæller, hvordan han holdt hende fanget i et mentalt jerngreb, og hvordan den daglige vold gjorde hende så bange, at hun ikke turde tale med politiet - eller nogen andre for den sags skyld. Det viste sig ellers, at hun vidste ting om den sigtede; imens de var sammen havde han sagt ting, der fik hende til at tro, at han havde slået ihjel før.</description>
      <guid isPermaLink="false">92560ad8-d27f-49f9-bc85-bfd509d6273c</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 03:11:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c333a44c-bca7-46d7-b848-b5b28fc7aca4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bd688797-9187-47ea-940a-f06a3471d8e5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>14: Politiets fejl</title>
      <description>Havde Københavns Vestegns Politi gjort tingene helt - og ikke halvt - kunne Louise Borglit-sagen have været opklaret få dage efter drabet. Det vurderer tidligere souchef i Rejseholdet Kurt Kragh. Han er ikke i tvivl om, at Københavns Vestegns Politi har begået flere alvorlige fejl i efterforskningen. Især detaljer om den sigtedes alibi og en yderst kortvarig afhøring har haft afgørende betydning, mener den erfarne efterforsker. Spørgsmålet er, om Vestegns Politi selv er enig i den udlægning?</description>
      <guid isPermaLink="false">b46995b8-469a-4a4a-bd9d-d39f4099af20</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 03:51:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/44535c85-26ad-4e3f-b58c-793148cd3480.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cc793802-182a-429c-9d40-a50de5e6075b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>15: Hvad gør vi?</title>
      <description>Forud for drabet i Elverparken forsøgte flere personer at råbe myndighederne op om, at den mand - der i dag er sigtet for drabet på Louise Borglit - var en tikkende bombe, der ikke skulle færdes frit på gaden.
Dokumenter afslører, at den sigtede rent faktisk også selv advarede myndighederne om, at han pludselig kunne eksplodere og gøre ting, som han ikke havde lyst til. Senest to dage inden drabet.
Bo og Jesper gennemgår hele forløbet og stiller de afgørende spørgsmål til eksperterne: Blev sagen korrekt håndteret af systemet?</description>
      <guid isPermaLink="false">8f2b8e0d-c60e-482d-976d-326c9f7a601e</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 03:41:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/04223cee-ffae-42aa-a3d5-8e3b7aadacc8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d26ad1c9-d77f-4e6b-a992-614f22aee6c5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>16: Et svigt</title>
      <description>Hvis Louise Borglit blev slået ihjel af en person med psykiske lidelser, er det langt fra et enkeltstående tilfælde. Det er bare endnu en sag i en lang og trist tendens. 
Bo og Jesper gennemgår en række sager, hvor psykisk syge personer ud af det blå har begået drab på tilfældige, uskyldige personer.
Men hvordan kan det lade sig gøre? Og hvorfor er der ingen, der tager sig af den her alvorlige samfundsudfordring?
De to journalister tager ind på Christiansborg, hvor de bringer Louise Borglit-sagen op for en politiker. Og her er meldingen klar: Der er ikke gjort nok. Det er sket et svigt.
Kort tid deres møde på Borgen sker der noget nyt. Noget, som for alvor understreger behovet for akut politisk handling.</description>
      <guid isPermaLink="false">d83a8f4a-e61d-4d36-8451-4b3629e231e4</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 04:01:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/29305811-02dc-4c30-83b9-5023c6efe34f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c4688e73-2373-40f4-936b-df8f1b3e33e1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>17: Min veninde kunne være i live</title>
      <description>I mere end fem et halvt år har Cathrine Golfe, der var Louises bedste veninde, gået rundt med en altoverskyggende følelse af uvished. En uvished over hvad der skete den aften i Elverparken i 2016.
Med Bo og Jespers dybe indblik i sagen kan nogle af Cathrines mange spørgsmål måske blive besvaret. De to journalister genbesøger Cathrine og sætter hende ind i, hvad de har fundet ud af om selve mordet samt myndighedernes rolle i sagen.
Detaljerne er overvældende, og selvom Cathrine ønsker ikke at pege fingre af nogen, sidder hun efterladt med en følelse af, at drabet på hendes bedste veninde kunne være undgået.</description>
      <guid isPermaLink="false">a5580a30-4db7-4e58-861d-c372ad60dd83</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 02:40:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3a32f913-055b-48fe-afc7-d29625d2472d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/26e08c99-84cb-4eaa-87ea-8e25db47ecc0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>18: Alibiet</title>
      <description>Forsvarsadvokat Peter Secher rejser en kras kritik af politiets efterforskning, som han kalder en “eklatant brølere”. Advokaten fortæller også, hvad politiet i hans øjne mangler for at stå med en solid sag mod den sigtede. I jagten på nye fældende beviser, sætter Bo og Jesper sig for at undersøge et skjult hul i gulvet i den sigtedes tidligere lejlighed. Da de fortæller politiet om hullet, og hvad der gemmer sig under guldhøjde viser det sig, at der også er noget andet, politiet gerne vil have fra de to journalister.</description>
      <guid isPermaLink="false">82c599b1-a7cb-4558-b340-a8cb260fb681</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 03:21:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6ae5bffb-2f8e-415f-91d5-d088ac326991.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8f8a57ac-6b66-4640-a5b4-085f6d605164_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>19: Hullet i gulvet</title>
      <description>Bo og Jesper kaster et kritisk blik på de forklaringer, den sigtede ifølge anklagemyndigheden har givet til agenten.
Er det sandsynligt, at han cyklede væk fra drabet og skaffede sig af med kniven ved at smide den i en skraldespand på psykiatrisk afdeling?
De kravler også ned i krybekælderen under hans tidligere lejlighed, og her gør de et bemærkelsesværdigt fund. Det viser sig, at der stadig ligger nogle af hans ejendele.</description>
      <guid isPermaLink="false">f033ac84-a8f6-4e59-b9c0-4f4c9dfd5781</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 02:51:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/86b8b4e1-b2e8-41fd-abc2-14e2dd57eb0e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2d34665e-ae39-4932-96f3-3b944c924ff4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>20: Løgnen</title>
      <description>De to journalisters undersøgelse af Louise Borglit-sagen nærmer sig en afslutning, men inden da gør de gør politiet opmærksom på endnu en mangel i efterforskningen. 
Det fører til en fornyet ransagning, og det viser sig, at der også er noget andet, politiet gerne vil have fra de to journalister.
Til sidst spørger de en politiker, hvad han tænker om, at Københavns Vestegns Politi ikke mener der er begået fejl i efterforskningen.</description>
      <guid isPermaLink="false">360d43d0-6976-496d-b9f3-2b2a8da90471</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 04:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e399aaef-06a7-4d93-90e4-cc9add9760a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/85087397-0af2-485e-860f-be561993d004_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>21: Den gravide kæreste</title>
      <description>Politiet har rejst tiltale mod den 29-årige for drabet på Louise Borglit. Inden sagen skal for retten, undersøger de to journalister et nyt tip fra en mand, hvis datter var kæreste med den tiltalte i tiden op til drabet i Elverparken. Han fortæller nogle uhyggelige detaljer om den mistænkte og det forliste forhold, som kaster et helt nyt lys over sagen - og politiets efterforskning af den.</description>
      <guid isPermaLink="false">691632c5-49d1-4e67-82e6-d190a339823c</guid>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 02:31:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c1d35e1a-90a3-4259-846d-420272438a68.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1f66b508-17ed-4f20-b736-afe313df9a8f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>22: Den tiltaltes forklaring</title>
      <description>Retssagen mod den tiltalte i Louise Borglit-sagen er startet. Bo og Jesper dykker ned i detaljerne fra de første to retsmøder, hvor den 29-årige mand - som anklagemyndigheden mener slog den højgravide kvinde ihjel - for første gang sætter ord på sagen.
Blandt andet kommer den tiltalte med en overraskende forklaring på, hvorfor han i de hemmelige lydoptagelser - der er lavet i fængslet - har en viden omkring drabet, som ifølge anklageren kun kan være kendt af gerningsmanden.</description>
      <guid isPermaLink="false">86a982bb-192d-4f28-b711-9e772ce25978</guid>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 02:41:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cf28b8c6-a24e-47d3-9ed3-16bf1842158b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/48b33b3c-c097-4980-ba4c-9ad145467a0e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>23: PET-agenterne</title>
      <description>Efter halvdelen af retsmøderne i Louise Borglit-sagen gør Bo og Jesper status. Blandt andet dykker de helt ned i afhøringerne af de to top-hemmelige PET-agenter, agent ‘489C’ og ‘Frank’. Deres udtalelser giver et unikt indblik i, hvordan efterretningstjenesten opererer. Samtidig gennemgås nogle af de mest uhyggelige detaljer, som den tiltalte har sagt til Frank. Detaljer, som ifølge anklagemyndigheden understreger, at den tiltalte er skyldig i drabet på den højgravide kvinde.</description>
      <guid isPermaLink="false">29df4536-160f-4a56-a330-41b5031143ea</guid>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 02:31:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7b616a34-f06e-4c5f-b828-7f58aa1e18c7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3edd4358-7d5d-4e17-8a9e-d717bf87c090_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>24: Kebab</title>
      <description>En række vidner bliver indkaldt i retten, og til sammen tegner de et billede af den tiltaltes gøren og laden i timerne omkring tidspunktet for drabet. Oplysninger om et vidnes indkøbsvaner - herunder købet af to kebabbokse - kan vise sig at være afgørende i forhold til den tiltaltes alibi.</description>
      <guid isPermaLink="false">b49104a9-b330-4ae7-ba81-a6bc82c7d42a</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 02:31:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/af589b62-c5d8-4abc-ad8d-5de0902cb693.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/22c2281e-9bc7-403b-8116-8a1aeb170b04_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>25: Gylletanken</title>
      <description>Halvandet år efter drabet på Louise Borglit afslører den 29-årige tiltalte over for en medindsat i Vestre Fængsel, at han har slået en kvinde ihjel i en park og smidt kniven i en gylletank. Bo og Jesper finder ud af, at den tiltalte i perioden efter drabet gik ture ved en gård på Lolland, hvor der ligger en åben gylletank. Kan kniven ligge dernede?</description>
      <guid isPermaLink="false">d0c3ef6e-193f-43d8-bcf6-764f68747637</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 02:30:53 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/46b2db38-0432-480c-adb8-3ede8345801a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/73dbf27b-615e-4a66-a7b6-3cf524a24693_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Trailer: Nogen ved noget om Emilie Meng</title>
      <description>Bo Norström Weile &amp; Jesper Vestergaard Larsen har nyt i sagen om Emilie Meng. Følg med i Nogen ved noget om Emilie Meng hver onsdag her: 
https://share.podimo.com/podcast/3e63024a-4f13-4bd7-b685-ffeb75becb39

Lørdag den 15. april 2023 forsvinder en 13-årig pige ved den lille by Kirkerup på Vestsjælland. Pigens cykel og telefon ligger efterladt i grøften på en øde vejstrækning, og politiet frygter med det samme, at hun er blevet udsat for en forbrydelse. En intens eftersøgning går i gang, og efter 27 timer bliver pigen fundet i live hjemme hos en 32-årig mand i Korsør. Manden bliver anholdt, og det viser sig hurtigt, at politiet kan sætte ham i forbindelse med flere uopklarede forbrydelser. Herunder det uopklarede drab på 17-årige Emilie Meng.

De to journalister Bo Norström Weile og Jesper Vestergaard Larsen har - siden Emilie Meng forsvandt i 2016 - kulegravet sagen og kommet med afsløringer i avisartikler, podcasts, tv-dokumentarer og i en bog om hele sagen. Med politiets mulige gennembrud og anholdelsen af den 32-årige mand, dykker journalisterne endnu en gang ned i den omfattende drabsefterforskning - denne gang med fuldt fokus på politiets nye hovedmistænkte: Hvem er han, og hvor var han den 10. juli 2016, da Emilie Meng forsvandt?

Der er nye hver onsdag, og du kan følge podcasten på instagram @nogenvednoget

Nogen Ved Noget om Emilie Meng er produceret og tilrettelagt af Bo Norström Weile og Jesper Vestergaard Larsen for Godt Media i et samarbejde mellem Podimo og Warner Bros. Discovery. 

Værter og tilrettelæggelse: Bo Norström Weile &amp; Jesper Vestergaard Larsen
Lyd og design: Jakob Franck.
Podimo redaktør: Mia Gjelstrup</description>
      <guid isPermaLink="false">dd6fbdbe-e0a1-4da7-adde-f801b273b64f</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 04:21:45 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/74b21901-4349-424d-b6ab-5b6a444560b9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:01:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/050fdb00-ccb1-4123-914d-65edff188726_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>26: En ulovlig afhøring?</title>
      <description>Fredag den 4. november 2016 bliver højgravide Louise Borglit stukket ned i Herlev uden for København. I mere end seks år har sagen været uopklaret, men takket være en hemmelig PET-agent, har anklagemyndigheden tiltalt en mand for drabet.

Dommen i Borglit-sagen stod til at falde 23. juni 2023, men sagen har vist sig at være så kompliceret, at den er blevet udskudt i næsten et år. 

Både byret og landsret er kommet frem til, at nogle af agentens samtaler med den tiltalte havde karakter af en ulovlig afhøring, og sagen er derfor endt i Højesteret. 

Bo og Jesper gennemgår de kontroversielle samtaler mellem den tiltalte og agenten Frank. De taler også med forsvarsadvokat Peter Secher, der mener at sagen er en skandale.

Vært og tilrettelæggelse: Bo Norstöm Weile &amp; Jesper Vestergaard Larsen
Musik: Nikolaj Iversen
Lyddesign: Jakob Ranum
Podimo-redaktør: Mia Gjelstrup</description>
      <guid isPermaLink="false">b4d2607d-0101-4005-b475-9a7490cc8312</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 02:20:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/09e08be3-fa92-4156-9ecc-30cfa9005f05.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdbbafa1-e4a1-41e8-9e52-e86fe07aaba6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>27: Skyldig eller uskyldig?</title>
      <description>Retssagen nærmer sig sin afslutning. Bo og Jesper gennemgår beviserne og samler op på de mange løse ender i sagen. De gennemgår anklagerens argumenter for, at den tiltalte er skyldig i drabet på Louise Borglit - og forsvarerens argumenter for at han skal gå fri.

Vært og tilrettelæggelse: Bo Norstöm Weile &amp; Jesper Vestergaard Larsen
Musik: Nikolaj Iversen
Lyddesign: Jakob Ranum
Podimo-redaktør: Mia Gjelstrup</description>
      <guid isPermaLink="false">06bd1716-c9bc-4c1f-97cf-f32dfefa1d6e</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 02:01:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/34b9b158-391d-41ee-ae15-4fb307ca58a1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/62f503e0-cdd5-4dbb-991a-7dd4a597d9c3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>28: Dommen</title>
      <description>Retten i Glostrup tager stilling til, om den tiltalte er skyldig eller uskyldig. Forsvarer og anklager kommenterer afgørelsen. Det samme gør kronvidnet og Louise Borglits veninde, der begge er mærkede af det langstrakte sagsforløb. 

Den tiltaltes eks-kæreste fortæller for første gang om det drabsforsøg, han udsatte hende for i 2017 og til sidst i afsnittet høres en lydoptagelse, han selv har indtalt.

Vært og tilrettelæggelse: Bo Norstöm Weile &amp; Jesper Vestergaard Larsen
Musik: Nikolaj Iversen
Lyddesign: Jakob Ranum
Podimo-redaktør: Mia Gjelstrup</description>
      <guid isPermaLink="false">98e30749-d6a0-41e4-a9cc-a7bd748a2690</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 02:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/58ee6470-d818-4b1c-88c2-b29d3b765a97.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3d34ffe8-11df-4fe1-889e-df425827779d_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
