<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Nogen ved noget om Najib Abdi</title>
  <description>Ud af hundredvis af sager kan forsvarsadvokaten Michael Juul Eriksen ikke slippe én bestemt sag: sagen om den 19-årige student Najib Abdi, der er dømt for drabsforsøg på en ung kvinde på en parkeringsplads i Slagelse. Ifølge advokaten er der sket afgørende fejl i efterforskningen, og beviserne er så svage, at sagen helt bør gå om. Men har han ret?

I “Nogen ved noget om Najib Abdi” går journalisterne Jesper Vestergaard Larsen og Bo Norström Weile til bunds i sagen. Over tre episoder genbesøger vi skyderiet på parkeringspladsen, der stadig efterlader ubesvarede spørgsmål.

Vært og tilrettelæggelse: Jesper Vestergaard Larsen og Bo Norström Weile 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Maja Mazor</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/28a82279-a370-474c-a47d-b4ba33422dc5</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/e58d55bc-e36f-4ca5-923e-622ffb9a9109_400x400.png</url>
   <title>Nogen ved noget om Najib Abdi</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/28a82279-a370-474c-a47d-b4ba33422dc5</link>
  </image>
  <item>
   <title>Vidnet (3:3)</title>
   <description>En ung kvinde peger på Najib Abdi som en af de to gerningsmænd på parkeringspladsen ved Slagelse Sygehus. Hendes vidneudsagn bliver det afgørende bevis, selvom forsvarer Michael Juul Eriksen peger på huller, usikkerhed og en mulig anden gerningsmand.
I denne tredje og sidste episode undersøger vi vidnets rolle, tidligere konflikter og hvordan beviser og vurderinger fører til landsrettens dom.</description>
   <guid isPermaLink="false">4d99bb3d-a72b-4f14-9e46-fe25d8e6c2ee</guid>
   <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 03:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/53ae1d2d-8715-4463-bee1-5f9086ba58c1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e7a9ace7-0d16-42a6-8141-4356e633bb8d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anholdelsen (2:3)</title>
   <description>Det er en helt almindelig morgen, da politiet banker døren ind til 19-årige Najib Abdi. Han er nyudklækket student og pludselig anklaget for drabsforsøg. 
Ud af hundredvis af sager kan forsvarsadvokaten Michael Juul Eriksen ikke slippe netop sagen om Najib Abdi. I denne anden episode  møder vi Najib Abdi, der navigerer mellem gymnasiet og barndomshjemmets to vidt forskellige miljøer.</description>
   <guid isPermaLink="false">e12086bf-6a7b-4d65-b93c-697b355cb94e</guid>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 03:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ca6617d8-21a4-4bd5-b09c-11fefe7d16c5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/28d04bd6-9227-4922-aff9-90045c801247_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drabsforsøget (1:3)</title>
   <description>En sølvgrå bil triller ind på parkeringspladsen foran Slagelse Sygehus en februardag i 2019. Få sekunder senere affyres fem skud mod bilen, og en ung kvinde er tæt på at miste livet. Tre unge mænd anholdes, heriblandt 19-årige Najib Abdi, som idømmes 12 års fængsel for drabsforsøg.

Ud af hundredvis af sager kan forsvarsadvokaten Michael Juul Eriksen ikke slippe netop sagen om Najib Abdi. I denne første episode undersøger vi retssagen, beviserne og hvordan én afgørende stemme i nævningetinget blev altafgørende for Najib Abdis skæbne.</description>
   <guid isPermaLink="false">d40c402e-10b4-4021-a210-ad0f8de2dd6a</guid>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 03:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9eefe90e-7f0f-4a3e-9f26-0f7fdc6c9ef6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7f53aa2b-16aa-4415-b0c9-cf7d4274b7b4_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
