<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Noget at skrive hjem om</title>
  <description>Fra sit tøjskab i Berlin taler din vært Ditte Østergaard i hver episode med en gæst, der ligesom hende selv har valgt at bo uden for Danmark. 'Noget at skrive hjem om' er samtaler om hvordan livet former sig når man rykker sine rødder op, forlader det velkendte og vælger et liv på den anden side af grænsen. Find 'Noget at skrive hjem om' på instagram: @skrivhjempodcast.Host &amp; producer: Ditte ØstergaardBranding &amp; co-writing : Maria Andersen</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/0c294334-b566-4a60-adff-2ce5f78cb45e</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/7162a6a9-1b87-42df-85b1-9f0ed5570177_400x400.png</url>
   <title>Noget at skrive hjem om</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/0c294334-b566-4a60-adff-2ce5f78cb45e</link>
  </image>
  <item>
   <title>#18 På udebane i kærlighedens navn</title>
   <description>&quot;Vi er tvunget til at blive ret seriøse ret hurtigt hvis vi vil være i det samme land. Der er noget mere permanent over at sende en ansøgning ind og sige: Vi er nu livspartnere. Jeg erklærer nu at jeg vil hjælpe ham med at indsætte sig selv i vores land og kultur.&quot;
Maria Rose-Møller

Om at tilbringe to uger sammen på den ene side af jorden for så at flytte sammen på den anden. Om en ferieflirt som ringer fra Australien og erklærer at han nu har købt flybillet til Danmark for at flytte ind ens lejlighed. Om den spæde start på hverdagslivet og om store fremtidsdrømme om bryllup og børn og bæredygtigt landbrug i dansk provins. Om at se sin ellers sociale og sjove kæreste blive helt stille i et dansk middagsselskab, og om selv at mærke på egen krop hvordan ens ekstroverte charme kan smuldre på udebane. Om kunsten at se til mens ens kære vaklende finder fodfæste, selvom man helst vil sørge for hans lykke. Om jantelov og kulturel inspiration. Om sproglig ubalance og om bogstavelig talt at tænke før man taler. Om savn og facetime, bureaukrati og ensomhed, og vigtigst af alt: stor kærlighed. 

Find Maria:
Instagram: mariarosem [https://www.instagram.com/mariarosem/]

Branding og co-writing : Maria Andersen [https://www.instagram.com/maria.andrsen/]


Følg podcasten på Instagram: @skrivhjempodcast [https://www.instagram.com/skrivhjempodcast/]
•
Kan du lide, hvad du hører? Så send endelig podcasten videre til en ven, giv den nogle stjerner eller 'thumbs up' i din podcast app så flere kan få øje på den eller støt med en kop kaffe til arbejdet via buymeacoffee.com/ditte [https://www.buymeacoffee.com/ditte]
•
Kommer du til Berlin i år? Så overvej at gå med mig på en Drawing Walk. Med udgangspunkt i det gamle mundheld &quot;At tegne er at se&quot; tager jeg dig med rundt til nogle af mine yndlingsspots i byen og guider dig igennem både Berlin og en række tegne opgaver. Læs mere på drawingwalks.art [https://www.drawingwalks.art/]</description>
   <guid isPermaLink="false">992f1fbd-4398-4605-bab0-d000a374f13e</guid>
   <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://redirect.zencastr.com/r/episode/6722583331e5e9777bf84609/size/72067719/audio-files/60af4d01a0f17908a21fc0f7/0709e213-3773-4d0b-ba36-e03521601ce4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7162a6a9-1b87-42df-85b1-9f0ed5570177_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#17 nye venner gennem tykt og tyndt</title>
   <description>&quot;Vores mænd havde jo en masse at snakke om, også fordi de var inde for samme fag, og vores børn legede godt sammen og så videre, og jeg kan huske at vi gik ud og fik lidt at spise og så spørger Mette: Hvordan har du det egentlig Caro? Og så brød jeg bare sammen [...] og jeg blev bare mødt af den største forståelse og det største kram fra Mette, som var sådan: jeg forstår dig så godt Caro, og det skal nok blive bedre&quot;
Caroline

Om at knytte venskabsbånd i flyttekaos og identitetskriser. Om at gå fra at være &quot;coorporate lady&quot; til &quot;trailing spouse&quot; og om hvordan vi præsenterer os selv. Om ikke at vide om noget føles underligt fordi man er dansk eller fordi det virkelig ER underligt. Om identitetsmarkører og om at mærke efter hvad der i virkeligheden er vigtigt. Om gerne at ville passe ind i flokken og om at lede efter &quot;rigtige venner&quot;. Om at tage temperaturen på sin families trivsel, og om at kigge dybt ind i sig selv når man pludselig har tiden til det. Om de faser der hører til at immigrere og om den forskel det gør at vide at man ikke er alene.

Find Mette:
Instagram: metteskriverl [https://www.instagram.com/metteskriverl/]

Find Caroline:
Instagram: carolinesoegaard [https://www.instagram.com/carolinesoegaard/]




Kan du lide, hvad du hører? Så send endelig podcasten videre til en ven, giv den nogle stjerner eller 'thumbs up' i din podcast app så flere kan få øje på den eller støt med en kop kaffe til arbejdet via buymeacoffee.com/ditte [https://www.buymeacoffee.com/ditte]
•
Du kan også følge podcasten på instagram: @skrivhjempodcast [https://www.instagram.com/skrivhjempodcast/]
•
Kommer du til Berlin i år? Så overvej at gå med mig på en Drawing Walk. Med udgangspunkt i det gamle mundheld &quot;At tegne er at se&quot; tager jeg dig med rundt til nogle af mine yndlingsspots i byen og guider dig igennem både Berlin og en række tegne opgaver. Læs mere på drawingwalks.art [https://www.drawingwalks.art/]</description>
   <guid isPermaLink="false">9908d5ec-db26-4c3f-8d0a-986708f92597</guid>
   <pubDate>Mon, 06 May 2024 15:29:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://redirect.zencastr.com/r/episode/6637e2281459985ba530abfb/size/94918215/audio-files/60af4d01a0f17908a21fc0f7/93e50f65-49bf-4772-86ff-708c31796132.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8689a428-2d3b-4f9d-9c9e-5c5e85df08d4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#16 Når hundene hyler står sjælen i vater</title>
   <description>&quot;Jeg kan rigtig godt lide at bo med det jeg har brug for og så ikke mere end det. Det finder jeg en enorm stor glæde i, og en enorm frihed i. Så for mig er den konstallation jeg bor i lige nu, selvom jeg ikke har rindende vand og heller ikke har eget toilet og bad, det er bare helt perfekt. Det er på mange måder afslappende, selvom jeg godt ved at det kan lyde lidt vanvittigt.&quot;
Mia

Om at falde i søvn med naturen og vågne med fuglene. Om at lytte til sine instinkter og dreje af ved skillevejen hvor mange andre køber et hus og en satans masse ting. Om venner og hunde. Om at være sårbar og online på samme tid, og om at opdage hvor meget kærlighed man får for at ridse i glansbilledet. Om dødsangst, vanlife og radikal naturlig helbredelse. Om at sidde helt alene i polarnatten og mærke ensomhed på godt og ondt, og om at bruge sin krop mod rastløshed. Om hundeslædekørsel og vigtigheden i at lære hundene at kende personligt. Om nordnorges skønhed, vildskab og tiltrækningskraft. Og om at lede efter hjem og endelig finde et.

Find Mia:
backpackingtheworld.dk [https://backpackingtheworld.dk/]
Instagram: backpackingtheworld_ [https://www.instagram.com/backpackingtheworld_/]

Drawing Walks Berlin:
Kommer du til Berlin i år? Så overvej at gå med mig på en Drawing Walk. Med udgangspunkt i det gamle mundheld &quot;At tegne er at se&quot; tager jeg dig med rundt til nogle af mine yndlingsspots i byen og guider dig igennem både Berlin og en række tegne opgaver. Læs mere på drawingwalksberlin.com [https://drawingwalksberlin.com/]

Kan du lide, hvad du hører? Så send endelig podcasten videre til en ven, giv den nogle stjerner eller 'thumbs up' i din podcast app så flere kan få øje på den eller støt med en kop kaffe til arbejdet via buymeacoffee.com/ditte [https://www.buymeacoffee.com/ditte]
•
Du kan også følge podcasten på instagram: @skrivhjempodcast [https://www.instagram.com/skrivhjempodcast/]</description>
   <guid isPermaLink="false">d965913f-6773-482b-8da8-ac24f0b98eba</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 06:44:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://redirect.zencastr.com/r/episode/65e304f84c18a4e48d163b3c/size/81618375/audio-files/60af4d01a0f17908a21fc0f7/9e23b899-d6ac-4d6e-bfde-d54dbaf6c5dc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8689a428-2d3b-4f9d-9c9e-5c5e85df08d4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#15 Som vejviser i drømmenes by</title>
   <description>”Når man sidder dér som 23-årig og nyuddannet i Tyrkiet, så har man ikke mange penge, man spiser meget pasta, man græder mange tårer, men dem glemmer man med tiden, fordi at i dag har man bare det her magasin i hånden, man har praleretten over at det kunne lade sig gøre, til alle dem der sagde: det kan man da ikke”
Tea Tougaard

Om at få en dansk idé i Tyrkiet og heldigvis ikke vide hvad man har gang i. Om jysk stædighed, knofedt og gåpåmod, og om at lade stress og depression ligge hjemme i Danmark. Om solskinsgaranti og danskerdestination, tyrkiske traditioner og ramadan som protest i parforholdet. Om livet som rejseleder og skrivende selvstændig, og lidt om ligestilling, økonomi og arbejdsforhold. Om at forberede sig før man vender sin hverdag kulturelt på hovedet, og om at blive ”hende den gamle” expat. Om personal space, uskrevne færdselsregler, bønnekald 5 gange om dagen og julelys i tyrkiske øjne. Om aldrig at lade en fest gå ens næse forbi og om den dag Noas ark kastede anker og gik i land i det nordlige Tyrkiet…

Note: Afsnittet er optaget i december 2023. Mine ellers entusiastiske &quot;breaking news&quot; er på udgivelsesdagen ikke længere så breaking, da Tea selv har fortalt sin glædelige nyhed på egne kanaler. 

Find Tea:
alanyadk.dk [https://alanyadk.dk/]
teatougaard.dk [https://www.youtube.com/redirect?event=channel_description&amp;redir_token=QUFFLUhqbF9NVGxYMGJranV1LXhWY0c0Y0lDNHlBTE5DQXxBQ3Jtc0traTBEQzBzT0RTbnJMTXZHbWp2WmhiYlhxLWwxcXFZT0gxY3JTYjZlMWF2T1ltT01NbHBKTU9EOUlwdkh0YktlUUJtZVNsLUdNMFFaajIwaU5SQlhSdy11Z21FajRFWDJZeG9PWDNBNDZCVnlyMjl6TQ&amp;q=https%3A%2F%2Fteatougaard.dk%2F]
Instagram: tea.tougaard [https://www.instagram.com/tea.tougaard/]
Youtube: http://www.youtube.com/@TeaTougaard [http://www.youtube.com/@TeaTougaard]
Tiktok: tiktok.com/@teatougaard [https://www.youtube.com/redirect?event=channel_description&amp;redir_token=QUFFLUhqa0dJOGNyZHFrWUNFcUM4TTlZR21LcFBmSHBtUXxBQ3Jtc0tsQjNST3Bkbnh3V2txUGFqZG1sZjd5a0wxUWJTczBBQzRhS3ljaExzMi1ET3dhNnhoYmNfaGpaWXFzN2V0dkl2T09GMEVMZ3IybnFaeUJSV1FNSE1JbW4zN3A0Q3h4UkhwRmhjR3EzaUtDY05JaXdRNA&amp;q=https%3A%2F%2Fwww.tiktok.com%2F%40teatougaard]

Drawing Walks Berlin:
Kommer du til Berlin i år? Så overvej at gå med mig på en Drawing Walk. Med udgangspunkt i det gamle mundheld &quot;At tegne er at se&quot; tager jeg dig med rundt til nogle af mine yndlingsspots i byen og guider dig igennem både Berlin og en række tegne opgaver. Læs mere på drawingwalksberlin.com [https://drawingwalksberlin.com/]

Kan du lide, hvad du hører? Så send endelig podcasten videre til en ven, giv den nogle stjerner eller 'thumbs up' i din podcast app så flere kan få øje på den eller støt med en kop kaffe til arbejdet via buymeacoffee.com/ditte [https://www.buymeacoffee.com/ditte]
•
Du kan også følge podcasten på instagram: @skrivhjempodcast [https://www.instagram.com/skrivhjempodcast/]</description>
   <guid isPermaLink="false">08556e4d-a965-4d85-a25d-608ac777437b</guid>
   <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://redirect.zencastr.com/r/episode/65cfa2e531ce73635cdc198a/size/75208071/audio-files/60af4d01a0f17908a21fc0f7/fef7190d-8442-49dd-ad81-67a46a082a3c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8689a428-2d3b-4f9d-9c9e-5c5e85df08d4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#14 Fra Nyboder til Nuuk: I forhold med forsvaret</title>
   <description>&quot;Der er bare en ro her. Jeg hører mange andre også sige &quot;Åh jeg håber, når vi kommer tilbage til Danmark, at vi kan bevare ikke at have hele vores kalender fyldt.&quot; I Grønland tager man det meget sådan: Nå, hvad har vi lyst til i den her weekend?&quot;
Rebeca

Om at gå fra at være &quot;græsenke&quot; i Danmark til at få sin mand hjem hver aften i Grønland. Om frygten for alt det vi ikke ved endnu og kedsomhed ved alt det vi kender. Om at forlige sig med ikke at vide hvor i verden ens partner er og vigtigheden i at kunne spejle sig i andre &quot;forsvarsfruer&quot;. Om at længes og det overraskende svære ved at genforenes efter måneders savn. Om altafgørende fællesskaber, faste sleepovers og kaffemik. Om Grønlands venlighed, skønhed, åbenhjertighed - og lange vintre. Og om at glemme duften af græs.

Find Rebeca:
http://iforholdmedforsvaret.dk/ [http://iforholdmedforsvaret.dk/]
Instagram: @iforholdmedforsvaret [https://www.instagram.com/iforholdmedforsvaret/]

Kan du lide, hvad du hører? Så send endelig podcasten videre til en ven, giv den nogle stjerner eller 'thumbs up' i din podcast app så flere kan få øje på den eller støt med en kop kaffe til arbejdet via buymeacoffee.com/ditte [https://www.buymeacoffee.com/ditte]
•
Du kan også følge podcasten på instagram: @skrivhjempodcast [https://www.instagram.com/skrivhjempodcast/]</description>
   <guid isPermaLink="false">b7765593-e44a-4efe-978f-b76331573974</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://redirect.zencastr.com/r/episode/6539189a6fa0e9c1c86889f8/size/93634263/audio-files/60af4d01a0f17908a21fc0f7/11817b92-61cc-4c16-bbb2-499fad2abb49.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7162a6a9-1b87-42df-85b1-9f0ed5570177_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Noget at skrive hjem om er tilbage</title>
   <description>Om hvorfor podcasten har været på pause siden april ❤️



Kan du lide, hvad du hører? Så send endelig podcasten videre til en ven, giv den nogle stjerner eller 'thumbs up' i din podcast app så flere kan få øje på den eller støt med en kop kaffe til arbejdet via buymeacoffee.com/ditte [https://www.buymeacoffee.com/ditte]
•
Du kan også følge podcasten på instagram: @skrivhjempodcast [https://www.instagram.com/skrivhjempodcast/]</description>
   <guid isPermaLink="false">266e5fa5-c76d-4b69-932e-bf707922d670</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://redirect.zencastr.com/r/episode/65391914c30c4f085ec1b0df/size/5525241/audio-files/60af4d01a0f17908a21fc0f7/568c5914-4b2c-418f-b23c-ddebfe482946.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:03:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7162a6a9-1b87-42df-85b1-9f0ed5570177_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#13 Fortryllet og tungsindig. London calling</title>
   <description>&quot;Jeg var så fokuseret på hele det her comeback. Filmen! Heltinden, der rejser sig igen. Hun har ikke tid til at sidde og spise Ben &amp; Jerry's i sin seng og bare være ynkelig. Hun skal ud og sparke røv. 3 uger må være rigeligt. Afsted med os. Men der er jo ikke et bestemt tidspunkt hvor du må sidde og  spise Ben &amp; Jerry's, og så er det videre.&quot;
Christina Tranholm

Om at føle sig som en disneyprinsesse i hjertet af London, og næste øjeblik stå i nogens armhule i Tuben og tænke &quot;hvad er mit liv?&quot;. Om teenagedrømme og teaterkærlighed. Om livet som dansk skuespiller i England, pivåbne døre og romantisk callcenter arbejde. Om at &quot;pukle sin lille bagdel i laser&quot; og alligevel ikke føle det er godt nok. Om at skøjte hen over enhver &quot;obstacle&quot; og skubbe sine problemer foran sig. Om uduelige bofællesskaber i skaldede lejligheder og om hvor det er bedst at tilbringe sin 30 års krise. Om det nødvendige i livskriser og om ikke at lade mørket overtage minderne om ens yndlingsby.

Find Christina:
https://www.christinatranholm.com/ [https://www.christinatranholm.com/]
Instagram: @christinatranholm [https://www.instagram.com/christinatranholm/]

Kan du lide, hvad du hører? Så send endelig podcasten videre til en ven, giv den nogle stjerner eller 'thumbs up' i din podcast app så flere kan få øje på den eller støt med en kop kaffe til arbejdet via buymeacoffee.com/ditte [https://www.buymeacoffee.com/ditte]
•
Du kan også følge podcasten på instagram: @skrivhjempodcast [https://www.instagram.com/skrivhjempodcast/]</description>
   <guid isPermaLink="false">cd482a03-774b-4b77-8917-635d25a8d680</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://redirect.zencastr.com/r/episode/653918e5289157b088bed004/size/110217284/audio-files/60af4d01a0f17908a21fc0f7/dad041cc-5b5a-49ef-ab47-627fb2555aef.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:16:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7162a6a9-1b87-42df-85b1-9f0ed5570177_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#12 Født som globetrotter</title>
   <description>&quot;Man kan ikke komme uden om det. Man bliver nød til at bare lære at lave nye venner og ligesom også acceptere at det er okay at du ikke snakker med nogle af dine gamle venner hver dag. Og hvis du vil det, så kan du også godt det, men det kræver også rigtig meget energi.&quot;
Marie Agergaard

Om at vokse op med bundjyske forældre uden for Europa. Om et liv som 'expatkid' og om at have en let gang på jorden og ikke helt forstå hvorfor man skulle have problemer med identitet eller tilhørsforhold. Om lokalsamfund, expat communities, venskaber, nye relationer og om at mødes med en veninde efter 7 år og catche up på livet siden Shanghai. Om sommerskoler og juletraditioner. Og om en heldig timing i Amsterdam...


Drawing Walks Berlin:
Kommer du til Berlin i år? Så overvej at gå med mig på en Drawing Walk. Med udgangspunkt i det gamle mundheld &quot;At tegne er at se&quot; tager jeg dig med rundt til nogle af mine yndlingsspots i byen og guider dig igennem både Berlin og en række tegne opgaver. Læs mere på drawingwalksberlin.com [https://drawingwalksberlin.com/] 



Kan du lide, hvad du hører? Så send endelig podcasten videre til en ven, giv den nogle stjerner eller 'thumbs up' i din podcast app så flere kan få øje på den eller støt med en kop kaffe til arbejdet via buymeacoffee.com/ditte [https://www.buymeacoffee.com/ditte]
•
Du kan også følge podcasten på instagram: @skrivhjempodcast [https://www.instagram.com/skrivhjempodcast/]</description>
   <guid isPermaLink="false">6b962e65-9755-4094-9c5a-1362c454e278</guid>
   <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://redirect.zencastr.com/r/episode/653919582891574494bed04c/size/85496495/audio-files/60af4d01a0f17908a21fc0f7/b41eee47-ae81-4f9a-8154-22a3ac4c791c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7162a6a9-1b87-42df-85b1-9f0ed5570177_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#11 Med savn, statsborgerskab og bjerge i horisonten</title>
   <description>&quot;Jeg siger tit at min første kærlighed var Vancouver og Canada. Vi var der i tre uger, og jeg kan huske at vi sad i lufthavnen da vi skulle hjem, og jeg håbede sådan at flyet ville blive forsinket sådan så jeg bare kunne blive i Vancouver nogle flere timer.&quot;
Christine J Sangha

Om at blive forelsket i et sted som teenager og vide at man en dag vil kalde det hjem. Om kærlighed til bjerge og canadiere og om stadig, efter 12 år, at kalde Vancouver en drømmeby. Om når verden bliver vendt på hovedet, når 2 bliver til 4 og prioriteter ændres. Om dansk forstokket familiesammenføring og om Irland som mellemvej. Om at håndplukke sine traditioner og skabe en multikulturel familie. Om savn som grundelement og om at føle sig som en imposter på Saint Patrick's Day...

Find Christine:
instagram: @jakssangha [https://www.instagram.com/jakssangha/]

Drawing Walks Berlin:
Kommer du til Berlin i år? Så overvej at gå med mig på en Drawing Walk. Med udgangspunkt i det gamle mundheld &quot;At tegne er at se&quot; tager jeg dig med rundt til nogle af mine yndlingsspots i byen og guider dig igennem både Berlin og en række tegne opgaver. Læs mere på drawingwalksberlin.com [https://drawingwalksberlin.com/] 

Kan du lide, hvad du hører? Så send endelig podcasten videre til en ven, giv den nogle stjerner eller 'thumbs up' i din podcast app så flere kan få øje på den eller støt med en kop kaffe til arbejdet via buymeacoffee.com/ditte [https://www.buymeacoffee.com/ditte]
•
Du kan også følge podcasten på instagram: @skrivhjempodcast [https://www.instagram.com/skrivhjempodcast/]</description>
   <guid isPermaLink="false">2e603194-e5f6-4ef8-8088-cd5958c19afa</guid>
   <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://redirect.zencastr.com/r/episode/653919aa6fa0e9512f688a66/size/90444365/audio-files/60af4d01a0f17908a21fc0f7/12dcaad3-48dc-4d21-8e6c-06f068fedbc1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7162a6a9-1b87-42df-85b1-9f0ed5570177_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#10 Med blanke øjne og bobler i blodet</title>
   <description>&quot;Jeg tror de ensomme stunder kan komme af alle mulige grunde, på alle mulige steder, og Torill kunne lige så godt have haft det på Sydfyn som du kunne i Berlin og jeg kan også på Amager.&quot;
Lærke Knudsen (&amp; Torill Donslund)

Om at være &quot;de gamle venner&quot;, der blev i Danmark. Om fastnettelefon og fællesøkonomi, flyvende ungdom og endeløse somre. Om nye vinde og liv og død i 30erne. Om at kende hinanden ud og ind og holde hinanden i hånden på trods af geografisk såvel som mental afstand. Om eksotisk provinsliv, telefonkaffe og parallelle universer. Om selvvalgt familie og om at få lov til at være moster. Om fællesskab, naboskab og strikkeklubber, og om den redde vi troede vi allesammen skulle lande i. Om venskab, savn, sikkerhed og mest af alt, selvfølgelig, kærlighed.

Find Torill:
Instagram: @t.d.strik [https://www.instagram.com/t.d.strik/]

Find Lærke:
Instagram: @laerkemariek [https://www.instagram.com/laerkemariek/]

'Noget at skrive hjem om' er tilbage med 2. sæson den 2. april 2023! 

Kan du lide, hvad du hører? Så send endelig podcasten videre til en ven, giv den nogle stjerner eller 'thumbs up' i din podcast app så flere kan få øje på den eller støt med en kop kaffe til arbejdet via buymeacoffee.com/ditte [https://www.buymeacoffee.com/ditte]
•
Du kan også følge podcasten på instagram: @skrivhjempodcast [https://www.instagram.com/skrivhjempodcast/]</description>
   <guid isPermaLink="false">7de6eb1d-6462-43a5-ba28-68f88c768901</guid>
   <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://redirect.zencastr.com/r/episode/65391a1fe7ebb1228a4af4ef/size/102355475/audio-files/60af4d01a0f17908a21fc0f7/9cf517df-6de2-44c9-80fc-c120eb481bd7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7162a6a9-1b87-42df-85b1-9f0ed5570177_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#9 På &quot;Spaziergang&quot; down memory lane</title>
   <description>&quot;Jeg havde ligesom forventet at vi ville flytte til Berlin, og efter tre måneder, så ville vi være en integreret del af byen, og jeg ville have en masse kunstnervenner og jeg ville blive inviteret til fester hele tiden, og museumsåbninger, og hvad ved jeg. Og det sker jo bare ikke! [...] Det som jeg troede ville ske efter tre måneder, det er faktisk sket her i det sidste år&quot;
Nina Dissing

Om 10 år i Berlin og om at tage afsked med Friedrichshain. Om starten på det hele, tyvernes hovmod og chefer der stjæler drikkepenge. Om Frau Netto, tysk vinter og om alle de gange vi har grædt i Berlins gader. Om at klare sig på lavbudget og vaklende fundament, om cuffing season og venskaber i svingdørsbyer. Om livet som illustrator, tysk &quot;fleksibilitet&quot;, fredagsøl og freelancedrømme. Om forelskelse, visa weddings og ægte kærlighed. Og om livet som én lang rutsjebane.

Find Nina:
https://ninadissing.myportfolio.com/ [https://ninadissing.myportfolio.com/]
Instagram: @ninadissing [https://www.instagram.com/#]

Kan du lide, hvad du hører? Så send endelig podcasten videre til en ven, giv den nogle stjerner eller 'thumbs up' i din podcast app så flere kan få øje på den eller støt med en kop kaffe til arbejdet via buymeacoffee.com/ditte [https://www.buymeacoffee.com/ditte]
•
Du kan også følge podcasten på instagram: @skrivhjempodcast [https://www.instagram.com/skrivhjempodcast/]</description>
   <guid isPermaLink="false">f876dd66-f921-4eac-99ec-86ba46d22576</guid>
   <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://redirect.zencastr.com/r/episode/65391a74616049b4f62a7e0c/size/108061879/audio-files/60af4d01a0f17908a21fc0f7/41942b31-84aa-4126-af9b-432dfc0e0f72.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:15:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7162a6a9-1b87-42df-85b1-9f0ed5570177_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#8 Med baby på armen og tango i hjertet</title>
   <description>&quot;Prøv at høre her: Jeg stopper på mit job, jeg flytter, og jeg kommer ned, og så skal det hele nok gå. Vi klarer det. Det hele skal nok gå.&quot;
Andreas Thau Loftager

Om at flytte ind i en andens liv og om at skabe sit eget. Om at bruge udfordringer som brændstof til udvikling, og om at tage ansvar for sin egen lykke. Om voksenvenskaber og om når forbindelsen svigter til den danske hotline. Om at blive forældre og miste sine egne og om at åbne verden for sit barn og slippe hende løs. Om store beslutninger, braste drømme og lys fremtid. Om Mallorcas uendelige skønhed og tango som healing.

Find Andreas:
Instagram: @don_gandhi [https://www.instagram.com/don_gandhi/]

Kan du lide, hvad du hører? Så send endelig podcasten videre til en ven, giv den nogle stjerner eller 'thumbs up' i din podcast app så flere kan få øje på den eller støt med en kop kaffe til arbejdet via buymeacoffee.com/ditte [https://www.buymeacoffee.com/ditte]
•
Du kan også følge podcasten på instagram: @skrivhjempodcast [https://www.instagram.com/skrivhjempodcast/]</description>
   <guid isPermaLink="false">db0ba0e0-c018-49dd-8463-91ebbd477091</guid>
   <pubDate>Sun, 22 Jan 2023 13:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://redirect.zencastr.com/r/episode/65391acbe7ebb156134af512/size/105218179/audio-files/60af4d01a0f17908a21fc0f7/62e78d69-f936-48c1-af5d-af31fea9077c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7162a6a9-1b87-42df-85b1-9f0ed5570177_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#7 Høj på lavbudget og frie tøjler</title>
   <description>&quot;Der var ligesom rigtig mange af de drømme vi havde haft, og planer vi havde haft, som var gået i opfyldelse, og det var jo rigtig fint. Indtil jeg ligesom kunne se, okay, tick-tick-tick-tick: Nu har jeg fået alt det jeg gerne ville have. Og jeg er bare slet ikke glad. Øøøøøøh, nå. Hvad gør vi så?&quot;
Anne Lyhne

Om at vælte hele korthuset for at bygge et nyt fundament. Om hvorfor kriser er et stærkt brændstof og om at se hinanden dybt i øjnene og stille spørgsmålet: Hvad er det, der er vigtigt? Om rygtet om det forjættede land og om endelig at gøre drømmen til virkelighed. Om at tage sit sneglehus på ryggen og vise bitterheden vintervejen. Om kunst, kvinder og kreativ business. Om at købe et hus i Bulgarien for en kuffert fuld af penge. Om at få alt det man ønsker sig, i bytte for sin frihed og om at bryde rammer og roller og rødder op for at få den tilbage.

Find Anne:
https://annelyhne.com/ [https://annelyhne.com/]
Facebook: https://www.facebook.com/annelyhneart [https://www.facebook.com/annelyhneart]
Instagram: @annelyhneart [https://www.instagram.com/annelyhneart/]

Kan du lide, hvad du hører? Så send endelig podcasten videre til en ven, giv den nogle stjerner eller 'thumbs up' i din podcast app så flere kan få øje på den eller støt med en kop kaffe til arbejdet via buymeacoffee.com/ditte [https://www.buymeacoffee.com/ditte]
•
Du kan også følge podcasten på instagram: @skrivhjempodcast [https://www.instagram.com/skrivhjempodcast/]</description>
   <guid isPermaLink="false">6f2fdd4e-3da5-49c1-aa33-1e4c3284a303</guid>
   <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://redirect.zencastr.com/r/episode/65391af96fa0e91a70688aba/size/96291317/audio-files/60af4d01a0f17908a21fc0f7/b4bb0841-c404-4b81-b3f2-660be69e60a1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7162a6a9-1b87-42df-85b1-9f0ed5570177_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#6 På mission som kærlighedsimmigrant</title>
   <description>&quot;Den ene dag kan man godt være sådan ‘ej det kan sgu da egentlig godt være... Det handler jo også bare om de briller man lige tager på, og man kan da gøre alle steder fede hvis bare man vælger at fokusere på de fede ting. Og så den  næste dag, så er man sådan “nej nej nej nej nej nej nej nej nej nej, det går aldrig!&quot;
Johanne Hedegaard

Om at flytte for kærligheden selvom alt andet i én stritter imod. Om geografiske kompromiser og identitet. Om ikke at kunne give slip på hinanden og om at love sig selv væk til et andet land. Om hvordan et badekar i København førte de unge elskende til Reykjavík og om at slutte indre fred med et land.

Kan du lide, hvad du hører? Så send endelig podcasten videre til en ven, giv den nogle stjerner eller 'thumbs up' i din podcast app så flere kan få øje på den eller støt med en kop kaffe til arbejdet via buymeacoffee.com/ditte [https://www.buymeacoffee.com/ditte]
•
Du kan også følge podcasten på instagram: @skrivhjempodcast [https://www.instagram.com/skrivhjempodcast/]</description>
   <guid isPermaLink="false">b21f7a97-872a-4fa5-9f3a-4bc46a463b2d</guid>
   <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://redirect.zencastr.com/r/episode/65391b2750d249b1372e92a3/size/89788286/audio-files/60af4d01a0f17908a21fc0f7/227e73ae-bef9-47db-a677-6e00df78e79e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7162a6a9-1b87-42df-85b1-9f0ed5570177_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#5 Som kaptajn på moderskibet</title>
   <description>“Jeg kan huske at jeg tænkte: Hvor er min mor? Eller, hvor er den voksne henne? Fordi jeg blev ramt af sådan en: Er det mig? Er det virkelig mig der skal stå med alt det her og prøve at finde ud af ALT det her, i et fremmed land?”
Marie Svane

Om at vokse op i udlandet og senere tage sine egne børn med ud i verden. Om det smukke og det benhårde ved livet som expatfamilie og vigtigheden i at have et community. Om nysgerrighed og jantelov. Om at holde knugende fast i en lygtepæl for at undgå at gå i skole, om små ben der tager store skridt, om børns vilde evner og om den gave for livet det kan være at se verden før man bliver voksen. Om at sige farvel og finde fodfæste på ny, om karriere og familietid, om beslutninger på fællesskabets vegne og lidt om livet i Abu Dhabi...

Find Marie:
Instagram: @keepingupwiththedesert [https://www.instagram.com/keepingupwiththedesert/]

Kan du lide, hvad du hører? Så send endelig podcasten videre til en ven, giv den nogle stjerner eller 'thumbs up' i din podcast app så flere kan få øje på den eller støt med en kop kaffe til arbejdet via buymeacoffee.com/ditte [https://www.buymeacoffee.com/ditte]
•
Du kan også følge podcasten på instagram: @skrivhjempodcast [https://www.instagram.com/skrivhjempodcast/]</description>
   <guid isPermaLink="false">58c22b31-382f-4543-b0dd-0d949ad73efa</guid>
   <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://redirect.zencastr.com/r/episode/65391b58e7ebb17d894af54d/size/103181423/audio-files/60af4d01a0f17908a21fc0f7/1e0eba8d-0928-469c-b6f2-f5a334dfa28b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7162a6a9-1b87-42df-85b1-9f0ed5570177_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#4 Med løvebrøl som vuggevise</title>
   <description>&quot;Jeg følte mig meget mere ‘mig’. Der fandt jeg bare mig selv. Her, i denne her meget meget lille tanzanianske by, fandt jeg mig selv og fandt jeg mit hjem.&quot;
Emma Gundelach Urassa

Om følelsen af at komme hjem for første gang. Om store drømme og store beslutninger. Om at slippe sikkerhedsnettet, rodfæste sig og skabe sit eget liv. Om African time, multikulturelle parforhold og kønsroller. Om livet som selvstændig og om at gå fra at tælle dagene til næste weekend, til aldrig at have fri - og elske det. Om ambivalent turisme, om blodritualer og om at lave spaghetti med kødsovs i Tanzania. Om at leve livet udendørs, om magisk safari og om at se en løve i øjnene.

Find Emma:
Instagram: @danskeriafrika [https://www.instagram.com/danskeriafrika/]

Find Msafiri Tanzania:
Instagram: @msafiri_tanzania [https://www.instagram.com/msafiri_tanzania/]
https://www.msafiritanzania.com/ [https://www.msafiritanzania.com/]
Women’s empowerment Kilimanjaro med Fie Agerskov: https://www.msafiritanzania.com/womens-empowerment-x-kilimanjaro-2023/?fbclid=PAAaaDox1gQztM-WqKyL0_cRqh-klhhPM0jc78rMTI5hbxPhtoCzZM452l4dE [https://www.msafiritanzania.com/womens-empowerment-x-kilimanjaro-2023/?fbclid=PAAaaDox1gQztM-WqKyL0_cRqh-klhhPM0jc78rMTI5hbxPhtoCzZM452l4dE]

Kan du lide, hvad du hører? Så send endelig podcasten videre til en ven, giv den nogle stjerner eller 'thumbs up' i din podcast app så flere kan få øje på den eller støt med en kop kaffe til arbejdet via buymeacoffee.com/ditte [https://www.buymeacoffee.com/ditte]
•
Du kan også følge podcasten på instagram: @skrivhjempodcast [https://www.instagram.com/skrivhjempodcast/]</description>
   <guid isPermaLink="false">ce20ced6-a91d-4b6a-8b48-08fa6fc7e952</guid>
   <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://redirect.zencastr.com/r/episode/65391b8a8cc7ba19ecbde406/size/105045946/audio-files/60af4d01a0f17908a21fc0f7/0629af43-95ac-4898-9018-083f88cfe534.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7162a6a9-1b87-42df-85b1-9f0ed5570177_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#3 Med eller uden slangeskindsstøvler</title>
   <description>&quot;Lige nu skinner solen i Amsterdam og jeg sidder i en smuk lejlighed hvor jeg bor med gode folk, og jeg glæder mig til jeg skal til Danmark. Men kunne det være man sad i Jylland, ude midt i ingenting på det der residency på et eller andet tidspunkt og var sådan: Nåh ja, alle mine venner er jo stadig i Amsterdam, og hvad var det lige jeg lavede her?&quot;
Sisse Holst Pedersen

Om den store beslutning om at &quot;vende hjem&quot; og flytte tilbage til Danmark. Om at se sin egen rodløshed i øjnene og forberede sig på livskriser. Om pakkeløsninger til livet og om at holde alle døre åbne. Om moderlands-illusioner, begejstrede forventninger og rekonstruktion af venskaber. Om at stå stille i kaos og tage ejerskab over steder og minder, om expat identitet og lidt om livet som selvstændig kunstner i Amsterdam...

Find Sisse:
https://sisseholstpedersen.com/ [https://sisseholstpedersen.com/]
Instagram: @sisseholstpedersen [https://www.instagram.com/sisseholstpedersen/] 

Kan du lide, hvad du hører? Så send endelig podcasten videre til en ven, giv den nogle stjerner eller 'thumbs up' i din podcast app så flere kan få øje på den eller støt med en kop kaffe til arbejdet via buymeacoffee.com/ditte [https://www.buymeacoffee.com/ditte]
•
Du kan også følge podcasten på instagram: @skrivhjempodcast [https://www.instagram.com/skrivhjempodcast/]</description>
   <guid isPermaLink="false">3e58b137-79f5-489d-bd15-b89bcd7388f5</guid>
   <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://redirect.zencastr.com/r/episode/65391bb56160497c9a2a7e49/size/82688512/audio-files/60af4d01a0f17908a21fc0f7/e6015087-ee81-4db5-9577-29c4c9c02ace.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7162a6a9-1b87-42df-85b1-9f0ed5570177_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#2 På hesteryg under åben himmel</title>
   <description>&quot;Hvis jeg skulle tage tilbage til Danmark, så var der kun én vej. Så skulle jeg tage en uddannelse, og så skulle jeg bo i København, og så kunne jeg ikke have nogen heste. Jeg følte mig indelukket i Danmark.&quot;
Ásta Lóa Madslund

Om at finde friheden i Island, om at arbejde benhårdt og springe ud i eventyret uden at se sig tilbage, om at føle sig som en fabriksarbejder til hest, om rytter hierarkier og om at vælge sin egen vej. Om at bede sin hest om samtykke til at ridde på den, om sprog og venskaber, og om at rejse til Danmark i en mystisk tidsmaskine.

Find Ásta:
instagram: @icelandic.horsemanship.journey [https://www.instagram.com/icelandic.horsemanship.journey/]

Kan du lide, hvad du hører? Så send endelig podcasten videre til en ven, giv den nogle stjerner eller 'thumbs up' i din podcast app så flere kan få øje på den eller støt med en kop kaffe til arbejdet via buymeacoffee.com/ditte [https://www.buymeacoffee.com/ditte]
•
Du kan også følge podcasten på instagram: @skrivhjempodcast [https://www.instagram.com/skrivhjempodcast/]</description>
   <guid isPermaLink="false">f3a60905-7b89-4939-86bb-db100afb5e38</guid>
   <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://redirect.zencastr.com/r/episode/65391be4762a16c0e23b9ffa/size/93133691/audio-files/60af4d01a0f17908a21fc0f7/c93605fe-6844-4a58-8df4-3db4427a46dc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7162a6a9-1b87-42df-85b1-9f0ed5570177_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#1 Blandt tårnhøje hæle og en duft af cola og Fernet-Branca</title>
   <description>&quot;Jeg vil insistere på at det alligevel altid er federe at der er noget der river, end at der ikke er noget.&quot;
Stine Engen

Om at blive blæst bagover af tango og fællesskab i Buenos Aires, om modsatrettede kræfter i os og om at vælge at være dér hvor man kan mærke livet.

ps. vi lover at forklare hvad en milonga er, selvom vi er lovligt længe om det.
pps. Stine har givet mig spansk lektioner, og ikke tango lektioner, som jeg kommer til at sige under optagelsen.

Find Stine:
https://stineengen.com/ [https://stineengen.com/]
https://www.tangotales.dk/ [https://www.tangotales.dk/]
https://www.buenosairestangolab.com/ [https://www.buenosairestangolab.com/]

instagram:
@stineengen_ [https://www.instagram.com/stineengen_/]
@tangotales.dk [https://www.instagram.com/tangotales.dk/]
@andariega.o.t [https://www.instagram.com/andariega.o.t/] 

Kan du lide, hvad du hører? Så send endelig podcasten videre til en ven, giv den nogle stjerner eller 'thumbs up' i din podcast app så flere kan få øje på den eller støt med en kop kaffe til arbejdet via buymeacoffee.com/ditte [https://www.buymeacoffee.com/ditte]
•
Du kan også følge podcasten på instagram: @skrivhjempodcast [https://www.instagram.com/skrivhjempodcast/]</description>
   <guid isPermaLink="false">6685401f-561c-43a7-8669-03b5d319516f</guid>
   <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 23:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://redirect.zencastr.com/r/episode/65391c1c8cc7ba3d79bde42e/size/93723544/audio-files/60af4d01a0f17908a21fc0f7/68c62df4-cac6-40b9-8e48-04644e9ba418.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7162a6a9-1b87-42df-85b1-9f0ed5570177_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
