<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Noget for pengene</title>
  <description>Noget for Pengene er Sydbanks guide til privatøkonomi til alle os, der ikke nødvendigvis har den lange økonomiuddannelse fra CBS i ryggen. Vi har renset alverdens guides til privatøkonomi for kedelig banksnak og løftede pegefingre, og vi tager udgangspunkt i os selv. For skæbnen vil, at selv bankfolk bruger dumme penge og falder over økonomiske trends på Tiktok. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Christian OttenheimProgrammet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/ec252fd0-8304-4c0b-8fe2-d66fffb64fd5</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png</url>
   <title>Noget for pengene</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/ec252fd0-8304-4c0b-8fe2-d66fffb64fd5</link>
  </image>
  <item>
   <title>Special: Kendt økonomi med Nicklas Flenø Mikaelsen</title>
   <description>I denne uge har vi en populær herre i studiet, nemlig Nicklas fra TV-programmet Bachelor. Men udover at være kendt for at date kvinder i Grækenland, har han også cyklet jorden rundt og gjort det til sin levevej.

Derfor taler vi med ham om, hvordan man kaster sig ud i et eventyr på to hjul, og hvad der sker, når drømmen om frihed møder virkeligheden med økonomiske nedture, usikkerhed og manglende stabilitet i opstarten af egen virksomhed.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Gæst: Nicklas Flenø Mikaelsen, Bachelor-deltager
Tilrettelægger: Anne-Sofie Harbo
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Nicolai Dupont

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">27272268-1ec3-51ca-acc5-1d23132e2470</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 03:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68616363/nicklas.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad er en &quot;rådgivningsbank&quot;?</title>
   <description>Slår dit hjerte også lidt hurtigere, når banken ringer?
Og venter du også bare på et “men”, når de fortæller gode nyheder?
Så er du ikke alene.

I denne uges episode taler vi om hvad du faktisk kan bruge din bank til. For du skal se din bank som en ven - én der er der for at rådgive og hjælpe dig med din økonomi, hvis du skulle have brug for det. Derfor vender Ann og Zepur de mange muligheder du har som kunde hos din bank, og hvad de selv har brugt banken til.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Anne-Sofie Harbo
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Nicolai Dupont

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">ab5f0d13-791e-58c8-9fc9-d40a9c4f6c6c</guid>
   <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68534110/ra_dgivningsbank.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:18:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vinterdæk - undgå at komme på glatis</title>
   <description>Nu er det blevet den tid på året igen...

Vinterdæksæsonen er lige om hjørnet, og fra 2025 er det blevet lovpligtigt at have de rigtige dæk på bilen.
Derfor har vi ekspert Lone Otto fra FDM med i studiet til at guide og fortælle alt, du skal vide om de nye regler og om forskellen imellem vinter-, sommer- og helårsdæk.


Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Gæst: Lone Otto, Teknisk områdechef, FDM
Tilrettelægger: Anne-Sofie Harbo
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Nicolai Dupont

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">495ac6d8-e298-58ac-b645-9c195c37df85</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 03:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68493324/96_vinterd_k.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: Kendt økonomi med Zepur Sofia Margarian</title>
   <description>I denne uges episode vender vi blikket indad. Vi har nemlig byttet om på rollerne, og har vores egen Zepur med som gæst i ‘Kendt økonomi’.

Zepur fortæller om sin medvirken i ‘De dyre piger’, deler ud af sit overraskende kontoudtog og hvordan økonomiske prioriteringer og værdier har ændret sig markant igennem hendes liv.


Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Anne-Sofie Harbo
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Nicolai Dupont

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">d6bb8765-7e6b-57db-ae07-9659d641f252</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 03:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68262602/zepur_done.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Boligkøb vs. Bryllup</title>
   <description>Boligkøb eller bryllup - Hvad bør komme først?

I denne uges episode undersøger vi de økonomiske og juridiske konsekvenser ved at købe bolig som ugifte, og hvorfor det kan være en god idé at tage brylluppet først – måske endda med en hurtig tur på rådhuset.
Vi ser nærmere på, hvordan ægteskab ændrer ens juridiske status, og hvorfor det kan give bedre beskyttelse ved skilsmisse.
Vi taler også om, hvad der sker, hvis forholdet går i stykker: Hvem ejer hvad, hvordan fordeles gælden, og hvornår det kan være en fordel at få hjælp fra en mediator til at finde en fair løsning.Uanset om I drømmer om villa og vovse før vielsesringe – eller omvendt – får I konkrete råd til, hvordan I sikrer jer juridisk og økonomisk, når kærlighed og boligdrømme skal gå hånd i hånd.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Anne-Sofie Harbo
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Nicolai Dupont

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">f31ba8ca-0563-5ab4-8cbf-28a959b73f2a</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 03:30:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68226297/gteskab_eller_bryllup.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: Kendt økonomi med Mia Thim Kastrup</title>
   <description>Hvordan går man fra nul kroner på kontoen til at ville spare 100.000 kr. op på ét år?

Det var præcis den beslutning Mia Thim Kastrup tog, da hun den 1. januar 2025 stod med 0 kr. på kontoen.
Mia er denne uges gæst i ‘Noget for pengene’, hvor hun fortæller om, hvordan hun satte sig for at spare 100.000 kr. sammen på bare 12 måneder. Vi taler om opsparing, shopping abstinenser og de mentale udfordringer og fordele projektet har medført. Du får også svaret på, hvorfor Ann og Zepur kalder hende for ‘sparedronningen’.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Anne-Sofie Harbo
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Nicolai Dupont

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">b68edb26-f0a7-5d58-8171-a656c55634a9</guid>
   <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 02:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68223110/mia_thim.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Alt du skal vide om inflation</title>
   <description>Tror du også, du har set forkert, når du kigger på prisen på kaffe? Og hvorfor koster oksekød det dobbelte af, hvad det gjorde for kort tid siden?

I denne uge dykker vi ned i inflation, særligt på fødevarer, hvor Ann og Zepur deler deres bedste råd til, hvordan du klarer dig igennem de stigende priser. Vi taler om climateflation, og hvordan du kan “handle uden om inflationen” med smarte valg og konkrete tips, så du ikke bruger hele din pengepung på kaffe og chokolade.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Anne-Sofie Harbo
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Nicolai Dupont

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">eddc223a-fd0b-5bd9-8de0-1b4e141c1671</guid>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 02:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67936977/inflation.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det hemmelige SU-hack</title>
   <description>Hvis du – ligesom mange andre – kæmper med at få hverdagen til at hænge sammen med studiejob og SU, så kommer vi i denne uges episode med det hemmeligste SU-hack: SU-pensionen!
Ann og Zepur dykker ned i, hvad SU-pensionen helt konkret er, hvorfor den er vigtig, og hvordan du som studerende starter og får mere ud af din SU – på den lange bane.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Anne-Sofie Harbo
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Nicolai Dupont

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">8f1e175f-f97d-5f17-a4d0-2fec671abac3</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67936551/su_pension_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: Kendt økonomi med Elisabeth Bach Nielsen</title>
   <description>Hvordan får man økonomien til at hænge sammen, når den er meget lille, og når tal og budgetter aldrig har sagt én noget?

I denne episode af “Noget for pengene” deler Elisabeth Bach Nielsen ærligt, hvordan det er at stå midt i økonomisk usikkerhed og gæld, mens hun er på kontanthjælp. Hun fortæller om følelsen af skam og utilstrækkelighed, og om hvordan det at tale åbent om økonomiske bekymringer kan gøre en forskel. Sammen med Zepur og Ann undersøger hun, hvordan man kan tage de første skridt mod mere økonomisk tryghed – og undervejs får du konkrete tips til at håndtere økonomien, selv når det hele virker uoverskueligt.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Gæst: Elisabeth Bach Nielsen, Influencer og kogebogsforfatter
Tilrettelægger: Anne-Sofie Harbo
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Nicolai Dupont

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">e8090217-3775-57c8-9df5-578eb7f1bba7</guid>
   <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67889252/f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjemmepasning: Hvad koster det egentligt?</title>
   <description>Hvordan har influencere råd til at hjemmepasse – og hvad koster det egentlig at tage en pause fra arbejdsmarkedet for at passe sit barn? I denne uges episode undersøger Ann og Zepur de økonomiske konsekvenser ved hjemmepasning, herunder tabt indkomst, pension og kommunernes varierende hjemmepasningstilskud. De ser også nærmere på, hvordan fleksibelt arbejde og synlighed på sociale medier kan gøre det muligt at være hjemme – uden helt at være ude af arbejdsmarkedet.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont og Anne-Sofie Harbo
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">7031fb12-6c79-5180-aa7f-b65604a42cd5</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67848325/hjemmepasning.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Muldyr og manipulation: Børn i svindlernes søgelys</title>
   <description>I denne episode dykker Ann og Zepur ned i en bekymrende tendens: børn og unge, der bliver svindlet – ofte uden at forstå konsekvenserne.
Vi taler om digitale svindelmetoder, herunder sextortion og fænomenet &quot;muldyr&quot;. Du får konkrete råd til, hvordan man spotter advarselstegn, og hvordan forældre kan skabe trygge rammer for samtale og forebyggelse

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Anne-Sofie Harbo
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Nicolai Dupont

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">49f63d83-fc58-559c-8cc0-e546493300e2</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 02:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67763425/86_sydbank_b_rn_og_svindel.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Pink Tax&quot; og hverdagsluksus på budget</title>
   <description>Det kan være dyrt at leve luksuriøst – men hvad betyder luksus egentlig, og hvordan kan det passe ind i hverdagen uden at sprænge budgettet?
Det taler Ann og Zepur om i denne uges episode af ‘Noget for pengene’, hvor vi også vender begrebet &quot;pink tax&quot;.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont og Anne-Sofie Harbo
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">5ccaa17e-cc4c-590a-80a1-4279c0eebac0</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67541165/85_luksus_pa_budget_sydbank.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>AI - bliver du overflødig eller efterspurgt på arbejdsmarkedet</title>
   <description>I denne uges episode af ‘Noget for pengene’ dykker Ann og Zepur ned i et af tidens mest omdiskuterede emner: AI. Overtager det vores jobs og sender os alle ud i arbejdsløshed – eller er det snarere en ny kollega, som gør vores arbejde lettere? Ann og Zepur deler deres egne erfaringer med AI og diskuterer, hvordan teknologien påvirker både arbejdsmarkedet og vores måde at arbejde på.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont og Anne-Sofie Harbo
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">f2a2ea7b-8a26-54d4-97ed-60c76ca7f2a1</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67527132/84_sydbank_ai.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Selvstændig vs. lønmodtager - Hvad du skal vide, inden du tager springet</title>
   <description>Kun en tredjedel af Danmarks iværksættere er kvinder. I ugens udgave af noget for pengene dykker vi ned i, hvordan det kan være. Zepur deler sine erfaringer fra sin tid som selvstændig, og Ann giver sine bedste råd til at tage springet.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont og Anne-Sofie Harbo
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">b32d980a-f4b4-5b5a-a436-2f8d1af55ff6</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/67506139/83_sydbank_selvst_ndig_eller_l_nmodtager.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anns brevkasse</title>
   <description>I denne episode af ‘Noget for pengene’ besvarer Ann nogle af lytternes spørgsmål. Denne gang handler det blandt andet om, hvordan pengene bør fordeles, når man bor med sin kæreste i kærestenes lejlighed. Og så giver Ann også sin bud på, hvordan man bedst gør op med sig selv, om man kan forlade et job, man ikke er glad for til fordel for et bedre job med dårligere løn.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">57dcd98f-32b1-51d9-90bf-fca5c8b955d9</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 06:40:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66943468/anns_brevkasse_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ægtepagt - Hvad er det, og hvorfor er den vigtig?</title>
   <description>Det er ikke det mest nærliggende at tale om skilsmisse, inden man bliver gift. Men faktisk er det en vigtig snak at have med sin partner, inden man siger ja til hinanden - og måden er gøre det på er med en “ægtepagt”. I ugens afsnit har vi igen besøg af Katrine Lindgaard Pedersen, som forklarer Zepur, hvad en ægtepagt kan, og hvorfor hun ikke kan sikre sig mod utroskab i den.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Gæst: Katrine Lindgaard Pedersen, chefjurist i Replik 
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">cbeb47bb-995a-42ab-9edf-530174b770f6</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 02:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66943395/gtepagt.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Elbil - Mere end køresyge og billigt brændstof</title>
   <description>Zepur har skiftet benzinbilen ud med en leaset elbil. Udover at gøre hende køresyg, så har den nye bil også åbnet en verden af lademuligheder, man skal tage stilling til. Så i ugens program giver Ann sine bedste råd til at gennemskue elbilsverden, og hvordan man bedst finder ud af, om elbil er noget for dig. 

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">4f6297c4-9372-4d1a-9493-127c3c0ca1ef</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66943344/er_elbil_dyrt_eller_billigt.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan jeg investere i min egen ro?</title>
   <description>Sommerferien nærmer sig med hastige skridt, og for mange af os er det en tid, hvor vi kan læne os tilbage og finde roen. Men det kan være svært at slappe af, hvis man ikke føler, at man har styr på sin økonomi. Derfor vil Ann og Zepur i denne episode tage en snak om, hvad det vil sige at have økonomisk ro, hvordan man investerer i den ro, og hvor vigtigt det er at turde tjekke sin netbank.  

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Klip: Matilde Brøsted Andersson
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen  

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">a2202e0a-9be7-480c-9e32-4621274dda8f</guid>
   <pubDate>Tue, 20 May 2025 02:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/66114689/konomisk_ro.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Boligkøb fra A-Z</title>
   <description>Der er meget at forholde sig til, når man skal købe en bolig. Derfor er det en god idé at tage det ét skridt ad gangen. Det hjælper Ann og Zepur dig med i dette afsnit af 'Noget for pengene', hvor de gennemgår boligkøbet fra start til slut. Hvis du gerne vil høre mere om boligkøb, så find vores tidligere afsnit om alle de forskellige skridt i processen.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Klip: Matilde Brøsted Andersson
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">65c8c728-1cf4-4e30-8a84-6cb39ccd8519</guid>
   <pubDate>Tue, 13 May 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65969257/boligk_b_fra_a_z.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bør jeg købe en guldbarre?</title>
   <description>Guldpriserne har aldrig været højere end de er lige nu. Men hvorfor stiger værdien af guld, når aktiemarkederne bløder? I ugens udgave af Noget for Pengene forklarer Ann, hvornår det giver mening at investere i guld, og Zepur fortæller, hvordan guldsmykker hjalp hendes forældre til Danmark.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">cea5a93a-ae26-4ee3-b8fb-bec89cd18b3b</guid>
   <pubDate>Tue, 06 May 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65851602/guldpriser.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anns brevkasse</title>
   <description>I denne episode af 'Noget for pengene' besvarer Ann nogle af de spørgsmål, som I lyttere har sendt ind. Der vil blive svaret på spørgsmål om alt fra lejekontrakter, investeringsfonde, økonomi i parforhold og kaffe to go.  

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Sarah Bjørn
Klip: Matilde Brøsted Andersson
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">3d158d4e-95d0-4a4f-bf08-4553b8651ef8</guid>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65701464/anns_brevkasse.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skat - Grønne og røde tal</title>
   <description>Var tallene på din årsopgørelse grønne eller røde? Uanset farven, giver Ann dig nogle gode råd til, hvordan du kan håndtere din årsopgørelse bedst muligt. Og så tager Zepur en snak med Ann om den skatteangst der kan opstå, når man hvert år logger ind på skat.dk, og hvordan man som skatteyder kan undgå, at angsten for de røde tal, bliver en realitet.  

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Sarah Bjørn
Klip: Matilde Brøsted Andersson
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen  

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">d823ce16-d8a1-45a9-98fa-adcc7101093c</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65577254/skat.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Boligmarkedet - &quot;Du har jo brug for et sted at bo!&quot;</title>
   <description>Hvornår er det bedst at købe en bolig? I denne episode tager Zepur og Ann en snak med Sydbanks cheføkonom, Søren Kristensen, om hvordan man skal navigere i det danske boligmarked. For det er et marked i bevægelse, og selvom det er fristende at tage højde for renter, udbud og priser når man skal købe bolig, så er dit behov for et sted at bo, ikke uden betydning.  

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Sarah Bjørn
Klip: Matilde Brøsted Andersson
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen  

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">94d4475b-5f46-4552-afa9-b9fefb4ef7e2</guid>
   <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65537504/boligmarkedet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad betyder Donald Trump for din økonomi?</title>
   <description>Lige nu bløder aktiemarkedet, og mange danskere spekulerer på, hvad Donald Trumps opførsel kan betyde for deres penge. Men gør det egentlig en forskel, hvis man dropper Coca-Cola og Heinz Ketchup? Og hvad sker der med dansk økonomi, hvis Grønland pludselig bliver amerikansk?

Det kan du blandt andet få svar på i denne episode af 'Noget for pengene', hvor Zepur og Ann har besøg af Sydbanks cheføkonom, Søren Kristensen. Sammen dykker de ned i, hvordan USA’s beslutninger rammer os herhjemme.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Klip: Sarah Bjørn
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">4d2aab41-85d4-487d-9318-9f02559652c7</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/65404351/trump_noget_for_pengne.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>How to budget</title>
   <description>Et budget kan skabe overblik, give luft i økonomien og ikke mindst ro i maven. Men hvor begynder man, når man skal lægge et budget? Og hvad er et normalt budget egentlig?
Det kan du blandt andet få svar på i denne episode af 'Noget for pengene', hvor Zepur og Ann giver de bedste hacks til dit budget.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">6e189207-a4a9-4642-88b5-74e68fa4f516</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64954345/budget.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Penge mellem venner - God gerning eller en farlig leg?</title>
   <description>Har du lånt penge til en ven? Eller har du selv bedt om at låne penge? I denne episode taler Zepur og Ann om, hvordan man navigerer i penge mellem venner - for det er ikke altid nemt at vide, hvornår et lån er en god gerning eller en farlig leg, der sætter venskaber på spil.
Kan forventningsafstemning og gældsbreve være en del af løsningen? Find ud af det i dagens episode af 'Noget for pengene'.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">fbbf214c-b18a-460a-b06b-e3b2c66cfc7e</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 03:30:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64969789/penge_mellem_venner.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: Kendt økonomi med Sofie Amalie Hejn</title>
   <description>Har du nogensinde fået hjertebanken, svedige håndflader eller haft søvnløse nætter over din økonomi? For Sofie Amalie er økonomi og penge tæt forbundet med ængstelighed. Fra barnsben er hendes forhold til penge blevet præget af familiens pressede økonomi, der til tider resulterede i, at hendes mor måtte springe måltider over.
I denne episode taler Zepur og Ann med Sofie Amalie om hendes økonomiske angst, og hvordan hun håndterer denne i sin hverdag.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Gæst: Sofie Amalie Hejn, forfatter og content creator
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">0690bbc6-75f4-481d-968d-cf918a9eb778</guid>
   <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 03:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64833775/konomisk_angst.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Baby, barsel og budget</title>
   <description>Hvad er det første, du tænker på, hvis nogen nævner ordet “barsel”? For Zepur er det en BMO og ture med barnevognen. Men for Ann er det babyøkonomi. I ugens afsnit giver Ann sine hacks til, hvordan du sikrer dig, at økonomien ikke bliver er problem, når børnene kommer.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">70830e3a-0e43-487b-92c0-b70c64810a94</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 03:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/64786428/baby_barsel_og_budget.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kvindekamp og provider-økonomi</title>
   <description>Kvindernes kampdag står for døren. Men hvad kæmper kvinderne egentlig for i dag? Det undersøger vi i ugens afsnit af Noget for Pengene, hvor vi også går i dybden med begreberne provider-økonomi og soft life. 

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">947f7178-49e7-44ac-ae64-9dfbd46c5c3a</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 03:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63956440/provider_astrid_red_ny.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skal jeg købe eller lease min bil?</title>
   <description>Der er fordele og ulemper ved begge dele. I ugens afsnit hjælper Ann og Zepur dig med at forstå, hvad der giver bedst mening, når du skal finansiere din nye bil.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">65aa3e14-a006-4a18-8b13-60e28ff6b659</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63929020/bil_done.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vælger du uddannelse efter interesse eller løn?</title>
   <description>Om lidt rammer ansøgningsfristen på de videregående uddannelser. Det er helt naturligt at være i tvivl om, hvilken uddannelse man skal tage. I ugens afsnit vender Ann og Zepur, hvad du bør overveje - og hvordan du måske kan gøre beslutningen om, hvad du skal søge, nemmere.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency.</description>
   <guid isPermaLink="false">4b918f68-7b85-41ee-990a-885fe966a550</guid>
   <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63929010/ledighed_astrid_red_medouto.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spar penge, mens du redder klimaet</title>
   <description>Det behøver ikke være dyrere at træffe bæredygtige valg. Tværtimod kan du ofte spare penge. I ugens udgave af Noget for pengene giver Ann sine bedste råd til at blive klimahelt uden at gå på kompromis. Og Zepur får aflivet en myte om opvaskemaskiner.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">374ccae1-f243-4020-9fe9-cc308ca9411a</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 03:30:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63848484/b_redygtighed_i_hverdagen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fremtidsfuldmagt - hellere for tidligt end for sent</title>
   <description>Det kan være svært at se, hvorfor man som ung skal bruge tid på en fremtidsfuldmagt. I ugens udgave af Noget for pengene gør Katrine Lindgaard Pedersen os klogere på, hvad en fremtidsfuldmagt egentlig er, og hvorfor den er relevant, selvom den ikke skal bruges lige nu.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Gæst: Katrine Lindgaard Pedersen, chefjurist i Replik 
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency.</description>
   <guid isPermaLink="false">48d5f8b4-ca73-47ef-8a8a-253a39fba214</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 03:30:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63392141/nfp_fremtidsfuldmagter.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nye asbest-regler - what to do?</title>
   <description>Har din bolig asbest-tag, eller er du på boligjagt? Så lyt med i ugens udgave af Noget for pengene. Der er nemlig kommet nye regler om asbest, der er vigtige at kende, og derfor har vi inviteret ekspert Mette Møller Nielsen med i studiet. 

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Gæst: Mette Møller Nielsen, Chef for Arbejdsmiljø Byggeri hos Dansk Industri
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">4b0add3e-a691-4aa3-a2ee-e37f2a3e1bf8</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 03:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63610510/asbest.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Økonomisk januarkur - Spar dig til en rejse til Australien</title>
   <description>Slankekur i januar er hårdt og kedeligt. Men det behøver det heldigvis ikke være, hvis det er økonomien, der skal tabe sig. I ugens udgave af Noget for Pengene giver Ann sine bedste råd til, hvordan du nemt kan begynde året med at spare penge. Og så vender vi, hvor lang en rejse man kan købe for de penge, man sparer.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">fa8f4299-91e0-4635-ba94-2e9a43c8f63b</guid>
   <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 03:30:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63610496/konomisk_slankekur.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Testamente? – Det er jeg da alt for ung til</title>
   <description>Sådan tænker mange af os. Men det kan give mening at lave testamente, selv om man føler, man kun lige har taget fat på livet. Chefjurist Katrine Lindgaard Pedersen er gæst i ugens program, og sammen med Ann giver hun stof til eftertanke.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Gæst: Katrine Lindgaard Pedersen, chefjurist i Replik 
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">3deacd8d-e9e0-49bb-9b87-689dee57d87a</guid>
   <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 03:30:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63411802/testamente.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Energioptimering og håndværkerfradrag</title>
   <description>Håndværkerfradraget er tilbage, og nu giver det i endnu højere grad mening at energiforbedre sin bolig. I ugens afsnit fortæller Ann, hvad det betyder for dig som boligejer, og de to værter forklarer, hvordan Sydbanks energiberegner kan hjælpe dig godt i gang.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency.</description>
   <guid isPermaLink="false">68542225-a3bd-4c66-95d6-a362a0d48273</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 03:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63026648/energioptimering_af_din_bolig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>2025-planer og julehygge</title>
   <description>Årets sidste udgave af Noget for pengene står i hyggens tegn. Zepur har taget papir, saks og limstift med i studiet, for nu skal der laves visionboard for 2025. Ann deler sin største ambition for 2025 og fortæller, hvordan man kan komme i mål med sine økonomiske drømme. 

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency.</description>
   <guid isPermaLink="false">cbc1649d-ded9-43d6-92a1-1b59b4e77b6e</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 03:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63284890/visionboard.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>God gæld - og hvordan du kommer af med den</title>
   <description>Man kan efterhånden købe alt på afbetaling - men mange bække små og pludselig står man med en masse gæld. Og hvad gør man så? Det kan du høre i ugens udgave af Noget for pengene.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency.</description>
   <guid isPermaLink="false">71cf62d4-bf0c-47f9-81d6-b066f94e8272</guid>
   <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 03:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63026646/god_g_ld_og_hvordan_du_kommer_af_med_den.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tjen penge uden at røre en finger</title>
   <description>Der findes flere måder at få pengene til at arbejde for dig, uden du behøver gøre det store. I ugens udgave af Noget for pengene deler Ann forskellige muligheder for passiv indkomst, mens Zepur fortæller om sin side hustle som YouTuber.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency.</description>
   <guid isPermaLink="false">326968da-618f-45dc-875e-1b11374825ff</guid>
   <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 03:30:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/63023409/passiv_indkomst.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor skal jeg give mine børn lommepenge?</title>
   <description>Hvorfor skal børn have penge mellem hænderne? Og hvordan giver man bedst lommepenge? Sydbank har undersøgt, hvordan danskerne giver lommepenge – og det viser sig, at der er mange måder at gøre det på. Ann giver dig tallene, og Zepur fortæller, hvordan hun selv håndterer økonomi med sin søn.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency.</description>
   <guid isPermaLink="false">de8d4a04-72fe-4a8e-b20d-2f0999c44dc2</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 03:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62785929/lommepenge.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forberedelse til lønforhandlingen</title>
   <description>Det kan være nervepirrende at forhandle om sin løn. Så i ugens afsnit af ”Noget for pengene” får du de bedste råd og hacks. 

Forhandlingsrådgiver - og kæmpe ekspert i lønforhandling - Malene Rix er gæst og giver sit bud på, hvordan du gør lønforhandlingen til en god oplevelse i stedet for en kamp mod chefen. 

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Gæst: Malene Rix, Forhandlingsrådgiver
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency.</description>
   <guid isPermaLink="false">cea6213a-24ed-4d98-9a78-3f0ae0af529c</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 03:30:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62500555/l_nforhandling.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Få styr på forskudsopgørelsen</title>
   <description>Fra i dag kan du udfylde din forskudsopgørelse for år 2025. Det er ikke alle, der synes, det er nemt, men frygt ej! Ann og Zepur hjælper dig igennem forskudsopgørelsen og fortæller dig, hvad du skal være opmærksom på - og hvordan du finder den ikke mindst.

Dette program er en opfølgning på afsnittet &quot;Forskudsopgørelsen - uha&quot; fra 2. januar. 

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency.</description>
   <guid isPermaLink="false">f8c278e2-26d0-453f-ada9-ee05c588d842</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 03:30:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62603242/f_styr_p_forskudsopg_relsen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: Kendt økonomi med Camille Gudmand Lange</title>
   <description>Er det skamfuldt at fortælle sin partner, at man ikke har råd til at betale sin del af regningen? 
Camille Gudmand Lange samlede for nylig modet til at fortælle sin mand, at hun ikke længere kunne bidrage med det samme som ham til fællesudgifterne - og måske løsningen på problemet kunne være fællesøkonomi.


Så hvornår bør man tage snakken om fællesøkonomi? Er det for sent efter 15 år sammen? Og hvordan gør man det bedst, når man som kvinde ofte falder økonomisk bagud under barslen? I denne udgave af Kendt Økonomi er det influencer og iværksætter, Camilla Gudmand Lange, som gæster Zepur i studiet.


Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen


Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency.</description>
   <guid isPermaLink="false">e5fbdd57-9fa8-45f8-83aa-568c9136a54a</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 03:30:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62329738/kendt_konomi_camille.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Omlægning&quot; - Verdens kedeligste ord kan gøre dig rigere</title>
   <description>Ugens afsnit skriger af bankord. Det kan dog godt betale sig at lytte med alligevel. Det kan nemlig klæde dig på til at slå en pæn del af din boliggæld, når Ann og Zepur i dag kigger på boligejernes hemmelige våben: Omlægning af boliglån.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency.</description>
   <guid isPermaLink="false">8b09e9a1-5548-4331-b8b0-e8f7df9efe91</guid>
   <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 03:30:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/62500508/konvertering.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bryllup - Verdens dyreste fest?</title>
   <description>Det er gratis at blive gift. Alligevel kan det hurtigt løbe op, når du skal smedes sammen med din eneste ene. Men er det muligt at holde bryllup på budget? I dag har Ann og Zepur besøg af bryllupsplanlægger Josefine Westerberg, der deler sine bedste tips og tricks til, hvordan du holder styr på økonomien på den store dag.
 
Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Gæst: Josefine Westerberg
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">a5ac9254-61a3-40ab-9317-d9bfbace81ab</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 02:30:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/61932692/52_bryllup_nfp.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pension - uden det kedelige</title>
   <description>Pension er ikke dét, man som ung tænker mest på - faktisk kalder Zepur det &quot;noget af det mest usexede, der findes&quot;. Men ifølge Ann er der ingen vej udenom, men heldigvis behøver det ikke være kedeligt - i ugens program får du gode råd til, hvordan du kan gøre det svære lidt mere simpelt.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen


Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency.</description>
   <guid isPermaLink="false">e90aaf79-7b2f-4a8c-85a5-66af8570f48d</guid>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 02:30:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/61124334/45_pension_2208.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: Spar penge på ferien (Girls er i Barcelona)</title>
   <description>‘Noget for pengene’ er taget på storbyferie i Spanien for at teste, om vi nu også kan leve op til alle de gode råd, vi prædiker i programmet. Ann bevæger sig som sædvanlig på fornuftens smalle sti, mens Zepur allerede må bryde sin comfortzone i Københavns Lufthavn. 

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency.</description>
   <guid isPermaLink="false">dcec1e85-d467-4cc2-8dba-ddb83adfe8bc</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 02:30:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/61441959/girls_i_barcelona_final_version.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rejseøkonomi - Hacks til ferien</title>
   <description>Ann og Zepur skal ud at rejse! Så der er meget, der skal styr på: Hvornår er det bedst at bestille, hvorfor skal man booke flybilletterne med et kreditkort, og hvad med rejseforsikring? Zepur afslører også, at hun næsten altid formår at bruge flere penge på at forberede sig end på selve rejsen.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency.</description>
   <guid isPermaLink="false">1b0c7f08-01eb-4b17-96c5-d1c5e83b6d32</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 02:30:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/61932092/48_rejse_konomi_hacks_til_ferien.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: Kendt økonomi med Hello Sofie</title>
   <description>I en række særudgaver af Noget for pengene har Zepur besøg af kendte gæster, der har sagt ja til at dele deres privatøkonomi med lytterne. I ugens udgave er influencer Sofie Bøcher Linquist (@hello_sofie) i studiet. Zepur spotter hurtigt, at Sofies kontoudtog ligner hendes eget – med mange penge brugt på &quot;små treats&quot;. Sofie taler også om, hvordan barsel sætter kvinder bagud økonomisk og kommer med sit bud på, hvordan man som par håndterer den ulighed.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency.</description>
   <guid isPermaLink="false">62732513-1481-446c-83a0-a97cb8aa1919</guid>
   <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 02:30:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/61932084/kendt_konomi_hello_sofie.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Økonomisk uafhængighed - Do’s and don’ts</title>
   <description>Hvad betyder det egentlig at være “økonomisk uafhængig”? Og er det så fedt, som de hurtige typer på sociale medier gør det til? Zepur er fristet af tanken, og Ann har en bog med i studiet, som måske har svaret. 

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen


Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency.</description>
   <guid isPermaLink="false">62fc0baa-91a9-4008-9f59-05e2dc5bbd5b</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 02:30:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/61116372/46_konomisk_frihed.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: Vi overtager metroen!</title>
   <description>10 metrostationer i København er i september klistret ind i Noget for pengene-farver og en række økonomiske statements. I ugens afsnit tager værterne turen gennem metronettet, og Ann får den udfordring at forklare, hvad de forskellige budskaber betyder - men hun har kun den tid, det tager at komme til næste station på ruten. 

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency.</description>
   <guid isPermaLink="false">5a9c483e-2d18-47c0-aa5a-4c23d4a64d6d</guid>
   <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 02:30:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/61310319/metroprogram_done.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Designertasker som investering</title>
   <description>Zepur er vild med tanken om at investere i designertasker, men hvor god en investering er det egentlig? Og er der nogle tasker, det er bedre at investere i end andre? Det taler Zepur og Ann med Daniel Foldschack fra Bruun Rasmussen om i dagens afsnit af Noget for Pengene.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Gæst: Daniel Foldschack, Bruun Rasmussen
Tilrettelægger: Cathrine Lykke Petersen og Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen


Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency.</description>
   <guid isPermaLink="false">2fdd80b8-a499-44a5-9b01-90f6d43d711f</guid>
   <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 02:30:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/61100436/noget_for_pengene_designerk_b_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pengeløgne i et parforhold</title>
   <description>Fortæller du altid din partner sandheden, når det kommer til økonomi – og har du mon overvejet at lave en “fuck you-account”? I dag har Zepur og Ann besøg af parterapeut Eskil Holten, der fortæller, hvordan pengeløgne kan påvirke parforholdet.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Gæst: Eskil Holten, parterapeut
Tilrettelægger: Cathrine Lykke Petersen og Sarah Bjørn
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen

Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">5fcb8835-ca13-4535-864b-2a5ef78ec754</guid>
   <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 02:30:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/61100398/noget_for_pengene_parterapeut_f_rdig.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Madplaner på budget</title>
   <description>En typisk børnefamilie med to børn bruger 5712 kroner om måneden på mad og drikke. Kan man spise sundt for færre penge? Og hvordan navigerer man i de mange trends på sociale medier, hvor influencere kommer med deres bud på budgetkost? I dagens afsnit har Zepur og Ann besøg af klinisk diætist Jane Hjort, som deler sine bedste tips. Der er nemlig nogle ting, som det godt kan betale sig at spare på.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Gæst: Jane Hjort, klinisk diætist.
Tilrettelægger: Cathrine Lykke Petersen
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen
Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">b6414c91-a50a-47ae-a1b8-0fbec6478136</guid>
   <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 02:30:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/61000123/noget_for_pengene_20_aug_mad.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Friværdi - Galt eller genialt?</title>
   <description>Alle de voksne taler om det: “Friværdi”. Men hvad er det? Og hvad kan man bruge et lån i sin friværdi til? I dagens udgave af Noget for Pengene forklarer Ann, hvornår den her specifikke type lån kan være en god overvejelse. Og så lufter Zepur sin skepsis om, hvorvidt det bare et endnu et hypet lån som SU-lånet. 


Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen


Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">df58803f-f454-40ef-aa0d-59ae8b6ee315</guid>
   <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 02:30:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60630388/hvad_er_friv_rdi_og_hvad_kan_jeg_bruge_det_til.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Manifesting og visionboards</title>
   <description>Zepur er endnu engang faldet over økonomiske trends på sociale medier. Denne gang handler det om at visualisere sin økonomi - og noget tyder på, at det rent faktisk virker. 


Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen


Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">ba6e3d12-8205-4dc6-a8fd-6f08a57e33e8</guid>
   <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 02:30:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60630327/40_manifesting_og_visionboards.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: Kendt Økonomi med Frederikke Antonie Schmidt</title>
   <description>I ugens udgave af Kendt Økonomi er rollerne byttet om, så Zepur i stedet besøger sin gæst - iværksætter og stifter af Roccamore, Frederikke Antonie Schmidt. Frederikke løfter sløret for de økonomiske usikkerheder, hun oplever som virksomhedsejer, og så giver hun sit bud på, hvorfor vi bør være mere åbne om vores løn.


Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen
Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">878282f1-5b88-415b-9c55-cd21ad0b3010</guid>
   <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 02:30:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60662214/frederikke_antoine_schmidt.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: Kendt økonomi med David Guldager</title>
   <description>I en række særudgaver af Noget for pengene har Zepur besøg af kendte gæster, der har sagt ja til at dele deres privatøkonomi med lytterne. I ugens udgave er det techekspert David Guldager, der besøger Zepur i studiet. Få et indblik i, hvilke gode, dumme penge, man bruger, når man er meget på landevejen, og hør, hvad David gjorde, da en pandemi ramte hammåneden efter, han har opsagt sit faste job for at gå freelance. 


Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen


Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">159cec42-1794-4f2a-bc91-a61dd9eed569</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 02:30:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60608900/37_david_guldager.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: Kendt Økonomi med Mads Hansen</title>
   <description>I en række særudgaver af Noget for pengene har Zepur besøg af kendte gæster, der har sagt ja til at dele deres privatøkonomi med lytterne. I ugens udgave er Bachelorette-deltager Mads Hansen, der gæster studiet. Hør, hvilken del af Mads’ personlighed, der ikke kom med i programmet, og hvordan man har det, når man køber en båd med sin bror uden nogensinde at have set den.


Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen
Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">a9853012-2a98-4e3c-bfa6-bd4a7dac314b</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 02:30:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60662187/mads_hansen_done.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: Kendt økonomi med Nadia Jun</title>
   <description>I en række særudgaver af Noget for pengene har Zepur besøg af kendte gæster, der har sagt ja til at dele deres privatøkonomi med lytterne. I ugens udgave er det iværksætter og skaber af DUFF Beauty Nadia Jun, der gæster studiet. Hør, hvordan hun hustlede sig til en billig frokost i folkeskolen, og hvordan en isbutik blev startskudet til det beauty-eventyr, hun lever i dag. 


Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen


Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">16583059-f6ef-40a1-9ea6-1b555389c84b</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 02:30:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60600068/kendt_konomi_nadia_jun.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: Kendt økonomi med David Mandel</title>
   <description>I en række særudgaver af Noget for pengene har Zepur besøg af kendte gæster, der har sagt ja til at dele deres privatøkonomi med lytterne. I ugens udgave er radio- og podcastvært David Mandel gæst. Kom med tilbage til Davids ungdom, og hør, hvordan han som ung endte med en gæld på over 100.000 kr.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen
Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">aa7d4fb2-6117-4f0b-9b33-d703bc40a254</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 02:30:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60409047/kendt_konomi_david_mandel.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: Kendt økonomi med Helena Witt</title>
   <description>I en række særudgaver af Noget for pengene har Zepur besøg af kendte gæster, der har sagt ja til at dele deres privatøkonomi med lytterne. I ugens udgave er det influencer og tidligere deltager i tv-programmet Bachelor Helena Witt, der gæster studiet. Hør, hvordan Helena har sikret sig voksenpoint på kontoen, og hvad hun ville give af råd til folk, der overvejer at købe bolig.

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen
Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">c21ea5da-96bf-4353-b2be-1b7bb6130320</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 02:30:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60409033/kendt_konomi_helena_witt.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: De kendtes dumme/gode penge</title>
   <description>Ann og Zepur er på Folkemødet på Bornholm. I denne udgave af Noget for Pengene har Zepur taget en mikrofon med rundt på pladsen i jagten på gode/dumme penge-historier. Hør, hvorfor Abdel Aziz Mahmoud fortryder sit brillekøb, og hvilken kendis, der leverer dagens gode råd bedre end selv Ann kan.
Gæster:
Abdel Aziz Mahmoud, Ole Birk Olesen (LA), Morten Messerschmidt (DF), Inger Støjberg (DD), Sofie Groth (Å), Maria Rørbye-Rønn, Flemming Møldrup, Johannes Langkilde, Lasse Rimmer, Sisse Sejr-Nørgaard og Bjarne Corydon. 
Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Nicolai Dupont
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Mads Møller Lauritsen
Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">86e529dd-e44a-4216-96ec-bd515c8659c0</guid>
   <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 02:30:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60434253/nfp_dumme_gode_penge_special.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: Kendt økonomi med Camilla Frederikke</title>
   <description>I en række særudgaver af Noget for pengene har Zepur besøg af kendte gæster, der har sagt ja til at dele deres privatøkonomien med lytterne. I ugens udgave er influenceren Camilla Frederikke gæst. Hør, hvordan en svingende økonomi påvirker drømmen om at købe bolig, og få Camilla Frederikkes bedste råd til at sikre sig mod uforudsete udgifter. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">96cbb5f3-a36d-409b-bb88-f18bc5bf04ef</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 02:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60345694/camilla_frederikke_rettet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: Kendt økonomi med Toko</title>
   <description>I en række særudgaver af Noget for pengene har Zepur besøg af kendte gæster, der har sagt ja til at dele deres privatøkonomien med lytterne. I ugens udgave er musikeren Toko gæst. Hør, hvordan han håndterede at blive millionær som 16-årig, og hvordan coronapandemien næsten tømte hans opsparing. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">5ad8b181-7749-46b5-88bf-c490e113f64f</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 02:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60269868/fc5230172cb0740e9f955e4ce7ef6c3f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: Kendt økonomi med Sille Nimholm</title>
   <description>I en række særudgaver af Noget for pengene har Zepur besøg af kendte gæster, der har sagt ja til at dele deres privatøkonomi med lytterne. I ugens udgave er influencer og tidligere Paradise Hotel-deltager Sille Nimholm gæst. Hør, hvordan hun kæmpede sig tilbage efter at være røget i et økonomisk hul, og hvorfor hun bruger så mange penge på parkering. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">ef99e54e-4de7-4c80-a166-f41caca0543e</guid>
   <pubDate>Tue, 28 May 2024 02:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209731/0b605862a46563179cc3fb50619b3526.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pyramidescams på Tiktok</title>
   <description>Findes der et hack til at tjene 10.000 kroner ved kun at arbejde et par timer om dagen? Det er der “finfluencere”, der uden at blinke fortæller på sociale medier, når de reklamerer for smarte genveje til rigdom. I denne uge har Zepur leget mystery shopper på TikTok, og Ann forklarer, hvordan du spotter svindel i feedet. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">435139c6-af39-4a6c-95ab-cdaa215d94b1</guid>
   <pubDate>Tue, 21 May 2024 02:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209733/4d0e3693922056ef06c53d0bd8e2aa99.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad koster børn?</title>
   <description>Det er en gave at få et barn. En dyr en af slagsen. Men hvad koster det egentlig i kroner og ører? Zepur øser ud af sine egne erfaringer, og Ann har regnet på det. I dagens afsnit får du råd til, hvordan du kan forberede din økonomi på både barn nummer 1 og 2. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">961cbf9e-5393-4c37-ac23-e513c1d11a4d</guid>
   <pubDate>Tue, 14 May 2024 02:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209739/dbad1a69835c479fa221fb2db2ac9592.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nyt hus eller gammelt hjem?</title>
   <description>Der er fordele og ulemper ved alt. Det gælder også dine muligheder, når du køber hus. I ugens udgave af Noget for Pengene taler Ann og Zepur om, hvad man skal være opmærksom på, når man henholdsvis køber gammelt og bygger nyt.   Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">5dcef70e-773e-4050-8b43-984e7500510f</guid>
   <pubDate>Tue, 07 May 2024 02:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209738/16faef47c7c7a9cb397765ed407a39c0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mental load</title>
   <description>Fænomenet ‘Mental load’ får lige nu bølgerne til at gå højt. I ugens udgave af Noget for Pengene forklarer Zepur, hvordan hun mærker vægten af de mange usynlige opgaver i hverdagen, mens Ann giver sit bud på, hvilke dele af vores økonomi der lider under mental load. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">3c4cfe9c-3fb8-442e-b877-6a3195ef18a6</guid>
   <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209743/0c7e69ba628242a76bc85676bdec5bbc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>How to investering</title>
   <description>Det er de første skridt, der er de sværeste, når vi bevæger os ud i at investere. I ugens udgave af Noget for Pengene klæder Ann dig på til at komme godt i gang, og Zepur giver sit bedste eksempel på, hvad der kan ske, hvis du ikke stoler på dig selv som investor. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">29faa11b-be80-4030-94bc-f56f5c157e93</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 02:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209740/b36951d2240985e2afee1d732c81d30e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Enlig forsørger-økonomi</title>
   <description>Det kan være stramt med økonomien som enlig forsørger. Derfor handler ugens udgave af Noget for Pengene om, hvordan du kan lægge brikkerne i budgettet, og hvilke muligheder du har for at få ekstra økonomisk hjælp. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">56dc5f37-9d95-4219-82ef-0fd565150cac</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 02:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209741/e29ae608829ecef60f4b45c73ab3f256.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drømmen om en bolig - Lånet</title>
   <description>I en serie af programmer vil Ann og Zepur tage dig med på rejsen mod dit første boligkøb. I denne uge tager vi næste skridt på rejsen og undersøger, hvordan du sikrer dig, at du får det helt rigtige lån.  Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">981fd632-ffd0-4ee2-bd44-9f8c17f0d686</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 02:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209750/3d6393bb22f8186a23f18af14c68d899.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Små hvide pengeløgne</title>
   <description>De fleste af os har stukket en lille hvid løgn, når snakken er faldet på emner som løn eller prisen på den nye bil. Men hvorfor er det ubehageligt for os at være ærlige om, hvor mange penge vi tjener? I ugens udgave af Noget for Pengene giver Ann sig i kast med en forklaring, og Zepur afslører nogle af de løgne, hun selv har fortalt gennem tiden.  Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">1bdbb7ca-76d0-4bf0-b7d4-895fb86081f0</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 02:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209751/ff6ab38cd36b92ffaeb448ec22f1f013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drømmen om egen bolig - Ejer, andel eller hus?</title>
   <description>I en serie af programmer vil Ann og Zepur tage dig med på rejsen mod dit første boligkøb. I ugens afsnit forklarer Ann fordele og ulemper ved de tre mest typiske boligtyper, og Zepur afslører, hvorfor hun i sidste øjeblik besluttede sig for alligevel ikke at købe hus. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">6c413560-3eca-4382-a32f-f80003f15d19</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209734/d63968e256932843d9a0ddceb1fae119.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan penge gøre dig lykkelig?</title>
   <description>Den 20. marts er det international lykkedag. Det har fået Ann og Zepur til at dykke ned i, om penge er lig med lykke. Det kan nok ikke overraske, at Zepur hellere vil græde i en Ferrari end være glad i en Toyota. Og der er måske noget om det, afslører Ann. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">d4c6758f-4416-449f-8d5a-9c815e413b07</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209755/5227d71704ee7beed4a89d79ba5a531f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SU-lån. Smart eller ej?</title>
   <description>Er det dumt ikke at tage SU-lån? Ugens udgave af Noget for Pengene handler om studielånet med det fantastiske ry. Zepur fortæller, hvordan hendes studiekammerater opfordrede hende til at tage det, og Ann giver råd til, hvordan man bedst betaler af på sin SU-gæld. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">6f0e24b4-7b36-454d-aff0-2c8e8f857b07</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209744/6fbb65147f438b6a6f3b3468849ba6d1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kvindeøkonomi og kampdag</title>
   <description>I ugens udgave af Noget for Pengene undersøger Ann og Zepur fænomenet “Kvindeøkonomi”. Med kvindernes kampdag lige om hjørnet er Zepur faldet for en trend på sociale medier, og Ann forklarer, hvorfor vi endnu ikke har ligeløn i Danmark. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">3af5ff6b-6481-4002-b839-dc1c35deb54a</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209747/ea42f3d85335ccb8f372edff3f5aac12.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Selv en ekspert kan blive svindlet</title>
   <description>Alle kan falde for svindlernes efterhånden mange tricks – selv forbrugerøkonomer og digitalt indfødte unge. I ugens afsnit deler Ann og Zepur historier om, hvordan de selv er blevet svindlet, og Ann kommer med sine bedste råd til, hvordan du kan undgå det - og hvad du gør, hvis uheldet er ude. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">d9d6ba94-b66f-42da-8b97-f24ffa515d66</guid>
   <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209749/5ecc3df895c6f910408c0fcd17099d05.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>How to opsparing</title>
   <description>Alle taler om opsparing, men hvordan får man succes med at få lagt til side? I ugens afsnit giver Zepur sit bedste hack til den perfekte opsparing, og Ann forklarer, hvordan man kan holde motivationen. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">ec7e5118-b985-4cd7-80d0-7b9a65579f01</guid>
   <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209754/8bbf00571998eab2283462ce3d7f390f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gift eller ugift</title>
   <description>I anledning af valentinsdag ser Ann og Zepur på økonomien i at bo sammen papirløst eller som ægtepar. Ann har en lang række gode argumenter for brylluppet, og Zepur fortæller, hvorfor hun selv blev gift. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">22a025ef-4675-42cd-9792-4e53c1f5e6f9</guid>
   <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209758/0a51926eb5cd1a12297464860c29311f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Kun en tåbe rejser uden forsikring&quot;</title>
   <description>De fleste ved, at man bør have en rejseforsikring, når man tager på ferie. Men vidste du, at din indboforsikring kan være lige så vigtig, når du tager ud i verden? Det er snart vinterferie, så få Anns bedste råd rejsen, og hør om, dengang Zepur ville ønske, hun havde tjekket sine forsikringer. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">931bcde8-ab2a-4219-a578-d9965f4cb92c</guid>
   <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209753/6a89fd9f2d64a9b0996277ffce31e2a8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Min første bil</title>
   <description>De fleste ved, man skal betale ejerafgift og mekanikerbesøg. Men der er en del mere, du skal have styr på, inden du kaster dig ud i at købe din første bil. I ugens afsnit fortæller Ann, hvad det reelt koster at have bil, og Zepur vover pelsen og giver sit første økonomiske råd. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">816548c4-8f9e-41a1-8a07-e98a146e28c1</guid>
   <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209737/178fdc7f067b11750794bbb398377e8a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forstå din lønseddel</title>
   <description>Kigger du også bare på beløbet i bunden af din lønseddel? Så lyt med i ugens afsnit. Her vender Ann og Zepur, hvilke tal det er klogt at holde øje med, når du får løn. Zepur har taget sin egen lønseddel med, og Ann forklarer, hvad du gør, hvis du opdager fejl. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">739c9702-e658-4274-affc-7d818f3df2f8</guid>
   <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209748/10994ce2c8d9610171debed2037da7f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi flytter sammen</title>
   <description>Økonomi er ikke det sjoveste emne at bringe op i et forhold. Men det er vi nødt til, så snart vi beslutter os for at flytte sammen. I dagens udgave af Noget for pengene taler Zepur og Ann om, hvilke poster der skal være styr på, når man får fælles adresse. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">e2af5b9e-bda0-46da-b64c-4163a155799c</guid>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209757/019be4bd17f303c34413410749c0d85c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad koster dit liv?</title>
   <description>Mange af os aner ikke, hvor mange penge vi egentlig bruger. I dagens afsnit af Noget for pengene forklarer Ann, hvordan man laver det rigtige overblik over sine udgifter. Og Zepur løfter sløret for sit økonomiske nytårsforsæt. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritzen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">cccdd9ab-9a51-4e49-8bd7-4e9948dce317</guid>
   <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209752/1029a24a64efc14247830ace5244b839.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forskudsopgørelsen – uha</title>
   <description>Forskudsopgørelsen har ry for at være utrolig kompliceret. Men faktisk er det slet ikke så svært. I dagens afsnit forklarer Ann og Zepur, hvorfor forskudsopgørelsen er vigtig - og hvad du skal være opmærksom på, når du skal tjekke den.  Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritzen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">7e473695-4b1b-4a3a-a69f-409d8e15553a</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209760/271cb273b45859da74ed6a0113528978.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Julegavebyt og januarudsalg</title>
   <description>Hvordan bytter du dine julegaver? Det kan være lidt af en jungle at finde rundt i reglerne. I dagens afsnit af Noget for pengene hjælper Ann dig med dine rettigheder, og Zepur rådfører sig hos eksperten om, hvordan hun kommer af med sin nye Minnie Mouse-pyjamas. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritzen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">c4043a8a-3559-43b7-be01-2359f2afc103</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209762/b8427e93b0bebda6bf83f38d8f4cfa00.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det evigt overraskende julebudget</title>
   <description>Julen rammer os hvert år. Alligevel kommer det bag på os, hvor dyr den egentlig er. Hvad kan vi gøre for ikke at blive taget på sengen af den dyre juletid? Zepur giver sit bud, og Anns tal viser, hvilke udgifter vi typisk glemmer. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritzen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">ce2376f9-a07c-45fa-ac2a-22b1e575a0c1</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209763/44690a9e33fe85c3a11176b440dce21a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>El-sparetips i den mørke tid</title>
   <description>December er lysets måned. Vi tænder alt det lys, vi kan komme til i den mørke tid. Men hvordan gør vi det uden at frygte elregningen? Det har Ann masser af tips til - og Zepur løfter sløret for, hvilket strømeffektivt køkkenapparat hun har forelsket sig i. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritzen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">60e37e17-a078-406b-aba1-3292c44397fa</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209756/b25b6326cda83e01a09a9238cdd2f5fb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forsikringen, der kan redde din røv</title>
   <description>Forsikringer er en jungle, det kan være svært at finde rundt i. I denne uges afsnit af Noget for pengene taler Zepur og Ann om de forsikringer, som måske ikke fylder mest i dine tanker, men som kan vise sig at være de vigtigste af dem alle. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritzen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">2042861b-a568-4235-874e-2e5b32c2c15c</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209766/6e6dd501561cdc309e5d772cf53bf92b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forberedelse til bankmødet</title>
   <description>Hvorfor skal banken vide ting om mit privatliv? Der er meget, man skal have styr på, inden mødet med sin bankrådgiver. Det taler Ann og Zepur om i dagens afsnit af Noget for pengene. Og Zepur løfter sløret for, hvorfor hendes bankrådgiver satte en stopper for et boligkøb. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritzen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">852d20a5-6e98-432d-b174-a69f3cbd4474</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209769/c7cb7e65041a93848c6050311430b8de.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Black Friday</title>
   <description>Hvad er hemmeligheden bag et godt køb på Black Friday? Dagens afsnit af Noget for pengene handler om shoppedagen over alle shoppedage. Zepur og Ann gennemtrawler både skrevne og uskrevne regler for tilbudsjagt, så du er bedst muligt forberedt. For der er nogle teknikker, du kan bruge, når du skal lure, om et tilbud rent faktisk er et tilbud. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">13379313-4ffe-478e-8f8c-68d532f3aa0b</guid>
   <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209764/700e8d0a9f64568ff6da1a2e72e7f30a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Datingøkonomi</title>
   <description>Hvem bør betale regningen på første date? Og hvordan taler man overhovedet om økonomi tidligt i forholdet? Zepur har været på date og synes måske, hun har brugt lidt mange penge på at gøre sig pæn - spørgsmålet er, om Ann er enig i, at hun så kan slippe for regningen. Denne episode af Noget for pengene handler om datingøkonomi. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank.</description>
   <guid isPermaLink="false">b1b8eb59-3d0f-4e17-a6e0-d676840cd364</guid>
   <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209768/c865d9feaddaa4ef8b2751454103b3e6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Girl Math</title>
   <description>Hvis jeg får pengene for en vare retur, så har jeg tjent penge. Zepur har været på TikTok og er faldet over fænomenet “Girl Math”. Men er en krone sparet reelt en krone tjent? I dagens afsnit af Noget for pengene taler vi om vores forbrugsvaner, og hvad vi skal have i baghovedet, når vi støder på økonomi-trends på sociale medier. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank og JFM.</description>
   <guid isPermaLink="false">da6542c1-dfcc-4adc-ba01-82f8d08701bf</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209765/62f17f58e9247699b73758afe30e18e8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Teaser</title>
   <description>I Noget for pengene undersøger værterne Zepur og Ann, hvordan vi bedst får styr på privatøkonomien i en verden, hvor Tiktok-trends og voksne i jakkesæt gerne vil fortælle os, hvad vi skal gøre. Der er ingen løftede pegefingre, men masser af god stemning, når vores værter med udgangspunkt i vores alles hverdag giver dig gode råd til din økonomi. Så lyt til Sydbanks radiofoniske pengeguide hver tirsdag, der hvor du lytter til podcast.
 Denne podcast er ikke økonomisk rådgivning, og vi anbefaler derfor, at du ikke tager økonomiske beslutninger baseret alene på indholdet i podcasten. Kontakt altid din bankrådgiver for rådgivning om din økonomi. Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen Tilrettelægger: Nicolai Dupont Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs Redaktør: Mads Møller Lauritsen Programmet er produceret af Beam Audio Agency for Sydbank og JFM.</description>
   <guid isPermaLink="false">bbac8fde-a87c-42dd-981b-7009aa60bef4</guid>
   <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 08:18:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60209759/095bc463cf3830517369207449c997ea.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:01:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De bedste hacks til gaveræset</title>
   <description>Er du også træt af at julen altid sprænger budgettet, at du stresser rundt og det kun handler om at give og få de dyreste gaver?

Så skal du lytte til denne uges episode af “Noget for pengene”, hvor Ann og Zepur vender gode huskeregler og tips til, hvordan du kan gøre julen hyggelig, samtidig med, at du holder den billig og inden for budget

Værter: Zepur Sofia Margarian og Ann Lehmann Erichsen
Tilrettelægger: Anne-Sofie Harbo
Lyddesign: Frederik Bækgaard Ludwigs
Redaktør: Nicolai Dupont

Programmet er produceret for Sydbank af Beam Audio Agency</description>
   <guid isPermaLink="false">050e3593-2acf-588b-91f0-728c5997bb46</guid>
   <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 03:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/68737051/jul.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bdf4be8a-1a82-4b20-b178-17e35a9082b0_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
