<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Og så blev du en anden</title>
  <description>Livsforvandlinger udforskes i 'Og så blev du en anden', en dybdegående podcastserie med skuespiller Marie Louise Wille. Gennem intime samtaler med voksne i livskrise, afdækker Wille de skelsættende øjeblikke, der redefinerer vores identitet. Fra tab og kærlighed til fornyelse og selvopdagelse, deler gæsterne ærligt deres rejser mod heling. Podcasten tilbyder lyttere i alle livsfaser inspiration og håb, mens den udforsker temaer som personlig udvikling og resiliens. 'Og så blev du en anden' er mere end bare historier - det er en invitation til selvrefleksion og en påmindelse om vores evne til at genopfinde os selv midt i livets omvæltninger.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/c51bf49c-33b6-48ea-aa6b-f2fe72dd2ead</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/d1c893ef-2166-4b62-a767-7bb581b88923_400x400.png</url>
   <title>Og så blev du en anden</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/c51bf49c-33b6-48ea-aa6b-f2fe72dd2ead</link>
  </image>
  <item>
   <title>Episode 12: Tiden efter Nanna</title>
   <description>For tre år siden døde Pelles 23-årige datter Nanna af et hjertestop. Det at miste et barn er formentligt den mest gennemgribende, livsændrende sorg, et menneske kan opleve. Derfor inviterer Marie Louise Pelle i studiet til en intens og rørende samtale om, hvordan han har forandret sig efter Nannas død – og hvordan han finder mening i livet igen.

Vært: Marie Louise Wille. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Anne Bruun Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">5b08362e-1167-4853-b3bb-cb985cc82edb</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 04:00:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2aadb35d-32d6-4d48-8d4f-e6d951910d17.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1c893ef-2166-4b62-a767-7bb581b88923_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 11: En adopteret identitet</title>
   <description>Joan startede livet med at blive en anden, end den hun var. Hun blev adopteret af en dansk familie, da hun var over et år gammel. Nu skulle hun være dansk i stedet for koreansk. Men det sætter sine spor, sådan at skulle være en anden, og hele sin ungdom kæmpede Joan med en depression, som hun først efter lang tid opdagede grunden til. I dag har Joan fundet ind til sit autentiske selv – den hun var, før hun blev en anden. Gæst: Joan Rang Christensen, dramatiker og terapeut. 

Vært: Marie Louise Wille. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Anne Bruun Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">9dc4f52f-130b-4500-91cb-0034cf627cb6</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 04:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d3980fe8-5b89-4a4b-95cb-6ee894ef1533.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1c893ef-2166-4b62-a767-7bb581b88923_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 10: Angst og alkohol i håndtasken</title>
   <description>Da Lizl i sine tidlige år som journalist begynder at udvikle angst, skammer hun sig. For det kører jo for hende – hvorfor kan hun ikke bare nyde det? Hun begynder at dulme angsten med alkohol, og det bliver en vane at tage en tår snaps fra håndtasken fulgt af en Fishermans Friend inden redaktionsmøderne. Men en dag ser hun noget udenfor Netto, der gør, at hun træffer en beslutning. Hun pakker skammen, pillerne og snapsen væk og prøver at finde en ny vej gennem livet... og angsten. 

Gæst: Lizl Rand, psykoterapeut og journalist. Vært: Marie Louise Wille. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Anne Bruun Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">8ff203fe-a84f-45b7-8ded-74358fc41aaa</guid>
   <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 22:00:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3114f3ec-10ae-4b68-befc-05e5fdc487dd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1c893ef-2166-4b62-a767-7bb581b88923_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 9: Kvinden på bjerget</title>
   <description>Da Julie var i 30'erne og færdiguddannet fra Super16, så hun sig omkring og opdagede, at alle i hendes omgangskreds havde lukket sig om sig selv i små fælleskaber omkring børn, familie og arbejde. Julie følte sig ensom og ulykkelig i København. Så hun lagde en plan for, hvordan hun kunne få livet til at give mening igen. Og det bragte hende til en lille by i Guatamala, hvor hun endte med at slå sig ned på et bjerg – alene med sin hund i et hus, hun selv havde fået bygget. Det virker måske ikke som den mest umiddelbare løsning på ensomhed. Men hvorfor virkede det for Julie?

Gæst: Julie Bille. Vært: Marie Louise Wille. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">06e11e71-c999-416a-b74e-9d993f425f49</guid>
   <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 22:38:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/591c4df5-364b-4332-9155-ee69a4fc786c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1c893ef-2166-4b62-a767-7bb581b88923_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 8: Da Vesterbros party girl tog en kold tyrker</title>
   <description>Da Chloe var i sine tidlige teenageår, var hun utilpasset, overset – og vred på hele verden. Hun havde eksperimenteret med stoffer i en tidlig alder, men da hendes 10. klasseseksamen faldt til jorden, besluttede hun sig for at flytte til Vesterbro og blive narkoman på fuldtid. I en årrække var hun party girl og tjente penge til stofferne ved at trække. Men det liv begyndte efterhånden at trække veksler, og Chloe traf en ny beslutning: at blive clean og starte forfra. Men hvordan? Gæst: Chloe Avo Holm, forfatter til 'Stjernebarn' og en god dame. Vært: Marie Louise Wille. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Anne Bruun Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">f0102461-540d-45b4-a824-e1a74c5cf58a</guid>
   <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 23:46:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0bcce328-5a1b-44c8-8669-5a5ce268ab3c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1c893ef-2166-4b62-a767-7bb581b88923_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 7: At springe ud som 44-årig</title>
   <description>Bettina havde mand, børn og et hus i sin barndomsby. Det var sådan her, livet skulle være, tænkte hun. Resten af livet. Indtil hun fik en ny kollega. En kvinde, som hun ud – fuldstændigt af det blå – blev stormende forelsket i. Det blev starten på et nyt kapitel i livet, hvor alting skete for første gang igen.

Vært: Marie Louise Wille. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">09b1b010-6c77-4b69-ab31-964716e56c8a</guid>
   <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 23:50:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7e93d598-e064-4f00-85be-7ad03aa4ace9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1c893ef-2166-4b62-a767-7bb581b88923_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 6: Fanget i et voldeligt forhold</title>
   <description>Da Katrine var i tyverne, dyrkede hun sin frihed og rejste jorden rundt. Men hun ønskede sig også en rigtig kernefamilie med mand og børn. Da hun mødte sin ekskæreste, tænkte hun, at han var den, hun skulle starte en familie med. Men i dag er hun solomor til deres fælles barn – og hun har fået barn nummer to alene med en ukendt donor. Hvad var det, der skete, der fik Katrines selvbillede til at krakelere og forandrede hendes drøm om kernefamilien?

Gæst: Katrine. Vært: Marie Louise Wille. Produktion og tilrettelæggelse: Cecilie Wortziger &amp; Christine Runøe. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">e906f433-90e2-4527-9616-14ce780f3dd3</guid>
   <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 23:00:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/02c5619f-17f4-499e-870b-eaf33229124f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1c893ef-2166-4b62-a767-7bb581b88923_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 5: Præsten der blev bange for døden</title>
   <description>Andreas har egentlig aldrig været bange for at dø. Igennem sit virke som sognepræst har han hjulpet andre mennesker med at blive mere afklarede i forhold til deres egen død. Men han blev konfronteret med sin egen dødsangst, da han fik konstateret kræft. Gæst: Præst Andreas Wille. Vært: Marie Louise Wille. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">e5e52665-6919-47b5-b66a-f7aee3652edf</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 23:46:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/91ae8f42-787e-44cf-9c59-1240296ea22e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1c893ef-2166-4b62-a767-7bb581b88923_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 4: Fra tantra til tilgivelse</title>
   <description>Gudrun har altid haft et besværet forhold til sin far, og hun har savnet hans opmærksomhed og anerkendelse. Efter et stresssammenbrud besluttede hun sig for at arbejde med sig selv – og det var her, at hun opdagede tantra. Gennem tantra fik hun redskaberne til at konfrontere sin far, og hun nåede at tale ud med ham og tilgive ham, før han døde. Marie Louise har inviteret Gudrun i studiet for at få historien og spørge ind til, hvordan man heler det sår, man får som barn, når man føler sig uelsket af en forælder.

Vært: Marie Louise Wille. Gæst: Sangerinde Gudrun Holck. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">11336dea-8d2e-4ef0-82e1-2dabd4bda929</guid>
   <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 23:46:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0301e1bc-9f64-4372-8264-eda1b351c08a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bc6d738f-fbb0-4d80-b6ed-2e01d7861f0a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 3: Enkemand og egentlig ok</title>
   <description>For et års tid siden mistede Kristian Ibler sin kone, Ida. Hun døde af kræft, og Kristian blev enke i en alder af 43 og alene med to små børn. Marie Louise inviterer ham i studiet for at spørge, hvad det har gjort ved ham at stå på sidelinjen til sin kones sygdomsforløb og død – og hvordan man som udenforstående skal opføre sig overfor folk, som har mistet en, de elsker.

Gæst: Skuespiller Kristian Ibler. Vært: Marie Louise Wille. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">e07b238e-2433-465e-ad03-20d4270b141f</guid>
   <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 23:00:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2988951a-9b1a-4697-8867-2d4de5c5da6f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/82d77153-ff7a-41ec-ad9c-ecb0174cf0cd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2: Styrken sidder ikke i håret</title>
   <description>Det var ikke sådan, at Isabelle tabte alt sit hår på én gang. Det skete over længere tid og i forbindelse med opløsningen af et dysfunktionelt forhold, der endte med, at hun stod tilbage som enlig mor med en lille baby. Nu er der gået 15 år, og håret er aldrig vokset ud igen. Marie Louise inviterer Isabelle i studiet og spørger hende, hvordan det har været at forlige sig med at bære beviset på sit livs nedtur på hovedet – og hvordan man finder identitet og skønhed i at være en skaldet kvinde.

Vært: Marie Louise Wille. Gæst: Isabelle Hjorth. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">01dd1780-d3e1-46b7-96e7-f82fcafb2a25</guid>
   <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 23:02:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/89d8d22a-5565-4986-9cd2-66c2463d0119.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3ad6e175-1c61-4b3e-b4ea-1e805bab9830_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1: Angst i kulissen</title>
   <description>I første afsnit fortæller Marie Louise om sit eget vendepunkt, der indtraf for 3 år siden, hvor hun oplevede et voldsomt stresssammenbrud umiddelbart før premieren på en soloforestilling. I garderoben faldt hun om i armene på sin kollega, stylisten Line, som kørte Marie Louise til lægen. Siden har de ikke talt ret meget sammen om, hvad der skete den dag. Nu har Marie Louise inviteret Line i studiet for at konfrontere sin egen mørkeste stund og spørge hende, hvordan hun oplevede episoden.

Vært: Marie Louise Wille. Gæst: Line Ebbesen. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe. Musik: Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">73605ca6-267e-4e99-97ea-dffbbdb11aa6</guid>
   <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 23:00:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/26915526-0b78-47a1-adff-a58b866e9e24.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4d61af49-2f40-4806-b38b-00bbcc6835f4_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
