<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Os fra Venus</title>
  <description>'Os fra Venus' er en podcastserie om, til og for kvinder. I hver episode taler vært Stine Winther Mygind med en ny indsigstsfuld gæst om bl.a. kvinders trivsel, både den mentale og den kropslige, om parforholdet, om at lytte til sin egen indre stemme og intuition og om familielivet. 'Os fra Venus' dykker ned i, hvor svært det kan være at finde en balance i livet, og hvorfor følelsen af grundlykke kan forsvinde i tider, når man ellers har alt i verden at være lykkelig for.

Vært: Stine Winther Mygind</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/83005f39-24f2-4a5e-b6bb-dafaa7b0ffc2</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/736dcbb2-705d-4e24-8501-8d1dbee36560_400x400.png</url>
   <title>Os fra Venus</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/83005f39-24f2-4a5e-b6bb-dafaa7b0ffc2</link>
  </image>
  <item>
   <title>Søstersind med Signe Egholm Olsen</title>
   <description>Sæsonafslutningen af Os Fra Venus handler om søstersind – og om den sorte samvittighed, mange kvinder i dag kæmper med. Gæsten er skuespiller Signe Egholm Olsen, medstifter og medlem af kunstnerkollektivet Sort Samvittighed. Sammen med Stine taler hun om fællesskabets kraft, om hvorfor søstersind betyder noget, og hvad der sker, når vi står sammen i stedet for hver for sig. Det er en samtale om både fordele og udfordringer ved fællesskabet – og om værdien i at se verden gennem forskellige briller. En hyldest til forskellighed, sårbarhed og den styrke, der opstår, når vi genkender os selv i hinanden. Som det er med os fra Venus.</description>
   <guid isPermaLink="false">8207ce9a-e429-420a-8afc-798ce7735672</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 02:30:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/85ce3e06-7eec-4bbf-9681-681a4ae48632.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ebefa365-b093-48d3-9beb-ac8aacbdfd72_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mod til kærlighed med Amalie Klæstrup</title>
   <description>Kærlighed. Den altopslugende, trygge, ærlige – og nogle gange helt umulige kærlighed. I dette afsnit af Os fra Venus har Stine besøg af Amalie Klæstrup, som sagde ja til at søge kærligheden foran hele Danmark i Gift ved første blik. Samtalen kredser om mod – mod til at håbe, til at vise sig og til at være sårbar. Stine og Amalie taler om dating og det benhårde datingmarked, om autenticitet, idealer, frygten for at vælge forkert, om det biologiske ur – og om, hvordan man bevarer sig selv midt i det hele.
De taler også om vigtigheden af at arbejde med sig selv, og om at forstå, at tanker blot er tanker – ikke sandheder, og slet ikke noget, der hverken skal eller behøver styre os.</description>
   <guid isPermaLink="false">2c1e925b-7717-47d5-8516-0ebca27a335c</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 01:21:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9efcc207-b0f4-42d6-985b-2e347d46368c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/855e6882-6a06-4109-8f56-34ab1c7b4cb4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fri med Carla Mickelborg</title>
   <description>I dette afsnit har Stine besøg af Carla Mickelborg til en ærlig og rolig samtale om sund forfængelighed, perfektionisme og selvomsorg.
De taler om, hvordan ønsket om at have styr på alting kan blive en form for overkontrol – og hvordan meditation, taknemmelighed og venlighed mod os selv kan være vejen tilbage til ro.
Carla deler sine egne erfaringer med at slippe jagten efter det perfekte, og i stedet møde sig selv med forståelse og mildhed. Samtalen kredser om, hvordan vi kan finde taknemmelighed – også når vi er vrede, skuffede eller udfordrede af dem omkring os.
Et afsnit om at sænke skuldrene, vælge selvomsorg frem for selvkritik – og finde fred i det uperfekte. Lyt med, hvis du har brug for et kærligt pust af ro, perspektiv og påmindelsen om, at vi allerede er nok – præcis som vi er.</description>
   <guid isPermaLink="false">83e4d5da-0fb7-4a09-a646-e171f3d729fe</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 02:20:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bda73da5-440e-42fd-b696-1b389a06a1ea.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9c9e593d-b568-4393-b304-dbaa4c3e53c9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjemmeliv med Alice Stadil</title>
   <description>Stine har besøg af Alice Stadil til en ærlig og varm samtale om at tilvælge et liv som hjemmegående – et valg, der både udfordrer og frigør. De taler om, hvordan det er at være omsorgsperson for en børneflok, og om den ro og mening, der kan ligge i at skabe en hverdag, hvor nærvær og kærlighed er i centrum. Men også om fordomme, forventninger og det mod, der skal til for at stå fast i et liv, der ikke altid ligner andres. Samtalen handler om at turde leve det liv, der føles rigtigt for en selv, om at være ligeglad med hvad andre tænker, og om hvor vigtigt det er, at vi kan lide os selv endnu bedre i selskab med dem, vi vælger at omgive os med.
Et afsnit om selvaccept, frihed og kærlighed i praksis – og om at finde glæden i det enkle.</description>
   <guid isPermaLink="false">d403b3a2-8ea8-4d3e-a93a-f14319d76a3b</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 03:00:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bf410e2e-53ce-4463-9d65-7efb3f4921da.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c630dc06-6d27-47ac-877a-8ba811e20600_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Autenticitet med Maria Fantino</title>
   <description>I dette afsnit af Os fra Venus har Stine besøg af Maria Fantino til en samtale om noget, vi alle kender til – men måske ikke helt forstår: autenticitet.
For hvad vil det egentlig sige at være autentisk? Er det en tilstand, vi finder én gang for alle, som følger os resten af livet? Eller er det noget, vi hele tiden må vende tilbage til og øve os i?
Undervejs deler Maria og Stine både personlige erfaringer og konkrete råd til hverdagen – lige til Gajolpakken. De taler om grænsesætning, og det at være tro mod sig selv, som nogen gange kan være svært. For kan vi egentlig være autentiske, hvis vi ikke også tør sige fra? Og de vender også, hvorfor det kan være gavnligt indimellem at kigge op og ud – i stedet for kun at grave dybt i vores egen navle.</description>
   <guid isPermaLink="false">bcd58df4-fd31-4f6f-8ace-92d685e7f393</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 01:40:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/73ce0f06-84e5-42ec-adf0-44d0664af48a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e500b743-8465-4ea4-b323-5df74fb5ab59_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Søstre med Simone Winther-Høiland og Sandra Winther</title>
   <description>I dette afsnit handler det om søsterrelationen. Stine har inviteret sine egne søstre i studiet til en samtale om deres indbyrdes relation. Hvad vil det egentlig sige at have søstre – og hvordan påvirker det måden, vi ser os selv på?
Stine, Simone og Sandra deler tanker om det særlige ved at have nogen, man har kendt hele livet, og om hvordan relationen mellem søstre skal plejes og passes, så man vokser sammen i stedet for hver for sig.
Lyt med, når det handler om søstre – kærligheden, dynamikkerne og alt det midt imellem. Sammen deler de tre søstre små og store erfaringer til refleksion og inspiration.</description>
   <guid isPermaLink="false">cf9ae3ec-d787-4e4a-9da2-87c7f020b45e</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 01:40:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6310b9b1-52b1-4917-bf15-9952c4237d19.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fa7cdc8-928b-440e-b23b-bd8e45ed1106_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kvinder på holdet med Nathalie Hviid</title>
   <description>I denne episode af Os Fra Venus har Stine besøg af Nathalie Hviid, kvinden bag Glace, som driver succesfulde skønhedssaloner. Samtalen handler om, hvordan det er at være kvindelig leder for et team bestående udelukkende af kvinder. Stine og Nathalie dykker ned i alt fra fordomme og konflikter til de små og store udfordringer, der følger med lederrollen. Nathalie deler sine erfaringer med do’s &amp; don’ts i god ledelsesstil, og giver sine bedste råd til andre, der drømmer om at stå stærkt som leder og som kvinde – både professionelt og personligt.</description>
   <guid isPermaLink="false">8e1bbeca-3850-4837-b7e8-f2057b29963f</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 01:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/31ded78d-2415-4e21-a839-cbca379416cd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bd4cf9e0-37c1-415f-a2c0-473117b83066_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mor i storm med Rikke Vad Madsen (Nogens mor)</title>
   <description>Stine har besøg af Rikke Vad Madsen – kvinden bag Instagram-profilen Nogens Mor. Rikke er kendt for at tale åbent, humoristisk og ærligt om moderskabet, men også for at dele, hvordan det er at stå midt i en skilsmisse og i sit livs krise, samtidig med at man skal være den stabile omsorgsperson for sine børn.
Rikke deler den svære balance mellem at være mor og stadig holde fast i sig selv, om at slippe urealistiske forestillinger om perfektion – og om hvordan man kan finde både håb og styrke i de øjeblikke, hvor livet gør allermest ondt. Rikkes historie er en påmindelse om at passe på sig selv, og holde ved og holde af sig selv – også på lortedagene.</description>
   <guid isPermaLink="false">e4785723-88e4-4e78-bcb7-b9e3fc2926bb</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 02:30:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8ff50465-83d3-401f-bdd6-390a0706a393.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a268db01-b6be-494c-b99d-7b9776b66927_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Succes og Balance med Ditte Julie</title>
   <description>I dette afsnit af Os Fra Venus har Stine besøg af Ditte Julie til en ærlig og inspirerende snak om succes og balance. For hvad betyder det egentlig at være succesfuld – og kan man samtidig leve et liv i ro og harmoni? Samtalen dykker ned i, hvorfor processen og rejsen kan være vigtigere end selve målet, og hvordan vi finder ind til vores egen power uden at lade os styre af sammenligninger, forventningspres og behagesyge. En samtale med grin, ærlighed og masser af stof til eftertanke.</description>
   <guid isPermaLink="false">1323e3c9-3065-40b6-a749-097ff2167ef2</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 01:10:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4f409375-a0e8-4c76-8e4f-0a073a38cb3c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/050c3e15-2190-4970-a4be-9bd8dac11f94_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kvinde, kend din cyklus med Ayoe Westh</title>
   <description>Sæson 2 er her endelig! I premiereafsnittet af Os fra Venus byder Stine velkommen til Ayoe Westh, førende ekspert i kvinders cyklus. Sammen dykker de ned i, hvordan det at kende sin cyklus – og dens “årstider” – kan ændre din forståelse af kroppen og livet. For har du egentlig tænkt over, hvad din cyklus betyder for dig – fysisk, følelsesmæssigt og socialt? Stine og Ayoe taler også om forskellen mellem at have lige meget værd som køn og det at være lige stillet, og hvordan den indsigt kan give mere balance i hverdagen.</description>
   <guid isPermaLink="false">11391cf0-ca6f-4a2d-9598-3107120bc333</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 01:50:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4180ea36-4b59-4ba3-ac55-b5e1b7751b0f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:16:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/622a1109-3148-42ca-b349-b43e894ad496_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>At leve holistisk med Anna Reinholdt</title>
   <description>Velkommen til sæsonfinalen af Os Fra Venus. I dag taler Stine med underviser, facilitator og rådgiver Anna Reinholdt om at leve i balance med sig selv. For hvad vil det egentlig sige at leve holistisk? Hvordan lærer vi at mærke kroppen, når hovedet larmer og verden presser på? Stine og Anna taler om at gå sine egne veje, om at slippe forventninger og om modet til at sige fra. Det handler om at tage sig selv alvorligt og turde stå ved det, vi mærker – også når det ryster omgivelserne en smule.
Anna deler også personlige refleksioner om cyklusvisdom, intuition og hvordan vi navigerer i en verden, hvor ydre støj ofte overdøver vores indre stemme.
Et nærværende, ærligt og livsbekræftende afsnit fyldt med varme, eftertanke og inspiration – til dig, der længes efter at leve mere indefra. Og som altid med masser af guldkorn, også til Gajolpakken.</description>
   <guid isPermaLink="false">c82d44b6-3cba-496d-97ee-6007d0512d8d</guid>
   <pubDate>Mon, 12 May 2025 01:50:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/27935cc2-6c85-4b6e-ab63-d77d109592f0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/23e0c283-4b7c-44d8-bb98-5f7f36ada42a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tag plads i førersædet med Julie Ralund</title>
   <description>Hvordan føles det at leve autentisk? Og hvad sker der, når vi – ofte helt ubevidst – begynder at tilpasse os de små kasser, vi tror, vi bør passe ind i? I dette afsnit taler Stine med sexolog, forfatter og rådgiver Julie Raalund om at tage førersædet i sit eget liv. De taler om at stå stærkt i sig selv, skrue op for sin indre power og slippe alt det, der ikke længere føles sandt. Om pligt, skam, frygt for at skuffe, om alt det, vi sjældent siger højt. Om relationer, tabu, ensomhed, om at omprogrammere sin hjerne – og have modet til at tage styringen i sit eget liv. Om at insistere på glæde og blidhed. Især over for sig selv. Hver dag.</description>
   <guid isPermaLink="false">f6df424a-fed6-408e-8f32-39e0b41cae48</guid>
   <pubDate>Mon, 05 May 2025 00:40:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bd204296-3902-458f-ac9c-fff5e814521f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7efa80e2-4cca-4757-a2c7-2e1ddfbec078_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Parforhold og seksuel lyst med Simone Hovind</title>
   <description>Hvordan føles det at være tryg i et parforhold – og hvad sker der med intimiteten, når lysten til sex begynder at forsvinde? Stine har besøg af psykolog Simone Hovind til en snak om alt det, der ofte gemmes væk; skam, usikkerhed og forventninger. Stine og Simone dykker ned i, hvordan kultur og normer påvirker vores opfattelse af sex, lyst og det ”normale” – og hvorfor det stadig kan føles tabu at sige, man ikke har lyst. Det handler om at forstå hinanden bedre – og finde ro i, at tryghed og nærhed ikke altid ligner det, vi er blevet fortalt, men at finde ud af, hvad der fungerer for dig og din partner.
Tak fordi du lytter med. Husk at følge Os Fra Venus – der, hvor du lytter til podcast.</description>
   <guid isPermaLink="false">f12f3ccd-b2bc-4489-916b-ed4aecb4f4c0</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 02:00:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d9608a75-cc3e-4f7d-a3dc-f13da549a262.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e53010e5-dca5-4ca0-ae19-85a6df21d642_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gaven i det spirituelle med Krumme</title>
   <description>Har du nogensinde haft en stærk mavefornemmelse? Følt dig draget mod noget større? Eller måske undret dig over, hvad spiritualitet egentlig handler om? I dette afsnit har Stine besøg af Krumme, som er håndlæser, clairvoyant og healer. Sammen udforsker de, hvordan spiritualitet kan skabe mere balance, livsglæde og nærvær i en verden fyldt med stress og krav. Krumme kommer med gode råd til, hvordan du kan skrue op for din egen spiritualitet, og ifølge Krumme, er det noget vi alle sammen har adgang til. Og så deler Stine nogle af sine personlige oplevelser inden for det åndelige.
Uanset om du er skeptisk eller åben, er der helt sikkert noget at hente i til dig i dette afsnit.</description>
   <guid isPermaLink="false">780bd591-91ec-41fe-ae32-ff2d6cba8e25</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 01:11:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/debbebe7-d1cd-4085-8649-a4ac93a06a31.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4a24e9c9-e011-4cf2-bb45-5064633f83e2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Når sygdom rammer med Pia Daugaard Jørgensen</title>
   <description>Hvad gør vi, når sygdom rammer og vender op og ned på livet? Hvordan håndterer vi en hverdag fyldt med usikkerhed, frygt og svære spørgsmål, når tæppet pludselig rives væk under os? Stine har besøg af Pia, som har været ramt af brystkræft. Sammen dykker de ned i de udfordringer, der opstår, når sygdom ændrer alt. Pia og Stine taler om, hvordan vi kan kommunikere med vores nærmeste, hvor meget man kan – og skal – dele, og hvordan man finder styrke til at stå igennem frygten og usikkerheden. De ser også på rollen som pårørende: Hvordan kan man bedst støtte en syg, hvilke faldgruber skal man undgå, og hvordan passer man samtidig på sig selv – både under og efter et sygdomsforløb? Dette afsnit er for alle, der ønsker indsigt, forståelse og konkrete refleksioner omkring livet med sygdom og efter sygdom – som patient, som pårørende og som menneske.</description>
   <guid isPermaLink="false">93a52a58-fd30-4cd3-98cc-fcb79c0b8b56</guid>
   <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 01:11:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2a995787-b962-4d10-8975-3452eeb519d9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:17:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d8c76046-89fa-4a1f-ba46-3f43d5a0cf24_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tøm skraldespanden med Trine Ravnkilde</title>
   <description>I denne episode har Stine besøg af iværksætter Trine Ravnkilde til en inspirerende og relaterbar snak om optimisme, ikke lade negative følelser hobe sig op og den svære balance mellem at kunne selv og turde bede om hjælp.
Samtalen er fyldt med personlige eksempler, små life hacks og sjove anekdoter, der rammer lige ned i hverdagens udfordringer. De to taler om, hvorfor det er vigtigt ikke at lade skraldet hobe sig op – hverken i køkkenet eller i form af negative følelser – og hvordan vi bedst slipper af med den dårlige energi, der kan sætte sig, når andre mennesker påvirker os.
Trine deler sine bedste råd til at holde fokus, undgå at lade sig rive med af andres dårlige vibes og finde tilbage til det positive perspektiv. Der er masser af inspiration til at tage styringen i dit eget liv, se glasset som halv fyldt og leve med optimisme – også på de dage, hvor solen måske gemmer sig bag en sky.
Lyt med og få konkrete tips til mere glæde, selvstændighed og et liv, du kan nyde og hylde – hver eneste dag!</description>
   <guid isPermaLink="false">266e0b96-5e74-41b7-b918-f6786cf9e190</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ca472a63-35e0-42a1-b4e6-f248541d8411.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/07ae09ee-9a0c-4a83-8518-2b5c7cdfe52e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skuldrene vi står på – med Cecilie Nielsen</title>
   <description>Hvad kan vi lære af fortidens kvinder – og hvorfor er deres historie afgørende for os i dag? Stine har besøg af historiker og kongehuskorrespondent Cecilie Nielsen til en spændende samtale om kvindehistorie, magt og den (usynlige) byrde, kvinder har båret på i hundredvis af år – længe før mental load, fri abort og stemmeret blev en del af samtalen. Cecilie fortæller om nogle af de afgørende kvinder, der banede vejen før os. Stine og Cecilie taler om hvordan historiebøgerne har præget vores opfattelse af kvinders rolle gennem tiden og hvorfor det er så afgørende at kende vores egen historie for at forstå vores nutid – og styrke vores fremtid. For historien formes ikke kun af dem, der levede den – men også af dem, der fortæller den.</description>
   <guid isPermaLink="false">fa6bcb85-b94a-4b87-8130-6443f349abca</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 02:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0255da8e-5d13-4805-9834-afc25431cffa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6b721b89-e753-471e-a6e6-40ff2df2b0a3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tag din plads med Lise Mygind Mühlhausen</title>
   <description>Hvordan tager du din plads på arbejdspladsen, til forældremødet, i bestyrelseslokalet og til lønforhandling? I dette afsnit af Os Fra Venus har Stine besøg af Lise Mygind Mühlhausen til en inspirerende samtale om at eje sin power og brænde igennem med sit budskab.
Mange oplever nemlig nervøsitet, når de skal tage ordet eller stå fast i vigtige situationer. Men hvordan slipper du af med den usikkerhed og træder selvsikkert frem? Lise deler sine bedste råd til at styrke din gennemslagskraft, så du kan tage din plads med ro, autenticitet og styrke.
Lyt med og få konkrete værktøjer til at stå stærkt i dig selv – uanset om du forhandler løn, præsenterer foran en forsamling eller sætter din stemme igennem i en mandsdomineret branche.</description>
   <guid isPermaLink="false">84cd5835-a319-4fd6-aab2-d5657b259da6</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 02:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e4ca8236-4682-4a92-8f6a-384a660e4a08.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dc9ad862-4cc0-440a-9a42-79368edd0f19_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Træk vejret med Saszeline Emanuelle Dreyer</title>
   <description>I denne episode har Stine besøg af Saszeline, der deler sine indsigter om breathwork – en kraftfuld metode til at reducere stress, håndtere modgang og skabe dybere forbindelse til sig selv. Sammen dykker de ned i, hvordan vejrtrækning kan styrke både krop og sind, forbedre organernes funktion og hjælpe os med at leve mere balanceret. Stine og Saszeline taler også om, hvordan man rejser sig stærkere gennem livets udfordringer, og hvorfor det kan være en gave at se modstand som en mulighed for vækst. Saszeline åbner op om sit vilde brancheskift, de valg, der har formet hendes nye vej, og hvordan hun fandt mere bevidsthed og livskvalitet. Glæd dig til endnu en inspirerende samtale fyldt med gode historier, indsigt og praktiske råd til at få mere ud af livet – én vejrtrækning ad gangen.</description>
   <guid isPermaLink="false">92d4e7e5-64c7-4321-9788-e57218578a71</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 02:00:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1b65882e-c26f-47e0-9a63-79ff7adefa9e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:27:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0ee80db0-1c41-49a2-b1fd-4fb9f5f8e5ed_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skønhedsidealer med Valentina Morelli</title>
   <description>Vi dykker vi ned i et af de mest universelle og evigt aktuelle emner: aldring og skønhed. Stine har besøg af direktør Valentina Morelli til en snak om kampen mod ansigtets aldring. For hvad betyder aldring for os? Er det en proces, vi hviler i og omfavner, eller noget, vi bekæmper? Er det en overfladisk kamp, et udtryk for dårligt selvværd, eller blot en moderne forlængelse af at gå til frisøren og farve håret? Hvor går grænsen mellem selvpleje og forfængelighed? Og hvad sker der, når vi ikke længere kan undslippe alderens spor? Lyt med, når Valentina og Stine udforsker de mange aspekter af kosmetiske behandlinger, aldring, skønhedsidealer og de valg, vi træffer i jagten på at føle os tilpasse i vores egen krop.
Hvordan har du det med aldring?</description>
   <guid isPermaLink="false">23f44779-99e2-4fe0-b108-58bc55f7cb13</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 02:10:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cd3b0fda-826d-4a01-9a53-e5fe5c1d6753.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/780005e9-b686-4e85-802b-24f8f3afe1b4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skilsmisse og sammenbragte familier med Lykke Rix</title>
   <description>Hvorfor ender næsten 50% af ægteskaber i skilsmisse? Er der mønstre i de problemer, der fører til brud? Og vigtigst af alt – hvordan kan vi navigere i en skilsmisse på en måde, der skåner både os selv og vores børn, også på den lange bane? I denne episode har Stine besøg skilsmisse-terapeut, underviser og podcastvært Lykke Rix, der deler sin ekspertise om, hvordan man bedst kommer igennem en skilsmisse og skaber en velfungerende sammenbragt familie. Stine og Lykke kommer også ind på, hvorfor det er vigtigt at blive ”skilt sammen” i stedet for hver for sig, og så kommer Lykke med flere gode råd til parforholdet.</description>
   <guid isPermaLink="false">60a961e0-080f-414d-ad8f-6a2bc7860f93</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 02:00:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b7d4867b-37e1-420a-a1ad-22fe7de19907.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/676a5c97-d4d0-4396-8039-947eb56364c8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Et selvstændigt arbejdsliv med Stine Dahl</title>
   <description>I denne episode får Stine besøg af Stine Dahl – et selvstændigt power house, fænomen på Instagram og en kvinde, der kender livet som sin egen chef ind til kernen. Men hvordan ser hverdagen egentlig ud, når man driver sin egen forretning? Vi dykker ned i kompromiserne, prisen for at følge sit livskald og de sider af selvstændighed, man sjældent hører ytret i mediebilledet eller på sociale medier.

Så lyt med, når Stine og Stine forsøger at skærer igennem illusionerne og går tæt på den rå virkelighed bag drømmen om at være sin egen chef. Undervejs kommer de med gode råd og forslag til hvordan vi kan skabe balance i arbejdslivet – også hvis du er din egen chef eller drømmer om at blive det.</description>
   <guid isPermaLink="false">5f7b593d-db08-4a8e-80ae-3c9f915daf99</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1760dfb3-2bdb-40b4-bb79-c1c442527094.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/64fa3dbd-f034-485e-882c-dc4d38d89032_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Venskaber i voksenlivet med Fie Wahlgreen</title>
   <description>I dette afsnit af Os Fra Venus har Stine besøg af Fie Wahlgreen til en dyb og ærlig snak om venskab. For hvad betyder ægte venskaber for os? Tager vi dem for givet, og hvordan sørger vi for at pleje vores relationer, så vi vokser sammen i stedet for hver for sig? Stine og Fie undersøger også, hvor meget vi egentlig bør dele med hinanden, om det er normalt at sætte et venskab på pause og hvorfor det kan være så svært at skabe nye venskaber som voksen.</description>
   <guid isPermaLink="false">6e797872-bb82-4d72-bb9f-e52ddf338b6a</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 02:10:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9c91f3e3-d8cb-4de9-9eb9-b62069b6052b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2655397e-8b05-41df-81f3-ace690c13823_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hverdagsrul og arbejdsglæde med Ida Wohlert</title>
   <description>Hvordan skaber vi balance i hverdagen og finder glæden i arbejdslivet? I dette afsnit af Os Fra Venus får Stine besøg af journalist og tv-vært Ida Wohlert til en åbenhjertig samtale om at jonglere karriere, familieliv og personlig trivsel. Ida deler ærligt og personligt sine erfaringer fra et liv med højt tempo. Samtalen byder på tips til at skabe overskud i en travl hverdag, hvordan man kan balancere karriere og familieliv uden at brænde ud, og hvorfor det er vigtigt at finde ind til dét, der giver energi i stedet for at dræne. Stine og Ida reflekterer også over arbejdsglæde som en nøgle til et meningsfuldt liv og kommer med gode råd til, hvordan man kan finde sin egen balance, også ved at sætte grænser og sige nej.</description>
   <guid isPermaLink="false">2599ca9d-7839-49a2-88c8-70106f4239a0</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 02:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3f529294-a15b-44b6-b326-8feacf667bba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e86758ce-3920-4e97-8a13-47865d172bca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forældreskab og børneopdragelse med Mie Kaae</title>
   <description>Lyt med til denne episode af Os Fra Venus, hvor Stine har besøg af Mie Kaae til en snak om børneopdragelse og forældreskab. For hvordan navigerer vi i det komplekse landskab af forældreroller, ekspertråd og det nye børnesyn? Er der noget værdifuldt at hente i et gamle børnesyn eller er det komplet cancelled og fy-fy? Er der noget vi skal regulere på i vores opfattelse af det nye børnesyn, og må vi overhovedet bruge ordet &quot;opdrage&quot; i dag? Kan vi tale om, at vi mærker vores børn og deres følelser for meget eller mærker vi bare alt for lidt? Mie kommer med masser af gode råd og inspiration til forældreskabet og hvordan du kan styrke din egen rolle og være lige præcis dén forælder, du ønsker at være.</description>
   <guid isPermaLink="false">5ae65052-9431-4ed5-b48a-467d62346f8d</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 02:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/abead289-0d02-41f0-ac91-8975665ce473.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/65b80ede-0fe5-4daf-ae60-6b40980351c3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det mødrene ophav med Karin Winther</title>
   <description>I denne episode dykker vi ned i et emne, der er både personligt og universelt, for Stine har inviteret sin mor til en snak i studiet om forskellen mellem generationerne og måden, hvorpå den forrige generation var mødre, kontra hvordan vi håndterer forældreskabet i dag. De kommer også ind på, hvordan vores mødre ikke har haft samme ord for mental load og stress, som vi kender i dag – men hvordan de alligevel bar på mange af de samme udfordringer. De kommer også ind på, hvor vi optimalt set måske skal justere lidt i hver vores generation, og så kommer Stines mor med gode råd til, hvordan man kan holde gnisten i sit parforhold efter 38 år.</description>
   <guid isPermaLink="false">4a68322d-8f23-4d31-9bf4-b0be52090811</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b0a93e68-ba74-4785-8db9-9a27c1f1af4e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dfc6d37d-2e19-4c5f-9d3a-25129fd6604e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>At leve autentisk og intuitivt med Christina Taabbel Bækgaard</title>
   <description>I denne episode af Os Fra Venus er Stine i samtale med Christina, intuitiv vejleder, mentor og klarsynsinspirator, der deler sin unikke viden om, hvordan du kan leve autentisk og intuitivt. Christina hjælper mennesker med at finde kontakt til deres indre visdom og sjælskald – for større bevidsthed og livsglæde. Christina giver et spændende indblik i den kollektive udvikling, vi gennemgår, hvor vi bevæger os væk fra et gammeldags paradigme og over i en ny æra, hvor autenticitet og balance er nøglerne til et mere harmonisk liv. Hun deler praktiske råd om, hvordan du kan åbne op for din intuition og tage lederskab i dit eget liv. Og så taler Christina om, hvordan vi kvinder kan tjekke ind i vores femininitet og slippe af med den overkontrol, der ofte hæmmer vores autentiske selv (og ikke altid er lige gavnlige for parforholdet). Lyt med, og opdag, hvordan du kan leve mere autentisk, intuitivt og i kontakt med dig selv.</description>
   <guid isPermaLink="false">b530ae4a-9168-4e2b-9fae-585436bd2be3</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 02:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/504017d4-cfb3-48b2-ba20-325975ffbf9a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8668e172-0c61-4766-9ef7-34f620cca951_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skærm og SoMe med Michelle Kristensen</title>
   <description>Michelle Kristensen gæster studiet til en vigtig og inspirerende snak om bl.a. skærmbrug og sociale medier. For hvad giver det os egentlig at være på SoMe og tænker vi over, hvem vi følger? Michelle fortæller, hvordan hun selv bruger sociale medier (både arbejdsmæssigt og privat), og så taler Stine og Michelle om børnenes brug af skærme. Undervejs deler Michelle åbent og ærligt om sig selv og sit eget liv, om at blive ramt af massiv stress som selvstændig, om at slå op med veninder, om at lære at sige nej og vigtigheden i at acceptere, at livet ikke konstant er lutter lagkage og unicorns.</description>
   <guid isPermaLink="false">e61f62f1-f8cf-4bf3-982c-9ffd4e0396b5</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 02:10:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0ddc55d7-0f9c-473b-acf7-e54537fc302d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:15:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/13eff6b2-77b2-4d7b-9033-130585006e89_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Parforhold og intimitet med Amanda Lagoni</title>
   <description>Dette afsnit omhandler intimiteten i parforholdet. For hvor vigtigt er det egentlig at være intime og er det noget, vi skal prioritere i en kalender, der i forvejen er fyldt til bristepunktet? Er det en god ide med kalendersex og kan man gå i knalde-dvale? Amanda Lagoni er parterapeut og sexolog. Hun har skrevet flere bøger og lavet adskillige podcast om bl.a. sex og intimitet i parforholdet. I samtalen deler Amanda gode råd til, hvordan parforholdet, nærværet og intimiteten kan plejes på overskuelig vis. Hun sætter også ord på, hvad vi kvinder kan gøre, for at sænke baren, få mere tid og overskud til os selv – også i hverdagen. Og så taler Amanda og Stine om vigtigheden af minimum indsats, maksimum udbytte.</description>
   <guid isPermaLink="false">173431d4-c2ba-4f78-b10c-a3b2319e748d</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 02:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d5e1fd45-1144-48e1-ac13-e591b48c96bb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e0be37b8-014e-436c-b6c1-fafc23d8405d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mad og krop med Katrine Gisiger</title>
   <description>I denne episode af ’Os fra Venus’ har Stine besøg af Katrine Gisiger. Katrine er kognitiv kostvejleder og adfærdsterapeut. Hun er en af landets store stemmer inden for body acceptance og nedbrydelse af sundhedsmyter. I samtalen fortæller Katrine om sit eget stressfyldte forhold til mad, der førte til et totalt kollaps, og om hendes vej til et naturligt forhold til mad og krop. Katrine giver sit perspektiv på, hvorfor og hvordan mange kvinder – som ifølge Katrine udgør størstedelen - har et direkte unaturligt forhold til mad. Og så får du tips til, hvad du selv kan gøre, for at opnå et mere balanceret forhold til mad og til din krop.

Vært, tilrettelæggelse og klip: Stine Winther Mygind
Redaktør: Christian Beck Bennetsen
Cover: Gyrithe Lemche
Jingle: Marie Grove</description>
   <guid isPermaLink="false">4ffdac24-d789-47e9-83da-ba2b77c62907</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 02:11:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0daf1e38-8200-4ede-b7a1-5b6c05629a61.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/007f0e27-28f3-4c2f-a84d-d713d87dac27_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stress med Camilla Miehe-Renard</title>
   <description>I første episode af  'Os fra Venus' har Stine inviteret Camilla Miehe-Renard i studiet. Hun er tidligere studievært og redaktionschef, og hun har i mange år været ansigtet på flere af Danmarks største tv-programmer. I dag har Camilla trukket sig tilbage fra rampelyset. I episoden kan du høre om Camillas stress-sygemelding, og om hvorfor så mange kvinder oplever stress i hverdagen. Du får også tips til, hvad du kan gøre, hvis du oplever de tidlige tegn på stress.

Vært, tilrettelæggelse og klip: Stine Winther Mygind
Redaktør: Christian Beck Bennetsen
Cover: Gyrithe Lemche
Jingle: Marie Grove</description>
   <guid isPermaLink="false">edafd972-2737-4eb5-b293-a7299600f22e</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 02:11:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1977cd68-3263-4bb2-b157-b5e89b72e370.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/523842cf-6b1c-4695-9fea-75cd4e958435_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
