<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Pattaya Cowboys</title>
    <description>Pattaya Cowboys tager dig med på en spændende rejse ind i Thailands berømte ferieparadis' mørke underverden. Journalisterne Wilhelm Østergaard og Mikkel Rønnau afdækker med åben mikrofon de skjulte historier om danske gangstere, eks-kriminelle og farverige ekscentrikere, der har søgt tilflugt i Pattayas lyssky miljø. Med en blanding af dybdegående interviews, dokumentarisk fortælling og undersøgende journalistik, giver denne podcast et unikt indblik i de barske realiteter bag facaden af sol, sand og sex. Wilhelm og Mikkel, kendt for deres skarpe journalistiske sans og evne til at skabe tillid hos deres kilder, guider lytterne gennem overraskende møder og spændende afsløringer. Pattaya Cowboys er en fascinerende blanding af true crime, kulturel udforskning og rejseoplevelser, der vil holde dig på kanten af dit sæde.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/1bdd5170-26e6-4871-81a3-3c105bab67c4</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/b5849647-3ce7-4ed8-9530-1ecb28f7b856_400x400.png</url>
      <title>Pattaya Cowboys</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/1bdd5170-26e6-4871-81a3-3c105bab67c4</link>
    </image>
    <item>
      <title>#1: Do's &amp; Dont's</title>
      <description>Før afrejse besøger Mikkel og Wilhelm et par garvede pattaya-veteraner for at få rejsetips: Lonne, der er en grand old man i den danske underverden, og Christian der er præsident for rockergruppen Bandidos. Begge er mænd, der har indgående kendskab til miljøer, som ligger fjernt fra der, hvor vi andre leverpostejs-danskere huserer, og de kender Pattaya ud og ind. 
Turen starte ude ved Lonne (og hans papegøje, som han har lært at sige &quot;dumme svin&quot;) en januar-regnvejrsdag i Brøndbyvester. 

Reportere: Mikkel Rønnau og Wilhelm Østergaard
Klip og musik: Mikkel Rønnau
Redaktør: Rune Sparre Geertsen
Podimo redaktører: Julie Thing og Thomas Skov

Produceret for Podimo af MonoMono</description>
      <guid isPermaLink="false">b4bd3330-18c1-42d5-84c8-6c161c05234f</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 03:01:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4243134e-ecc4-4499-8f02-a8aa14e65b39.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b5849647-3ce7-4ed8-9530-1ecb28f7b856_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#2: &quot;Hustlere, gangstere, svindlere&quot;</title>
      <description>De to reportere introduceres for Pattaya på den hårde måde - på værtshuset Kronborg. Dagen efter får Wilhelm en fodbehandling sammen med en tidligere narkohandler, og Mikkel går på bar og får sig en snak med en far og hans 16 årige søn, der tager for sig af thaikvinderne.

Reportere: Mikkel Rønnau og Wilhelm Østergaard
Klip og musik: Mikkel Rønnau
Redaktør: Rune Sparre Geertsen
Podimo redaktører: Julie Thing og Thomas Skov

Produceret for Podimo af MonoMono</description>
      <guid isPermaLink="false">a8871068-ef2a-4cc1-8f09-84e07dd50f42</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 03:01:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7bd4dcdd-f17a-4d05-9e93-e5762b82a185.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b5849647-3ce7-4ed8-9530-1ecb28f7b856_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#3: Jungleloven</title>
      <description>Mikkel og Wilhelm følger i hælene på Niels Colov, der er lidt af en godfather i Pattaya med sine 45 år i byen og adgang til borgmesteren. Han har tidligere været “street smart” på Vesterbro, hvilket har hjulpet ham i Pattaya. Niels har ikke meget til overs for svage mennesker. Han sværger til jungeloven, for verden er hård og brutal. 
Bo og Svend har begge det sorte bælte i karate. På en strandtur fortæller de om alle de mænd, der har sprunget i døden fra hotellets tag på grund af kærestesorger og pengeproblemer. De ting hænger ofte sammen i Pattaya.

Reportere: Mikkel Rønnau og Wilhelm Østergaard
Klip og musik: Mikkel Rønnau
Redaktør: Rune Sparre Geertsen
Podimo redaktører: Julie Thing og Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">1c4b4b70-ccdc-4570-9521-c454c1b76e25</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 03:01:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ae0ed024-b667-40a8-a014-64c34384dd50.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b5849647-3ce7-4ed8-9530-1ecb28f7b856_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#4: Manden med de hvide tænder</title>
      <description>Wilhelm møder en dansker med de hvideste tænder, han nogensinde har set. Mikael, som han hedder, bor i en luksussuite og mener, at når livet skal gøres op, så er det bedre at have slikket fisse på bardisken og kørt på jetski, end at have været på kanotur og spillet klaver. Michael kan også fortælle om om en hård barndom og om at blive anholdt af 12 mand med maskinpistoler fra aktionsstyrken, anklaget for mord. Mikkel møder et hold gamle fiskere fra Harboøre, der har været i Pattaya hele 55 gange. De har tømmermænd og kan fortælle om en druktur med en elefant i spidsen.

Reportere: Mikkel Rønnau og Wilhelm Østergaard
Klip og musik: Mikkel Rønnau
Redaktør: Rune Sparre Geertsen
Podimo redaktører: Julie Thing og Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">98263617-5c83-4ad7-94ea-ffe167a9dbec</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 03:01:45 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/854e8c9c-ff6d-4e5e-a012-8d7ac59e4491.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b5849647-3ce7-4ed8-9530-1ecb28f7b856_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#5: En farlig frokost</title>
      <description>Mikkel møder legenden Bjarne, der er indehaver af værtshuset Kronborg. Bjarne inviterer Mikkel på en tur på sin Harley Davidson, og bagefter til den ugentlige danskerfrokost, hvor sandheder om Danmark kommer på bordet.    
Wilhelm møder “Morten”, der tager ham med i en sauna ejet af Hells Angels. “Morten” - som er anonym - er lidt af en ulykkesfugl. Han har både prøvet at ryge på Youtube i selskab med prostituerede og prøvet at sidde  i spjældet i Pattaya for besiddelse af hash. Det var ikke en oplevelse for svage sjæle.

Reportere: Mikkel Rønnau og Wilhelm Østergaard
Klip og musik: Mikkel Rønnau
Redaktør: Rune Sparre Geertsen
Podimo redaktører: Julie Thing og Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">e8215dad-96ff-4cfb-8f66-cfa709f769cd</guid>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 03:01:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dba69c01-84d4-4666-8fef-d14c20bc7116.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b5849647-3ce7-4ed8-9530-1ecb28f7b856_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#6: Crypto-Torben</title>
      <description>Wilhelm og Mikkel tager med cryptomillionæren Torben ud i Pattayas natteliv, for at se hvordan man fester, når man har millioner på kontoen.
Det går ikke stille for sig, når Torben besøger sit stamdiskotek. Han bestiller champagne i lange baner og en kuffert fyldt med kontanter til at kaste om sig med.

Reportere: Mikkel Rønnau og Wilhelm Østergaard
Klip og musik: Mikkel Rønnau
Redaktør: Rune Sparre Geertsen
Podimo redaktører: Julie Thing og Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">713fb8b7-808a-4ae9-9c67-4abb30472e0d</guid>
      <pubDate>Thu, 11 May 2023 03:01:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/75f6c498-a24e-4636-b560-b9dbaf0f05da.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b5849647-3ce7-4ed8-9530-1ecb28f7b856_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#7: En Uzi som legetøj</title>
      <description>Flere af de skæbner, Wilhelm og Mikkel møder i Pattaya, gemmer på en benhård barndom. Danskeren Mr. J driver en af Pattayas første weed-shops. Han fortæller om en opvækst i en kriminel familie på Vesterbro, hvor han brugte sin fars Uzi maskinpistol som legetøj. Palle er tidligere bilhandler og har haft en del penge på lommen, som han ikke synes skattefar skal høre om. Han fortæller om en barndom på det berygtede børnehjem Godhavn. Både Mr. Js og Palles barndomme gjort dem til nogle hårde børster, men de har fundet en ro i Pattaya, som de har ledt efter hele livet. 

Reportere: Mikkel Rønnau og Wilhelm Østergaard
Klip og musik: Mikkel Rønnau
Indtaling: Andrea Aagaard
Redaktør: Rune Sparre Geertsen
Podimo redaktører: Julie Thing og Thomas Skov


Produceret af MonoMono for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">9f98c91d-5956-402f-abd5-f88ff3e8691d</guid>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 03:11:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/666912b6-6f51-4fb4-8623-c96a94d5b738.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b5849647-3ce7-4ed8-9530-1ecb28f7b856_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>#8: Krig og kærlighed</title>
      <description>Wilhelm og Mikkels rejse er ved at nå til vejs ende. Her i sidste afsnit her skal du høre om de gamle gutter Ørum og Søren, der som så mange herude bærer rundt på lidt af hvert i livets bagage. Ørum har været døden nær flere gange i verdens brændpunkter som FN soldat, og mærkeligt nok er det i Pattayas virvar, han har fundet fred med sin PTSD. Søren har haft et noget usædvanligt held i spil. Og da hans kone gennem 45 år døde, så tog han til Pattaya for at se om han også kunne få held i kærlighed. 

Reportere: Mikkel Rønnau og Wilhelm Østergaard
Klip og musik: Mikkel Rønnau
Indtaling: Andrea Aagaard
Redaktør: Rune Sparre Geertsen
Podimo redaktører: Julie Thing og Thomas Skov


Produceret af MonoMono for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">5dd9819f-bc0a-4269-bb5a-e700ff054b9d</guid>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 03:01:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f3f30bfc-ad78-45ad-97e6-1da8e5d399ed.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b5849647-3ce7-4ed8-9530-1ecb28f7b856_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Trailer: Alanya Cowboys</title>
      <description>Mikkel og Wilhelm været på rejse, og du kan følge med fra 31. oktober.

Denne gang går turen til Alanya i Tyrkiet. Her har danske jetsettere, lykkeridere og krejlere søgt tilflugt fra gråvejr, jantelov og samfundets dertil indrettede kasser, og skabt deres helt eget lille paradis. Men hvorfor vælger man som dansker, et af verdens lykkeligste folk, at søge lykken og friheden udenfor landets grænser? 

Følg Alanya Cowboys her og lyt med fra 31. oktober. https://share.podimo.com/podcast/0a7e47c2-7fe2-4210-a5e1-b9e7b6386ba4</description>
      <guid isPermaLink="false">1adf2771-7fc0-4861-9b7b-9db58cf84a44</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 02:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c793c5f8-cbe0-42c2-ab7f-2f37a63184b2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:02:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6c34d852-b4fb-4c8a-b8a6-a84cc74fafbb_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
