<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Pedal-Oves lørdag</title>
  <description>Hvem dræbte Brita? – sandheden bag Danmarks største justitsmord

Et brutalt drab. En dømt mand. En chokerende frikendelse.

Da 30-årige Brita Hansen blev dræbt i 1981, pegede alt på én gerningsmand: Pedal-Ove. Han blev dømt og sendt i fængsel. Men ti år senere blev han frikendt – og Danmarkshistoriens største justitsmord var en realitet. Men hvis ikke Pedal-Ove slog Brita ihjel … hvem gjorde så?

I denne true crime-podcast åbner journalist Michael Teschl de støvede arkiver og graver dybt i sagen, hvor nye oplysninger og ufortalte detaljer ser dagens lys. Med adgang til aldrig før offentliggjorte dokumenter og vidneudsagn forsøger han at samle de sidste brikker i et af Danmarks mest gådefulde mordmysterier.

Følg Michael Teschl på X og Facebook @Teschl

Kontakt Michael Teschl og Maskefald på: kontakt@maskefald.dk

Vært: Michael Teschl
Tilrettelægger: Michael Teschl
Gæster: Ove Thomas Hansen (Pedal-Ove) og tidligere drabschef Bent Isager-Nielsen
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/42b02d32-9d51-4c9a-9245-3baf8e33ebc2</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/069b4fca-a94f-4636-888c-b747a3e77ced_400x400.png</url>
   <title>Pedal-Oves lørdag</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/42b02d32-9d51-4c9a-9245-3baf8e33ebc2</link>
  </image>
  <item>
   <title>Pedal-Oves lørdag 5:5 - En stemme fra graven</title>
   <description>Den 23. november 2019 dør Ove Hansen. Hans uventede død efterlader journalist Michael Teschl med en lydoptagelse, en række spørgsmål og dilemmafyldte hensyn der skal tages.

Efter at have været gemt væk i mere end fem år, ser nye oplysninger i den gamle drabssag dagens lys - og et nyt vidne står frem. 

Spørgsmålet er, hvad de nye oplysninger betyder?

Følg 'Maskefald' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Michael Teschl på X og Facebook @Teschl

Kontakt Michael Teschl og Maskefald på: kontakt@maskefald.dk

Vært: Michael Teschl
Tilrettelægger: Michael Teschl
Gæster: Ove Thomas Hansen (Pedal-Ove), Trine Brix Boriths (Ove’s svigerdatter), tidl. drabschef Bent Isager-Nielsen og jurist Sabine Volden.
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">fb4720c5-df68-40d4-9155-6c337314e232</guid>
   <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 23:20:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/602c7d8d-58f5-43ff-99ab-7cc800597590.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f52ee104-a4ec-4d42-b911-afd70100461e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pedal-Oves lørdag 4:5 - En blindgyde åbner sig</title>
   <description>Aldrig tidligere offentliggjorte optagelser afslører et muligt motiv, som sagens hovedperson i årtier stædigt har nægtet overfor politi og domstole. Samtidig er der nyt om det store spørgsmål om tidsplanen: havde Ove slet ikke tid til at begå drabet? 

Efter Teschl i tæt på to år har gransket sagen om drabet på Brita, er tiden også kommet til, at Ove skal forelægges resultatet: manuskriptet til Teschl bog “Den dag Brita forsvandt&quot;.

Følg 'Maskefald' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Michael Teschl på X og Facebook @Teschl

Kontakt Michael Teschl og Maskefald på: kontakt@maskefald.dk

Vært: Michael Teschl
Tilrettelægger: Michael Teschl
Gæster: Ove Thomas Hansen (Pedal-Ove) og tidligere drabschef Bent Isager-Nielsen
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">1903d02f-71c4-4433-a997-e2c4b418162c</guid>
   <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 23:20:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ca9aa28c-6043-4ba0-a9fa-0ebe08d8286b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/edcfcc0b-747b-4be4-9e08-e33e7cb1332f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pedal-Oves lørdag 3:5 - Jagten på nye spor</title>
   <description>En sensommerdag i 2017 lander et anonymt tip i journalist Michael Teschls postkasse. Kort efter bliver politiets arkivkasser med efterforskningen af drabet på Brita for første gang i mere end 25 år atter åbnet.

En ny gennemgang af de originale sagakter i den historiske drabssag medfører, at det afgørende alibi går i opløsning. Vi nærmer os nu - skridt for skridt - afdækningen af de nye spor i sagen.

Følg 'Maskefald' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Michael Teschl på X og Facebook @Teschl

Kontakt Michael Teschl og Maskefald på: kontakt@maskefald.dk

Vært: Michael Teschl
Tilrettelægger: Michael Teschl
Gæster: Ove Thomas Hansen (Pedal-Ove), Vicestatsobducent Steen Holger Hansen, Retsmedicinsk Institut i København og
tidligere drabschef Bent Isager-Nielsen
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">8b922c58-7020-4a82-82ec-c9464044c9f9</guid>
   <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 23:20:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/00ae6879-24c8-4a43-a5bc-6194d026fce6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6d67d601-75e4-41de-8040-6d360f035726_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pedal-Oves lørdag 2:5 - Det historiske bedrag</title>
   <description>Pedal Ove er netop ved et enigt nævningeting i Vestre Landsret blevet idømt 12 års fængsel for det brutale drab og på Brita. 

Men på BT’s nordjyske redaktion sidder journalisten Søren Espersen med flere spørgsmål end svar: Havde Pedal-Ove overhovedet tiden til, at slå Brita ihjel? Blev Brita overhovedet myrdet? Havde han lige været vidne til et justitsmordet?

Nu starter det forløb, som ender med at skrive drabssagen ind i historiebøgerne. 

Følg 'Maskefald' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Michael Teschl på X og Facebook @Teschl

Kontakt Michael Teschl og Maskefald på: kontakt@maskefald.dk

Vært: Michael Teschl
Tilrettelægger: Michael Teschl
Gæster: Tidligere BT-journalist Søren Espersen, MF, Danmarksdemokraterne og tidligere drabschef Bent Isager-Nielsen
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">298998b8-898f-48a9-9116-3d196274a563</guid>
   <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 23:20:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/418f5d59-a42c-41db-904c-cbe80e320dd8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e33776a6-ada3-4df6-af66-391fb4197b79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pedal-Oves lørdag 1:5 - Med døden i hænderne</title>
   <description>Sagen om Pedal-Ove og drabet på den 30-årige Brita Hansen rummer både Danmarkshistoriens største justitsmord, et karaktermord og ikke mindst et brutalt drab der først blev opklaret, men i dag har status af uopklaret.

I arbejdet med at lægge de allersidste brikker i gåden om det uopklarede drab på 30-årige Brita, inviterer forfatter og graverjournalist Michael Teschl lytterne med ind i hjertet af det journalistiske maskinrum og på en rejse tilbage til den december-dag, hvor Brita forsvandt sporløst. 

Tidligere drabschef Bent Isager-Nielsen er med i studiet hvor det i første omgang handler om at forstå, hvorfor Pedal-Ove blev dømt for drabet på Brita.

Følg 'Maskefald' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Michael Teschl på X og Facebook @Teschl

Kontakt Michael Teschl og Maskefald på: kontakt@maskefald.dk

Vært: Michael Teschl
Tilrettelægger: Michael Teschl
Gæster: Tidl. drabschef Bent Isager-Nielsen
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
   <guid isPermaLink="false">f655de75-94c8-423b-994a-3242af8dc3cf</guid>
   <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 23:10:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/66908162-846a-49a3-8bcf-4a20b37d1d36.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5dda369d-c717-4137-a452-5610992e6cd2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TRAILER: Pedal-Oves lørdag</title>
   <description>Drabet på 30-årige Brita Hansen - bedst kendt som &quot;Pedal Ove-sagen - er en af de mest opsigtsvækkende drabssager i dansk kriminalhistorie. Pedal Ove blev først dømt for drabet, men 10 år senere frikendt, hvorved Danmarkshistoriens største justitsmord var en realitet. Men hvem dræbte så Brita?

I denne anden sæson tager journalist Michael Teschl os med i det journalistiske maskinrum, hvor drabssagens sidste brikker bliver forsøgt lagt, og aldrig tidligere offentliggjorte oplysninger ser dagens lys. 

Med assistance fra landets førende eksperter indenfor drabsefterforskning og retsmedicin forsøger Michael at finde sandheden om, hvad der skete den skæbnesvangre dag.

Følg &quot;Maskefald&quot; i appen, så får du besked hver gang, der er en ny episode.</description>
   <guid isPermaLink="false">35254fde-8a1a-4334-aa6e-dd2778bf4beb</guid>
   <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 23:10:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/23c0e220-626c-405e-8b87-d893a3de4552.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:01:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a2949829-bd68-4568-8ec4-4c35f8e1cf13_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
