<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Pengekassen</title>
  <description>Giver tanken om privatøkonomi dig et smil på læben? Eller giver det søvnløse nætter i stedet?
Økonomi handler ikke kun om tal og regneark. Bag alle økonomiske beslutninger finder vi i sidste ende følelser – som glæde, frygt, skam og håb. Og det er okay. Når vi accepterer følelserne, kan vi bedre træffe gode valg for os selv.

I Pengekassen hjælper Pernille Oldgaard og Tine Gudrun Petersen med at navigere gennem tvivl, spørgsmål og dilemmaer i forhold til penge. For i Pengekassen handler det ikke kun om at styre dine penge, det handler om at finde fred og tryghed i din økonomi.

Pernille Oldgaard er finansiel influencer og økonomisk mentor under navnet moneymum.dk. Hun er født og opvokset i Fredericia, og selvom hun dumpede matematik på handelsskolen, uddannede hun sig alligevel til finansøkonom, fik arbejde som bankrådgiver og blev allerede som 26-årig filialdirektør i Nordea. Hun har siden 2022 levet af at rådgive privatpersoner om deres økonomi og formidle gode råd via Instagramprofilen @moneymum.dk. I 2024 udkom hun med bogen 'Overblik - Alt, du skal vide om hverdagsøkonomi.'

Tine Gudrun Petersen er forfatter, podcastvært, kulturiværksætter og mor til tre. Tine har været selvstændig siden 2015 og har blandt andet skabt store events og festivaler fra bunden. Tine Gudrun er udkommet med krimibogserien om Busk- og Løve, og holder foredrag i hele landet.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/a3de8f2a-fc62-48be-bda5-feb4ee7d04c4</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/1d3c9b87-04fe-4643-8449-e35dffcc9130_400x400.png</url>
   <title>Pengekassen</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/a3de8f2a-fc62-48be-bda5-feb4ee7d04c4</link>
  </image>
  <item>
   <title>Må jeg tage på ferie, hvis min økonomi er presset?</title>
   <description>Er det ansvarligt for en nyskilt mor med svingende indkomst at tage på ferie med sine børn til et varmt, eksotisk sted? Eller bør pengene i stedet spares sammen til uforudsete udgifter eller pensionsopsparing?

I dette afsnit af Pengekassen giver Pernille og Tine gode råd til dilemmaer om feriedrømme, og så har de nogle tips til, hvordan man skaber et overskueligt budget og en nem opsparing - især hvis man, som en af episodens dilemmaskrivere, har ADHD.</description>
   <guid isPermaLink="false">4fbd14c3-eaea-4973-ada1-2e5d5c198a89</guid>
   <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 03:01:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/49b7e8fd-025c-4f39-8328-62602060851b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5fc82082-8ec2-43c4-a1ce-3a3042bcc3a6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Folk siger, vi skal købe en elbil – er det rigtigt?</title>
   <description>Er det virkelig økonomisk fordelagtigt at skifte til en elbil, selvom man kører langt og bor langt fra ladestandere?

Denne gang besvarer Pernille og Tine dilemmaer om bilkøb, og de giver gåde råd til, hvordan man bør prioritere sin boligopsparing, når man planlægger at købe hus med sin partner om et par år.

For er det bedst at fortsætte med at spare op på en boligkonto, eller skal man hellere investere pengene andre steder for at sikre en god økonomi til fremtidige ferier og udgifter?</description>
   <guid isPermaLink="false">241aa9dc-937a-4269-a52b-f1b51bf41c3e</guid>
   <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:01:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8b10e45d-4502-485d-a049-cda49e314742.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/56dfd1e8-9a1f-44cc-bc92-55fd49b3c1a5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi flytter sammen - hvad er en fair fordeling af udgifter?</title>
   <description>Hvordan håndterer man økonomien, når man flytter sammen med sin kæreste og har hver sit hus?
Hvordan fordeles udgifterne retfærdigt, når der skal investeres i en tilbygning i den enes hus?

I dette afsnit af Pengekassen rådgiver Pernille og Tine om opdeling af udgifter, og så spørger en førtidspensionist, hvordan de bedst investerer en formue på 1,5 millioner kroner, når boligkøb ikke er en muliged.</description>
   <guid isPermaLink="false">003b40a2-1465-4e89-9b14-fa7982115d71</guid>
   <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1025fa3e-cd76-4a68-9273-5fd1c8876078.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ce2975d-4126-410c-b3f5-981910496ae9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tør jeg bruge aktier som pensionsopsparing?</title>
   <description>Hvordan sikrer man sin pension bedst muligt?

I dette afsnit af Pengekassen rådgiver Pernille og Tine om forskellige måder at investere og fremtidssikre sig selv og sine børn. Skal man vælge efterløn, pensionsopsparing eller investere i aktier?
Og hvordan kan man investere penge for sine børn ved at bruge barnets frikort?

Værter: Pernille Oldgaard og Tine Gudrun Petersen
Klipper: Simone Nystrup-Larsen
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen</description>
   <guid isPermaLink="false">74d7a4fb-1b0d-4976-b2fb-9a84ef6b95e4</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 03:01:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f7642be3-50a7-4fdd-89ca-3d3dce5b612f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8e9a627c-0456-4d81-a434-95737100c008_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvem betaler for sammenbragte børn?</title>
   <description>Hvordan håndterer man økonomien i en sammenbragt familie, hvor hver part har et barn med?

I dette afsnit af Pengekassen svarer Pernille og Tine på spørgsmål om, hvorvidt den biologiske forælder kun står for udgifterne til sit eget barn, eller om man også betaler til den andens barn i en sammenbragt familie?
Og så spørger en lytter, om man overhovedet kan forhandle med sin bank, og hvordan får man mest muligt ud af sine penge hos banken?

Værter: Pernille Oldgaard og Tine Gudrun Petersen
Klipper: Simone Nystrup-Larsen
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen</description>
   <guid isPermaLink="false">a053babc-e524-4503-ad81-146330f8caa2</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:01:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/197360d1-350f-4180-bbf0-a85dc2beb2b4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9faf8a61-64f3-4cc1-a68f-e665b24c6ce7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvordan sikrer vi os ved dødsfald eller skilsmisse?</title>
   <description>Hvordan sikrer man sit ægteskab mod uforudsete ulykker?

I dette afsnit af Pengekassen svarer Pernille og Tine på, hvor man overhovedet skal starte, hvis man vil investere sine penge i aktier. Og så vender de, hvordan man sikrer sig selv og hinanden mod store ulykkeligheder i et ægteskab - og hvordan man åbner for den følelsesladede snak.

Værter: Pernille Oldgaard og Tine Gudrun Petersen
Klipper: Simone Nystrup-Larsen
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen</description>
   <guid isPermaLink="false">18a3b89d-a0fb-43c9-87d1-c5cdc06a4c7f</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:01:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8fec3b7c-d99f-4c5a-ac96-d088e212a876.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a050dde1-977f-4884-8a73-c1fc7851abc2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvilken bolig skal jeg købe som førstegangskøber?</title>
   <description>Hvordan finder man balancen mellem at spare op og nyde livet lige nu?

I dette afsnit af Pengekassen rådgiver Pernille og Tine et par, som spørger, hvordan de bedst fordeler 'lommepenge' i deres forhold, når den ene tjener mere end den anden - og den ene gerne vil forbruge, mens den anden ønsker at spare op.

En anden lytter spørger, hvilken boligtype er smartest at investere i som førstegangskøber - skal man gå efter hus, lejlighed eller noget helt tredje?

Værter: Pernille Oldgaard og Tine Gudrun Petersen
Klipper: Simone Nystrup-Larsen
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen</description>
   <guid isPermaLink="false">6dbff076-e9b1-4d02-a2c6-5e2892e23af4</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 02:01:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/650ce374-6899-4c3a-bc6e-4e440d407b35.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8656e818-78b2-4285-95fe-614135364109_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Støtte til mine forældre udhuler min økonomi</title>
   <description>Hvordan hjælper man sine kære økonomisk uden at køre sin egen konto i sænk?

I dette afsnit af Pengekassen vender Pernille og Tine, hvordan en lytter kan hjælpe sine forældre, men stadig have penge til sig selv. Og så spørger en anden, om man egentlig kan tillade sig at stoppe med at arbejde før sin pensionsalder, hvis man selv har sparet op til det?

Værter: Pernille Oldgaard og Tine Gudrun Petersen
Klipper: Simone Nystrup-Larsen
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen</description>
   <guid isPermaLink="false">c108cbb9-ce8a-4b04-955a-aa15df63c877</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 01:01:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/db2b2d7f-de67-4f05-8cbc-ddf44fbe05e1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/67b84f73-e210-49ff-9ec2-419d6b3995e8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Skal jeg dø af rejselængsel eller sælge huset?</title>
   <description>Har du følt dig bundet af økonomiske forpligtelser?
Denne gang dykker Pengekassen ned i to dilemmaer. I det første møder vi en enlig mor, der står over for at miste børnetilskud og boligsikring, som er i tvivl, om hun skal flytte i noget mindre eller bede sin ældste om at betale husleje. I andet dilemma deler en 34-årig mand sin længsel efter en lang rejse med hele familien, men skal de ofre hele friværdien for den drøm?

Værter: Pernille Oldgaard og Tine Gudrun Petersen
Klipper: Simone Nystrup-Larsen
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen</description>
   <guid isPermaLink="false">bc569ef5-63cc-41ce-a1a9-c989dbdbaa0d</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:01:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b8bfec2e-0ba5-49f7-9197-ed0f7e39a167.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7954a709-47ba-42ec-93ce-40d7d5d1349a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mit forbrug går amok, når jeg ser min kæreste</title>
   <description>Hvordan går man fra at dumpe matematik til at rådgive andre om økonomi?

I dette afsnit af Pengekassen fortæller Pernille om sin vej fra studieudfordringer til livet som selvstændig. I brevkassen svarer Pernille på forskellige økonomiske lytterdilemmaer:
Hvordan kan man sikre sig, at økonomien ikke løber løbsk, når man flytter sammen med sin partner?
Og hvordan vælger man den bedste investeringsstrategi for fremtiden?

Værter: Pernille Oldgaard og Tine Gudrun Petersen
Klipper: Simone Nystrup-Larsen
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen</description>
   <guid isPermaLink="false">623f7b20-99dc-4c09-96ce-1a6bbd8ff0f4</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 23:02:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/556805c2-929a-435f-a384-db8ed61d4b17.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c99ea826-189e-463c-8981-cb0365238aca_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
