<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Pia og Ghita læser Kierkegaard</title>
  <description>&quot;Gift Dig, Du vil fortryde det; gift Dig ikke, Du vil også fortryde det; gift Dig eller gift Dig ikke, Du vil fortryde begge Dele; enten Du gifter Dig, eller Du ikke gifter Dig, Du fortryder begge Dele.&quot;
 
Lyt med når sognepræst Pia Søltoft og skuespiller Ghita Nørby læser teolog Søren Kierkegaards filosofiske mesterværk ’Enten eller’. I samtale med hinanden prøver de at forstå hvad pokker Kierkegaard egentlig mener med sine snørklede formuleringer, og hvad vi kan bruge dem til i et moderne liv. Det er samtaler, der tager dig rundt om tilværelsens mange sorger og glæder, om ungdommens kvaler, æstetiske nydelser og datingappen Tinders fordele og ulemper i moderne kærlighed.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/7ef63720-b006-4716-8e8d-b02b5b7e6495</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/9fb76b22-5e94-4f72-872b-8d5a89ae34f6_400x400.png</url>
   <title>Pia og Ghita læser Kierkegaard</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/7ef63720-b006-4716-8e8d-b02b5b7e6495</link>
  </image>
  <item>
   <title>Pia og Ghita læser Forførerens dagbog - &quot;Min Cordelia! Nu kalder jeg dig i sandhed min&quot;</title>
   <description>En forførelse er en total hengivelse til et andet menneske udenfor samfundets småborgerlige regler og normer. Sådan skriver Kierkegaards Johannes, der er &quot;forfatteren&quot; til 'Forførerens dagbog'. Men hvad vil det sige at forføre og blive forført, hvad skal der til for at indgå i en kærlighedsrelation til et andet menneske? Det er temaerne, når værterne Pia Søltoft og Ghita Nørby i dette afsnit af 'Pia og Ghita læser Kierkegaard' kommer helt ind i forførelsens kunst.

Værter: Pia Søltoft og Ghita Nørby
Indlæsning: Ghita Nørby
Klip: Martha Winther
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">851bf424-1a21-40e5-aba7-fa775c351c13</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 02:01:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9b1dcd4f-9447-4977-8adc-e81e8c8f22ea.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9fb76b22-5e94-4f72-872b-8d5a89ae34f6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pia og Ghita læser Vekseldriften - &quot;Kedsommelighed er roden til alt ondt&quot;</title>
   <description>Hvem er de kedeligste mennesker? Og keder de sig mon selv?
I dette afsnit af 'Pia og Ghita læser Kierkegaard' handler det om kedsommelighed og om at bryde med gængse normer og regler. Kierkegaards æstetiker har forfattet et humoristisk skrift, hvori han opfordrer til en art borgerløn, og argumenterer for at venskaber, ægteskaber og i særdeleshed børn er noget af det kedeligste man kan tænke sig. Men hvad er konsekvensen af sådan en tankegang?

Værter: Pia Søltoft og Ghita Nørby
Indlæsning: Ghita Nørby
Klip: Martha Winther
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">3b00f17c-71fa-407a-b7b9-06f02d8535d2</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 02:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4f4a9ca9-af78-4398-aba5-000aef8b75fc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9fb76b22-5e94-4f72-872b-8d5a89ae34f6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pia og Ghita læser Den første Kærlighed - &quot;Den første kærlighed er den sande kærlighed, og man elsker kun en gang&quot;</title>
   <description>Hvis vi står i den heldige situation at blive gift for tredje gang, så siger vi, at denne kærlighed er den sande kærlighed, og derfor den første kærlighed.
I dette afsnit af 'Pia og Ghita læser Kierkegaard' skal det handle om den første kærlighed, og måden hvormed vi bærer den første kærlighed med os gennem livet. Afsnittet handler også om tilfældighed, og om måden vi mennesker tilskriver nødvendighed til tilfældigheder.

Værter: Pia Søltoft og Ghita Nørby
Indlæsning: Ghita Nørby
Klip: Martha Winther
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">d6a62c24-01b1-4d0e-b4f7-4effc38cd18e</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 02:01:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/431ed3df-2ffb-4727-9a34-f5fb82cf38af.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9fb76b22-5e94-4f72-872b-8d5a89ae34f6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pia og Ghita læser Den Ulykkeligste - &quot;Carpe diem&quot;</title>
   <description>Den ulykkelige er den der lever i fortiden og fremtiden, den der er sig selv fraværende mener Kierkegaards æstetiker. Men hvad er konsekvensen af hele tiden at leve i &quot;nu'et&quot;? Hvordan ville ens liv opleves, hvis man levede efter det latinske udtryk &quot;carpe diem&quot;, grib dagen, og lod den ene nydelse og påskud overtage den anden.
Det er temaet for dette afsnit af 'Pia og Ghita læser Kierkegaard', når værterne Pia Søltoft og Ghita Nørby sørger hvad der gør en ulykkelig og fortvivlet.

Værter: Pia Søltoft og Ghita Nørby
Indlæsning: Ghita Nørby
Klip: Martha Winther
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">07a536b8-0408-49a3-a34b-d1fe0b600d1f</guid>
   <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 02:01:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ef4f6348-6ee6-462b-a01b-56fc9b482015.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9fb76b22-5e94-4f72-872b-8d5a89ae34f6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pia og Ghita læser Skyggerids - &quot;Kun den der selv er bidt af slanger, ved, hvad den må lide, der er bidt af slanger&quot;</title>
   <description>Den sorg man oplever ved et bedrag er en reflekteret sorg skriver Kierkegaards æstetiker i 'Enten eller'. Bedraget avler en sorg som er konstant genstand for vores refleksion og rejser spørgsmål som &quot;er jeg god nok?&quot; eller &quot;hvad er der galt med mig?&quot;. Det er netop denne sorg, der er temaet i dette afsnit af 'Pia og Ghita læser Kierkegaard', når Ghita Nørby blandt andet fortæller om den kærlighed hun har oplevet og taget med sig gennem sit liv, og om hvordan hendes synlighed nogen gange skaber vanskeligheder i hendes relationer.

Værter: Pia Søltoft og Ghita Nørby
Indlæsning: Ghita Nørby
Klip: Martha Winther
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">ed9bba36-a6df-4931-8550-4d6818f06e7e</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 02:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/25964172-b8a2-470b-ae2a-d503e487cc07.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9fb76b22-5e94-4f72-872b-8d5a89ae34f6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pia og Ghita læser det antikke tragiskes refleks i det moderne tragiske - &quot;Mens alle vil herske, vil ingen tage ansvaret&quot;</title>
   <description>Hvad er frihedens pris? Hvad vil det sige at tage ansvar for egne handlinger, at bestemme over sig selv og sit liv? Det er store emner som værterne Pia Søltoft og Ghita Nørby tager op i dette afsnit af 'Pia og Ghita' læser Kierkegaard', når de to læser tredje afhandling i 'Enten Eller' om det moderne menneskes ønsker om frihed, og den pris det må betale for at få den.

Værter: Pia Søltoft og Ghita Nørby
Indlæsning: Ghita Nørby
Klip: Martha Winther
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">376cc56d-2fff-42fc-a369-d881395297bd</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 02:01:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4c001dec-8f83-4282-85a6-82f06b70dd92.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9fb76b22-5e94-4f72-872b-8d5a89ae34f6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pia og Ghita læser det musikalsk erotiske - &quot;Hør elskovens susen, hør fristelsens hvisken&quot;</title>
   <description>Er du nogensinde blevet forført, elsket eller overgivet til et andet menneske? Har du følt dig forrådt, smidt væk eller kasseret på grund af en forførers luner?
I dette tredje afsnit af podcasten 'Pia og Ghita læser Kierkegaard' læser værterne Pia Søltoft og Ghita Nørby den anden æstetiske afhandling af 'Enten Eller', som handler om det æstetiske som kunstkritik. I den anledning inddrager æstetikeren tre af Mozarts værker, der kan hjælpe med at fortælle hvad musik kan, som sprog ikke kan.

Værter: Pia Søltoft og Ghita Nørby
Indlæsning: Ghita Nørby
Klip: Martha Winther
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">f815da08-2bf8-410f-89b9-d88b495c5caa</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 02:01:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3e71d46e-a906-476c-b72c-756d35b6aa91.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9fb76b22-5e94-4f72-872b-8d5a89ae34f6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pia og Ghita læser Diapsalmata - &quot;Gift dig, du vil fortryde det!&quot;</title>
   <description>&quot;Diapsalmata&quot; er et græsk ord der stammer fra den græske oversættelse af det gamle testamente. Det stammer fra den del af det gamle testamente der hedder 'Davids salmer', som er en række poetiske tekster, der formentlig er blevet sunget. Diapsalmata er pausen mellem disse sange, et slags refleksionsrum.
Diapsalmata er også titlen på første lille afhandling i Kierkegaards 'Enten Eller', hvor &quot;Æstetikeren&quot; reflekterer over sit liv i de korte pauser han har mellem kvinder, opera og andre nydelser. Og det er netop fra Diapsalmata, at der bliver læst op fra i dette afsnit af 'Pia og Ghita læser Kierkegaard', når værterne Pia og Ghita studerer pausen og konsekvenserne af den æstetiske livsførelse.

Værter: Pia Søltoft og Ghita Nørby
Indlæsning: Ghita Nørby
Klip: Martha Winther
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">efab8fe0-240a-4388-a2ef-e70ace6d70f7</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 02:31:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4492a07c-db1b-46ff-af02-87d0751b2455.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9fb76b22-5e94-4f72-872b-8d5a89ae34f6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pia og Ghita læser forordet - &quot;Har man sagt A, må man også sige B&quot;</title>
   <description>D. 20. februar 1843 skete der et slags jordskælv i den litterære verden, da Søren Kierkegaards filosofiske værk 'Enten Eller' ramte boghandlerne i København. Man skulle dog lede længe efter Kierkegaards navn på omslaget. I stedet var forfatteren en vis &quot;Victor Eremita&quot;, og selve teksten var dertil skrevet af ukendte forfattere, der hver repræsenterede henholdsvis den æstetiske livsanskuelse og den etiske livsanskuelse.
I dette første afsnit af podcasten 'Pia og Ghita læser Kierkegaard', skal du høre historien om hvordan 'Enten Eller' er blevet til gennem bogens forord, og om hvordan du let forstår og går til Kierkegaards til tider snørklede begreber.

Værter: Pia Søltoft og Ghita Nørby
Indlæsning: Ghita Nørby
Klip: Martha Winther
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">c80a0448-5257-429d-8b2f-b4609979b2d7</guid>
   <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 02:31:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/61167350-d4bf-4ef9-b576-a72d231678b7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9fb76b22-5e94-4f72-872b-8d5a89ae34f6_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
