<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>PL Showet</title>
  <description>En podcast om verdens bedste liga.
Med Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau.
Bragt i samarbejde med POWER.
Produceret af Qvortrup Media.

DOWNLOAD VORES NYE APP FOR EN MASSE EKSTRAMATERIALE OM PREMIER LEAGUE:
https://plshowet.dk/app</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/620eca4c-2567-4117-822c-b70771de0bdc</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/8ac129c8-4829-4320-bc8f-cb2aec1d902c_400x400.png</url>
   <title>PL Showet</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/620eca4c-2567-4117-822c-b70771de0bdc</link>
  </image>
  <item>
   <title>Runde 12: North London er rød, Liverpool i krise &amp; Braget i Newcastle</title>
   <description>Premier League er tilbage! Og dét fejrer vi med manér i PL Showet, hvor vi fik alt hvad hjertet begærede i weekenden.

Fra Ezes store dag mod ærkerivalerne til Liverpools tur i Dyche-kværnen. Fra Callum Wilsons genfødsel til Harvey Barnes' aften.

Og meget meget mere...

Få det bedste fra Premier League i PL Showet, som er bragt i samarbejde med POWER.

Husk at tune ind på POWER.dk på torsdag d. 27. november kl. 20.00, når der sparkes gang i Black Friday!




Du kan også blive en del af PL Klubben og bakke op om os på plshowet.dk/plklubben.




Rigtig go' fornøjelse med denne uges udgave!

Skål fra Clark, Jonatan &amp; Daniel</description>
   <guid isPermaLink="false">130ca1c1-8a67-5b4e-b50e-3e73b0e58a31</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/111603394/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-10-24%2F413049712-44100-2-b2f2cb2a1271e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:33:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5aae8edc-34f8-47f1-9eeb-5f2b25a08f08_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Brevkasse Special: November 2025</title>
   <description>I har spurgt, vi svarer og hygger, mens vi siger farvel og tak til 2025's sidste landskampspause og nu får måneders uspoleret Premier League-fest tilbage!

Glæd dig til at høre om alt fra kanoture med Premier League-managers til hvem der har været sommerens bedste køb.

Alt dette og meget mere i denne hyggelige udgave af PL Showet.

Bragt - som altid - i samarbejde med vores fantastiske hovedpartner POWER!




Go' fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">80707a60-e8a4-5ecf-8384-c54f86fdb0d9</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/111257164/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-10-17%2F412615033-44100-2-328fd484e1096.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5aae8edc-34f8-47f1-9eeb-5f2b25a08f08_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 11: Guldræset genåbnet?, Toons i modvind &amp; Drama i London</title>
   <description>Denne her Premier League-sæson altså... Wauw! Alt kan ske og det gjorde det så også i en weekend fuld af overskrifter.

På Stadium of Light kæmpede Sunderland så blodet sprøjtede (med succes), City hev vingerne af Liverpool, Brentford satte Newcastle på plads, Dyche fik sin første sejr som Forest-manager, West Ham fortsatte flugten fra nedrykning, Chelsea pligtsejrede og vi fik en dramatisk og voldsomt underholdende uafgjort mellem Tottenham og Manchester United.

Alt dette og meget meget mere i denne uges udgave af PL Showet, der som altid er bragt i samarbejde med POWER.

Husk at se med på TV2 på onsdag d. 12/11 kl. 20.00 og ellers hop på power.dk, hvor Black Weeks åbner for fuld skrue i denne uge!




GRUPPEREJSE:

Vi har få pladser tilbage til PL Showets grupperejse i starten af december, så slå til nu, hvis du vil med afsted og se Manchester United vs. West Ham United + Aston Villa vs. Arsenal med os! Køb din plads på https://plshowet.dk/grupperejse [https://plshowet.dk/grupperejse]




PL KLUBBEN:

Bliv en del af vores fællesskab i fællesskabet med et PL Klubben-medlemskab, hvor du automatisk deltager i ugentlige og månedlige lodtrækninger om gavekort til FITSCPH og Travel Sense.

Du får også ALLE features i Fixtures!

Meld dig ind på https://plshowet.dk/plklubben [https://plshowet.dk/plklubben]




Rigtig go' fornøjelse med denne uges udsendelse

- og særlig tak til alle der var med til liveshowet i Aarhus i weekenden!</description>
   <guid isPermaLink="false">4a1fce49-81d5-5a8e-a4f4-1b35db3d4329</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 01:00:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/110934269/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-10-10%2F412172102-44100-2-cebec7b7383df.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:41:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8a81ce87-4ea6-4347-b25f-e4cd9622b52e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 10: Franks hovedpine, Farvel Pereira &amp; Hammer Time!</title>
   <description>En forrygende weekend i Premier League er forbi og vi vender den hele i denne uges PL Showet, hvor vi zoomer ind på Chelseas stærke sejr over Tottenham, Liverpools prop i badekarret, West Hams sjældne hjemmesejr, Arsenals guldstime, fyringen af Vitor Pereira, Manchester Uniteds afbrudte sejrsstime og meget meget mere.

PL Showet er bragt i samarbejde med vores fantastiske hovedpartner POWER. Tjek det hele ud på power.dk




PL SHOWET LIVE:

Vi ses på lørdag d. 8. november kl. 12.00 på Old Irish Pub i Aarhus. Det bliver topfedt!</description>
   <guid isPermaLink="false">ae8a1ba1-3ed7-5358-8d4c-39b533ea59e3</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/110591408/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-10-3%2F410489276-44100-2-d7c5f029c13e3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:31:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3943599c-281d-4c59-9182-4eed919fd399_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 9: Golden Gunners, Oprykker-fest &amp; Slot i fare?</title>
   <description>Hold da op for en weekend! Alle oprykkerne slog fra sig, Manchester United fik 3 på stribe, Arsenal tog et vigtigt skridt i guldkampen, Villa er tilbage, Liverpools krise fortsatte og sådan kan man blive ved.

Det hele endevendes i denne uges udgave af PL Showet, hvor skægtrimmeren er fundet frem og drengene igen må konstatere at Premier League bare er den fedeste liga i verden.

PL Showet er bragt i stolt samarbejde med POWER. Tjek deres konkurrence med Playstation ud på power.dk/playstation [power.dk/playstation]




Husk!

... at der stadig er pladser på vores fantastiske grupperejse i december til Manchester og Birmingham, hvor vi skal se Manchester United vs. West Ham &amp; Aston Villa vs. Arsenal.

Køb din plads lige her [https://www.travelsense.dk/grupperejser/3740-pl-showet-grupperejse-manchester-united-west-ham-aston-villa-arsenal.html]




Go' fornøjelse med denne uges udsendelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">d3fc9044-1ae9-5b61-82db-cd3a491e86a2</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/110245234/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-9-27%2F410043630-44100-2-546930b54f942.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:53:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c0bd5a04-4ab1-44d3-a835-0128cabfdb2f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Uniteds Anfield-skalp, Kult-figuren Mateta &amp; Farvel (igen) Ange</title>
   <description>It’s been 84 years… Eller det føltes sådan, men Premier League er tilbage og hold da magle for en weekend. Hvor man skal starte?




På Anfield fik United en vigtig skalp med en slidersejr over de forsvarende mestre, Arsenals mesterlige defensiv viste sig igen fra sin bedste side, Haaland fortsætter stormløbet, Mateta har gang i et sandt Hollywood-manus og Forest har skruet yderligere op for galskaben med en ny trænerfyring.




Der er i dén grad noget at tale om, så det gør i denne uges udgave bragt i samarbejde med POWER!




Rigtig go’ fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">cbf5320e-b92f-5b0b-b013-dd78987124c6</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/109898090/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-9-20%2F409588302-44100-2-e2556966797aa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:37:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1e415a1a-4fcd-47c4-ab83-c3064010d5cf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Brevkassen er åben! - Oktober 2025</title>
   <description>I har spurgt - Vi svarer!

PL Showet hygger her i landskampspausen med at besvare en hulens masse af jeres fremragende spørgsmål. Glæd jer til en ordentlig omgang af det hele.




PL Showet er præsenteret i stolt samarbejde med POWER!



Vi er frygtelig tilbage med en normal udsendelse i næste uge!</description>
   <guid isPermaLink="false">b2e57765-9d5d-5bd1-baeb-3962ba0379db</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 00:47:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/109576581/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-9-13%2F409159634-44100-2-a5af05225ed48.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:23:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8072106e-7c46-4360-a432-5805011c5727_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 7: Arsenal on Top, Caicedo-missilet &amp; Ange i knibe</title>
   <description>Premier League fik et nyt førerhold og Jonatan fik noget at smile af. Weekenden var i sandhed helt speciel og vi vender det hele i denne uges udgave af PL Showet.

Få analysen af Chelseas flotte indsats med et vingeskudt mandskab, Arsenals vej til tops, Ange Postecoglus hæslige start, Manchester Uniteds vigtige sejr, Bournemouth og Semenyos smukke start på sæsonen og meget mere.

Alt dette bragt i stolt samarbejde med POWER!

Husk at blive en del af PL Klubben på plshowet.dk eller i vores app.




Rigtig go' fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">1e9c7a56-7ac3-547b-9c49-08d85549a786</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/109248941/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-9-6%2F408734526-44100-2-1350c4cfa53fd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:39:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9672453c-9ee3-4e44-8cf4-3e7d08b13084_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 6: Late Gunner Action &amp; Hvem ka' slå Palace?</title>
   <description>Arsenal slog igen sent til, da Newcastle drillede på St. James Park. Det betød ekstra meget, da Liverpool blev overrumplet fuldstændig af et flyvende Crystal Palace på Selhurst Park.

Chelsea var igen sin egen værste fjende, Brentford udnyttede Uniteds kvaler, Sunderland hev en flot sejr ude på City Ground, Haaland (og Esteve) leverede målfest i Manchester og Villa vågnede endelig op!

Weekenden har i dén grad budt på store oplevelser. Vi vender dem alle i denne uges udgave af PL Showet!




PL Showet er bragt i samarbejde med POWER




Husk at komme til vores liveshow på Old Irish Pub Vesterbrogade på lørdag d. 4. oktober kl. 12.00 og vær med til en festlig dag fuld af Premier League!</description>
   <guid isPermaLink="false">616d5603-9516-5b53-9c48-a4bb5d345860</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/108931903/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-8-29%2F408322271-44100-2-29de92478ca38.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:43:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ab9d57b3-0d27-4a62-b025-ea98870ffafc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 5: Stay Humble-derby, Hurra for oprykkerne &amp; Uniteds regnvåde triumf</title>
   <description>Hvilken pragtfuld weekend fuld af fed fodbold fra Premier League.

I London fik vi braget mellem Arsenal og Manchester City, hvor mesteren og lærlingen duellerede taktisk og med håndbremsen trukket.

På Old Trafford blev modgangen skyllet væk i regnen, da Amorim og United fik overvundet Chelsea på eget græs

Og så har vi alt fra en runde, hvor Liverpool fortsatte den gode start, oprykkerne skinnede, Palace igen viste sig usårlige og Potters sæde blev endnu varmere.




PL Showet er som altid bragt i samarbejde med POWER - vores vidunderlige partner!




HUSK!

1) At downloade vores app: https://plshowet.dk/app [https://plshowet.dk/app]

2) At købe din plads på vores fede grupperejse med Travel Sense til december: https://plshowet.dk/grupperejse [https://plshowet.dk/grupperejse]

3) At komme til sæsonens første liveshow på Old Irish Pub Vesterbrogade lørdag d. 4. oktober kl. 12.00

4) At blive en del af PL Klubben på https://plshowet.dk [https://plshowet.dk] eller i vores app!</description>
   <guid isPermaLink="false">309578be-3488-5154-859e-9d8415f4e6ba</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/108617004/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-8-22%2F407915546-44100-2-040f728b45197.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:43:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a488f718-a604-4718-afe8-d11e474553e2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 4: Manchester-braget, medvind i Nord-London &amp; møgheldige Liverpool</title>
   <description>Premier League er endelig tilbage efter en uendelig landskampspause og sikke en masse vi fik at tale om!

I Manchester var der lokalbrag, hvor Haaland var alle vegne. Arsenal nød godt af en stærk og bred trup, hvilket gik ud over Ange' Forest-debut. Liverpool var igen sent ude, men hev alligevel en ny sejr. Iraola fortsætter sit imponerende arbejde, mens Frank og Spurs fik en ny optur.

Alt dette og meget meget mere ta'r vi os af i denne uges udgave af PL Showet bragt til dig i samarbejde med POWER.

Husk at blive en del af PL Klubben, så vi kan levere meget mere indhold om verdens bedste liga til dig. Det hele foregår i vores nye app eller på plshowet.dk [https://plshowet.dk]




Go' fornøjelse med denne uges udsendelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">9a30d926-9d16-5da5-b6c0-e77d0de29c4b</guid>
   <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/108297495/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-8-15%2F407500826-44100-2-42ebc36152dc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:46:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/01486fd8-ba93-443b-8b53-be65ebb00955_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Clubhouse: Isak-kabalen, Good Guy Guehi &amp; Goodbye Levy</title>
   <description>Så fik Alexander Isak endelig sit skifte efter en lang sommer med strejke, drama og masser af vrede i Newcastle. I Crystal Palace står man tilbage med en utilfreds anfører, der ikke fik sit skifte væk, men som har været überloyal. Og hos Tottenham kan man nu ikke længere rette sin vrede eller kærlighed mod Daniel Levy der har fået sparket.

Ja, der er rigeligt at tale om i denne udgave af Clubhouse, hvor vi får besøg af skarpe repræsentanter fra Chelsea, Crystal Palace, Tottenham og Newcastle til en snak om nogle af de varmeste emner i Premier League lige nu.

Som altid er det præsenteret i samarbejde med vores fantastiske hovedpartner, POWER!

Rigtig go' fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">a673c6ff-632d-5ab4-8664-00c5f7da1a0c</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/107984996/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-8-8%2F407100758-44100-2-ecb8623010f1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:39:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7550b6f-4969-4991-a07f-b77587d560de_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 3: Topkamp på Anfield, Op og ned i United &amp; Grealish' genfødsel</title>
   <description>Tredje og sidste spillerunde inden landskampspausen bød på en solid portion underholdning og en masse overraskelser. Vi vender det hele i denne uges PL Showet, hvor humøret er højt.




Vi ta'r turen forbi den fastlåste topkamp på Anfield, der bød på ét gyldent moment. Så drager vi mod uroen i Manchester United, hvor der endelig var fuldt udbytte for Amorim og co. Ligesom at vi selvfølgelig også hylder Jack Grealish, som endelig ligner sit gamle jeg.




Alt dette krydret med derby på Stamford Bridge, hjemmestærke Sunderland, West Hams modsvar til kritikerne. Citys mærkværdige nedtur og meget meget mere.




Få det hele i denne uges PL Showet bragt i samarbejde med POWER og Hello Fresh.




Rigtig go' fornøjelse!

Og husk at se med i aften på vores YouTube-kanal fra 18-21.</description>
   <guid isPermaLink="false">b04d171a-e66d-5f23-b50d-24393335225b</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/107616671/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-8-1%2F406647750-44100-2-2db90c99c8acc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:55:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b79b8d11-a251-4b9e-a82e-8a6b028b6984_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 2: Flyvende Frank, Skarpe Gunners &amp; Ydmygelsen af Potter</title>
   <description>Thomas Frank har fået en flyvende start for Spurs og lørdag gik det så ud over mestertræneren Pep Guardiola, da Manchester City blev besejret. Hos Arsenal er den nye 9'er på plads og fremtiden sikret, hvilket Leeds fik at mærke. Mens Chelsea havde en pragtfuld start på weekenden ved at ydmyge West Ham i egen hule.




Og så var der 'Desk Derby', oprykkerbrag på Turf Moor, oprejsning til Brentford, indflytterfest på Hill Di... Everton Stadium &amp; en tam omgang for Amorim og Manchester United.




Alt dette og meget meget mere i denne uges udgave af PL Showet. Bragt i samarbejde med vores elskede venner fra POWER. Husk at vi sender LIVE fra vores YouTube-kanal på mandag d. 1. september fra 18-21, når vi lukker og slukker transfervinduet sammen med POWER.




APP: Hent vores nye app på https://plshowet.dk/app




BLIV MEDLEM: Bliv en del af PL Klubben og vind præmier hver uge og måned på https://plshowet.dk




GRUPPEREJSE: Kom med os til fodbold i verdens bedste liga på https://plshowet.dk/grupperejse</description>
   <guid isPermaLink="false">9d885188-2ed2-5384-82bd-4c0d915f7853</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/107295236/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-7-25%2F406237460-44100-2-bd8d765ba6c51.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:48:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/044e3e2b-9f2d-4875-b8b1-3f21d0831580_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 1: Premier League er tilbage!</title>
   <description>Premier League er tilbage for fuld musik og dét fejrer vi i PL Showet, hvor der er rigeligt at tale om. Så hold på hat, briller og pintglas!




Vi kommer forbi den intense forestilling på Old Trafford, en målrig fredag aften på Anfield, Thomas Franks stærke PL-debut med Spurs, Guardiolas nye varme drenge, Sunderlands smukke start og meget meget mere i denne sæsonpremiere på den nye sæson med PL Showet.




Som altid er vi bragt i stolt samarbejde med POWER, der fejrer 10 års jubilæum med vanvidspriser ad libitum. Tjek det hele ud på power.dk [http://power.dk]! 




Når du er færdig med at fylde kurven hos POWER skal du selvfølgelig også forbi App Store eller Google Play Store og downloade PL Showet’s nye app. Den er gratis, men til gengæld fyldt med ekslusivt indhold du kan kaste dig over. Kig forbi på plshowet.dk/app [https://plshowet.dk/app]




Tak til PL Klubbens præmiepartnere FITSCPH &amp; Travel Sense.

Husk at vi ta’r turen med Travel Sense i starten af december på vores fede gruppetur, hvor vi blandt andet skal opleve Aston Villa - Arsenal og en endnu ukendt kamp! Køb din billet på plshowet.dk/grupperejse [http://plshowet.dk/grupperejse] 




I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">f3302779-b746-5a07-986e-76a801eef554</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/106985049/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-7-18%2F405842688-44100-2-d9b4e438d6ff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:44:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eec8b66a-431b-4319-95e0-205dcc40cb14_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæsonoptakt 2025/26-sæsonen</title>
   <description>En ny Premier League-sæson venter lige rundt om hjørnet og hvor har vi dog savnet verdens bedste liga!

Derfor varmer vi godt og grundigt op til den nye sæson, hvor alle hold vurderes og vi kommer med vores bud på slutplaceringer.

Men det slutter slet ikke der, for sammen med vores vidunderlige hovedpartner POWER præsenterer vi POWER Ranking, hvor vi ta'r os af sommerens hotteste transfers, ligesom at vi skyder en masse lyn predictions afsted.

Det hele i PL Showet som er toptændte efter en god sommerferie!

Glæd dig til en masse Premier League-nørderi og en solid portion godt humør!

Og nu hvor vi har dig! Husk at downloade vores nye app på plshowet.dk/app eller søg efter 'PL Showet' i din faste app store! Her finder du Fixtures, vores eksklusive rejseserie 'ON TOUR' og meget mere!

Go' fornøjelse!




Hovedpartner: POWER

Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">7f4cb4bd-61f9-58eb-aeed-6771403edf44</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/106694586/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-7-11%2F405487593-44100-2-51a4a5870a9ad.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:37:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5aae8edc-34f8-47f1-9eeb-5f2b25a08f08_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Clubhouse er tilbage!</title>
   <description>Clubhouse slår dørene op for første gang på denne side af sommerferien!6 fans er inviteret indenfor til at drøfte spændende emner forud for den nye sæson, samt komme med skarpe forudsigelser. Vi kommer forbi situationerne i Arsenal, Chelsea, Liverpool, Manchester United, Tottenham og Newcastle, mens der skal besvares påstande, besvares spørgsmål til hinanden og kigges på sæsonen forude som helhed!Clubhouse er bragt i samarbejde med vores hovedpartner fra POWER, der i øjeblikket fejrer 10 års jubilæum i Danmark (tjek deres fødselsdagstilbud ud på ⁦POWER.dk⁩) &amp; HelloFresh.I studiet: Daniel Sichlau (vært), Jonatan Rying Larsen (Manchester Utd), Clark James (Liverpool), Alex Munk Hjort (Arsenal), Christoffer Brix Thorsen (Chelsea) og Marc Sander (Newcastle).Producent: Qvortrup Media.Go' fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">caac75fb-9838-590c-8241-75bd688f6fd2</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 18:58:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/106434891/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-7-4%2F405107810-44100-2-0793099ede181.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:02:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/61c83417-5303-4368-88e8-a562b37f7a62_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>End of Season Vol 2: Den store karakterbog + transfersnask</title>
   <description>Så er vi klar med sæsonafrunding i PL Showet!




Tune ind og lyt til vores store karakterbog til alle 20 hold i denne sæson, mens Sunderland hyldes for oprykningen, Chelsea for deres europæiske triumf og vi til sidst gør status i FIXTURES &amp; snakker transfers i toppen af Premier League.




Bragt i samarbejde POWER - vores stolte og fantastiske hovedpartner.




Produceret af: Qvortrup Media

Medvirkende: Jonatan Rying Larsen &amp; Clark James (spillende værter)




Go' fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">28250612-4ebd-5d81-922e-f2294fea8cd4</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/103505216/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-5-2%2F401410484-44100-2-7639754cf72c9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:25:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/858b177d-f806-4a9f-ae94-95a8f06feb43_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>End of Season Vol 1: Alt eller intet i Bilbao &amp; Team of the Season (PL Awards)</title>
   <description>Så er vi klar med vores første af to End of the Season-udsendelser, hvor vi har en masse guf på programmet.

Vi ta'r først og fremmest en solid snak om Europa League-finalen i Bilbao, hvor Tottenham overvandt De Røde Djævle og Ange' ikoniske citat blev udødeliggjort. Hvad betyder udfaldet for de to klubber? Og hvad så herfra?

Og så er det Team of the Season + PL Awards-tid, når vi sætter vores bud på sæsonens hold og smider priser i nakken på dem der fortjener det. Spoiler alert: Vi var ikke helt enige...

Alt dette krydret med godt humør og sommerferie-stemning inden sæsonens sidste udsendelse i begyndelsen af juni måned.

PL Showet er bragt i samarbejde med POWER, The Old Irish Pub og Disney+.

Go' fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">8ba33eb2-59ee-52b2-beb4-e0f791afd8c6</guid>
   <pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/103070182/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-4-23%2F400849448-44100-2-ed07c8f76e87b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:37:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/31e15d9f-f91b-439d-bec8-6ed91bcccb82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 37: Palace' triumf &amp; Stilhed før stormen</title>
   <description>Der var galopperende jubel på Wembley, da Crystal Palace endelig lykkedes med at vinde et trofæ. Det tog så også kun 120 år. Vi får en hilsen fra London og taler lidt om den unikke bedrift som Glasner, Eze og co. leverede.




Derefter går turen mod Premier League, hvor Arsenal styrede udenom dramaet med en sejr, mens resten af feltet i ræset om Champions League-pladserne fik lagt sig klar til en hæsblæsende sidste spilledag.




Alt dette krydret med angstens sved over midtugens Europa League-finale får du i denne uges udgave af PL Showet, der er bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub samt Disney+.




Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">d01d1e12-dc37-5566-9b26-88c0b2c76e8e</guid>
   <pubDate>Mon, 19 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/102842330/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-4-19%2F400565470-44100-2-ffcdfba4378f8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:42:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/81168c64-55f4-49ea-9681-3498ee7bbabe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 36: Drama om Top 5 &amp; Den absurde finale</title>
   <description>Glem alt om Brexit. Champions League oser af baked beans og pints i næste sæson. Hele 6 klubber får billet dertil og én af pladserne går til enten Manchester United eller Tottenham Hotspur på på 16. &amp; 17. pladsen!

Vi ta'r en tur rundt om runden, hvor der lå et par solide overraskelser og lurede, derudover får vi også vendt Arsenals nye nedtur, Trents udmelding, Palace' smukke forårsform, Brentfords europæiske drømme og meget mere.

Alt dette i denne uges udgave, der præsenteres i samarbejde med POWER, The Old Irish Pub og ... Disney+!




Rigtig go' fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">6acc62b8-c11a-5025-a529-b003ad5f3371</guid>
   <pubDate>Mon, 12 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/102512569/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-4-12%2F400073601-44100-2-6f2ee0087765e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:48:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/40a4a1b0-65d1-4ffa-bc17-9dcb0a16a180_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 35: Drømme om Europa &amp; Tømmermænd i London</title>
   <description>Tottenham og Manchester United øjner den gyldne genvej til Champions League på trods af rædsomme præstationer i Premier League gennem hele sæsonen. Mødes de i Bilbao? Og hvem trækker længste strå?

I Premier League tog de forsvarende mestre turen til Stamford Bridge og bøvsede stadig champagne, mens kyniske Chelsea slog til og Palmer fik sluttet sin tørke.

Og så er der fokus på Bournemouths overraskende sejr over Arsenal, Villas push mod Top 5, Dommer Vardy og meget mere i denne uges udgave.

PL Showet er bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub.




Rigtig go' fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">cffa156c-f7ab-51f5-96c4-23d367d5c060</guid>
   <pubDate>Mon, 05 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/102173625/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-4-5%2F399615445-44100-2-83301c61f70a2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:44:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5aae8edc-34f8-47f1-9eeb-5f2b25a08f08_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 34: Guldfest, Gæve Palace &amp; Goodbye Ipswich</title>
   <description>Liverpool er engelske mestre og det får især Clark markeret i denne uges udgave af PL Showet, der er smurt ind i bobler, croissanter, bordbomber og ... ALT!

Vi har dog også en masse andet Premier League på tapetet, hvor der er klapsalver til Crystal Palace, danskerdong med William Osula, ny håbløs West Ham-omgang, håb i Chelsea, ny sejr til City og meget meget mere.

Få hele runden plus en historisk portion afstikkere i denne uges udgave.

PL Showet er præsenteret i stolt samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub, samt HelloFresh i denne uge.




Producent: Qvortrup Media

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">9f06cedb-9bbb-562d-bbc3-0e438137076c</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 03:42:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/101868443/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-3-28%2F399203711-44100-2-b6cd1faa70778.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:38:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/76a65b0d-8aa5-42a7-bddb-9213f31359fa_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 33: Vilde Villa, Stor Europæisk Uge &amp; Goodbye Leicester</title>
   <description>Premier League leverede igen en fabelagtig weekend fuld af stærke opgør, hvor vi især fik en festforestilling på Villa Park at fornøje os med.

Derudover var der bistik fra Brentford, endefuld fra Arsenal til Ipswich og en tiltrængt udesejr til Chelsea, der fik overrumplet lokalrivalerne til sidst.

Alexander-Arnold sparkede Liverpool tættere på guldet og Leicester i Championship, United fik ikke fulgt op på torsdagens vanvittige europæiske comeback, mens Wolves fik det fulde udbytte og Manchester City fik en sen, men vigtig sejr over Everton, da de jagtede CL-kvalifikationen.




Få alt det bedste fra en stærk runde og mere til i denne uges udgave.




PL Showet er bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub.




Husk at blive medlem af PL Klubben på plshowet.dk. I næste uge trækker vi om ekstra fede præmier!




I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau

Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">a3426bef-449e-5f6d-8ded-3f158a06eed8</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/101542023/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-3-21%2F398740432-44100-2-3e2928483bb6f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:40:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/65237dd0-9972-4e04-982b-6e8ddedcd204_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 32: Newcastle bomber, Liverpool snublende nær &amp; masser af mål!</title>
   <description>En ny fantastisk weekend i verdens bedste liga er forbi og den bød på overraskelser, masser af mål og nye interessante ting at tale om




Arsenals imponerende Champions League-skalp blev efterfulgt af lidt tømmermænd og så fik Liverpool for alvor en matchbold i jagten på mesterskab nr. 20.




I sub-toppen er jagten gået ind på Forest, der er begyndt at halte lidt, mens adskillige mandskaber har sigtekornet rettet mod Champions League-pladserne.




Og så fik vi nye lussinger til både Spurs og Manchester United, der kun har torsdagskampene for øje. 




Få det hele og meget mere til i denne uges udgave af PL Showet bragt i stolt samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub.




Producent: Qvortrup Media

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">16a475d6-48b9-520a-a2e5-c1c5889d3a0f</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/101242684/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-3-14%2F398358556-44100-2-fa90a5894f014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:40:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d60b25ba-15e5-4bef-8565-f7c923b72685_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 30 &amp; 31: Det sidste heat er begyndt!</title>
   <description>Drengene er igen samlet i studiet for at nørde Premier League efter det der har føltes som en pause på 84 år. Heldigvis er der rigeligt at tale om og tage fat på!




Glæd dig til en toptændt trio med meget på hjerte og hjerne i denne uges udgave!




PL Showet er bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub. I denne uge har vi også Hello Fresh med ombord.




Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">5b61b881-b55e-5941-9c99-39ab6fc35c9f</guid>
   <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 23:57:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/100929444/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-3-7%2F397955715-44100-2-752a634c213a2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:59:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8897b08c-af1b-428b-8985-415ab8fdb2bb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Clubhouse - 31. marts 2025</title>
   <description>Sæsonens sidste udgave af Clubhouse er landet!

Denne gang er der dobbelt op på lokale derbies og en tidlig form for gravøl for to af tabellens bundhold.

Hvad er reaktionen på de seneste nyheder om Trent Alexander-Arnolds mulige fremtid i Real Madrid? Er Moyes og Everton klar til at mose videre? Kan Amorim bygge videre på den fine stime inden landskampspausen? Får Guardiola ført City sikkert i land efter en skuffende sæson?

Hvorfor endte Southamptons sæson så sløjt? Og hvornår kan vi forvente Ipswich tilbage, hvis de ikke klarer skærene?

Alt dette præsenteret i samarbejde med vores hovedpartnere POWER &amp; The Old Irish Pub.

POWER har gang i deres største konkurrence nogensinde, hvor du kan vinde præmier for over 200.000. Tjek det hele ud på ⁠power.dk/x⁠. [https://power.dk/x]

Old Irish Pub i Aalborg byder alle velkommen til en stor Premier League-dag, når PL Showet lægger vejen forbi til et liveshow d. 12. april fra klokken 12:00.

Producent: Qvortrup Media

Video: Julien Jensen</description>
   <guid isPermaLink="false">8ddaccaf-54f1-58be-b6a9-42d0f2a3f43b</guid>
   <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 01:25:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/100606352/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-2-31%2F397538833-44100-2-dbe5cba1546fb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:04:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/20d425b8-f7bb-4fc3-9738-89b5bc30edad_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Clubhouse - 24. marts 2025</title>
   <description>Clubhouse er tilbage og denne gang kan du glæde dig til en masse forskellige analyser, debatter og skarpe pointer, når vi ryster formatet en smule.

Vi har sat kloge hoveder med hjertet hos Chelsea, Aston Villa, Newcastle, Tottenham og Manchester United i stævne til fandebat og skarpe pointer ad libitum.

Alt dette bragt i stolt samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub.

Tjek POWER's største konkurrence nogensinde på power.dk/x [https://power.dk/x] og husk at læg vejen forbi The Old Irish Pub, næste gang du skal se go' fodbold i stærke rammer.

Producent: Qvortrup Media.</description>
   <guid isPermaLink="false">74ab5436-3829-5f69-a2c5-f47d0c70842c</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/100269402/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-2-24%2F397122017-44100-2-6136951617454.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:52:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/45d27387-48f3-44b4-9ff6-0de97a9c4e7b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 29: Fart på United, Forest buldrer videre &amp; Forårshåb i Arsenal?</title>
   <description>Hold da ... Det er virkelig ikke kedeligt at følge Premier League og weekenden gav os kun endnu mere at diskutere og analysere. Tidsmaskinen må i brug og videohilsenerne vælter ind.

Jonatan er tilbage på pinden og zoomer især ind på Manchester United, hvor der sker en masse med planer om nyt stadion og nogle meget spændende Sir Jim Ratcliffe-interviews.

Vi ser på rundens kampe og får samtidig også lige et besøg af Alex Munk Hjort, der ta'r en status på Arsenal. For spirer håbet om et godt forår? Eller er sæsonen nærmest allerede slut? Og er næste år, så Arsenals år?

Det hele bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub!

Rigtig go' fornøjelse med denne PL-udgave af en frugtsalat (med flødeskum og hakket chokolade).




Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">11469547-be1b-519a-be38-4284882ae358</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/99949040/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-2-31%2F397542023-44100-2-7564a685b41d5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:31:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/44e77513-2613-48da-b092-81b25c532ffb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 28: Mesterskabet afgjort? &amp; CL-drømme på City Ground (feat. Daniel Agger)</title>
   <description>Der er dømt fornemt besøg i PL Showet, der er taget på fodboldtur til det engelske. Vi har nemlig besøg af ingen ringere end Daniel Agger, så det kan du glæde dig til!

Derudover taler vi også en weekend der bød på flere opsigtsvækkende resultater i Premier League, hvor Manchester United var tæt på at besejre Arsenal på Old Trafford, Nottingham Forest fik en flot skalp mod de forsvarende mestre fra Manchester City og Brighton brød sin Fulham-forbandelse

Og selvom Hermansen fik stoppet Palmers vanvittige straffesparksstime, så kunne Leicester ikke stoppe Cucurella.

Vi vender hele runden og lidt mere til i denne uges udgave!




PL Showet er bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub. I denne uge er HelloFresh også med ombord.</description>
   <guid isPermaLink="false">db350898-93b3-5f1a-87fe-434303e6abb8</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/99604451/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-2-10%2F396291212-44100-2-cf00069dd5bbd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:44:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/76f978af-6284-4392-88b4-0d629daf39f7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 27: Flyvende Palace, Vilde Welbeck og Gunners' våde krudt</title>
   <description>En uge proppet til randen med fodbold og hvilken en af slagsen! Denne uges PL Showet er i sandhed en omgang biksemad med ekstra guf.

Vi ta'r en overflyvning og forsøger at samle op på de hundredevis af højdepunkter, stærke historier og vilde stats som det kastede af sig.

Derudover krydrer vi lige det med et herligt besøg, hvor vi ENDELIG har fundet en Nottingham Forest-fan i Sherwood-skoven til at gøre os lidt klogere på en af sæsonens største overraskelser.




Alt dette og en solid portion godt humør bragt i stolt samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub. Derudover har vi også HelloFresh med ombord i denne uge.




I studiet: Clark James, Daniel Sichlau og besøg fra Forest-fan, Miki Mistrati.

Video: Julien Jensen</description>
   <guid isPermaLink="false">f03802db-5514-5041-a723-07cb6b63636d</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/99269554/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-3-3%2F397754458-44100-2-e60730a9f24a9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:05:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9a4d455f-ce28-4063-b3e4-a33c5f508e73_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 26: Masser af målfester &amp; Mesterlige Mo</title>
   <description>Premier League skuffer aldrig. Heller ikke i den forgangne weekend, hvor vi fik målfester ad libitum og stærke øjeblikke.

Damsgaard fandt sin indre Laudrup frem, Tottenham kan endelig se lyset for enden af tunnelen, West Ham leverede en solid overraskelse, Liverpool overvandt Manchester City med en benhård defensiv og Newcastle gik målamok inden de slap kontrollen. Dét og meget mere er på menuen i denne uge.

PL Showet er bragt i stolt samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub!

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau

Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">fe32b6af-024a-5a37-89d2-62e148de864a</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/98921283/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-1-24%2F395427110-44100-2-0f86b5828361f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:52:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f97faa72-c6d9-4ca7-9838-6c60705ae44f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 25: Dramatisk uge, Double-Merino &amp; Oh Marmoush</title>
   <description>Premier League er tilbage og sikke en fremragende weekend vi fik med masser af store øjeblikke og masser af drama. Vi vender det hele i denne uges udsendelse.




Vi dykker ned i Marmoush' stærke hattrick, Arsenals nyeste våben, Liverpools dramaer, Spurs' vigtige sejr, Magiske Moyes og meget meget mere.




PL Showet er bragt i stolt samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub.




Producent: Qvortrup Media

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">e2960161-e75f-5b34-a6d6-fb4671257f08</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/98587685/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-1-17%2F395015653-44100-2-b5aa1da77c551.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:49:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d12342fd-b94e-413a-a868-debe5cc9178d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Clubhouse: Februar 2025</title>
   <description>Så åbner vi dørene til en ny omgang i vores klubhus, når PL Showet Clubhouse byder velkommen til hele fire debutanter og et par gengangere.

Glæd dig til skarpe diskussioner, sjove indspark og fede analyser ad libitum, når 6 vidunderlige fans folder sig ud.

PL Showet Clubhouse er bragt i stolt samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub. I denne uge havde vi også HelloFresh med ombord.

Producent: Qvortrup Media

Video: Julien Jensen</description>
   <guid isPermaLink="false">d02056af-4b88-5de0-aad0-edb9c9f90ac0</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/98259727/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-1-10%2F394608166-44100-2-245b829c8be4c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:57:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1197d284-2fbe-4aae-8de0-ea579aeb4a9c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 24: 5-stjernet Gunners-parade, Forests mågejagt &amp; rekordjægeren Salah</title>
   <description>Hold da ... magle for en runde! Vi fik masser af mål, fantastiske øjeblikke, nye rekorder og alt hvad hjertet kunne begære!






Arsenal havde indstillet kanonerne mod Manchester City og startede bombardementet, Forest havde en plet fra sidste weekend der vaskes af - og det gik ud over stakkels Brighton, Liverpool havde en hektisk, men festlig dag i Bournemouth, Mateta var på pletten igen, ny dansker landet i Premier League og så har vi ikke engang nævnt de mange andre højdepunkter fra en vild uge.






Vi gør forsøget alligevel i denne uges udgave, der som altid er bragt i samarbejde med POWER og The Old Irish Pub. I denne uge er HelloFresh også med ombord.






Se med i aften mandag d. 3. februar klokken 19:00 på vores YouTube-kanal, når vi sender LIVE med POWER.


Find vores kanal på YouTube, når vi lukker og slukker transfervinduet [https://www.youtube.com/watch?v=v31Z0ayGZOE&amp;ab_channel=PLShowet]






Producent: Qvortrup Media


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Video: Julien Jensen</description>
   <guid isPermaLink="false">50d7148b-379c-5919-828d-1c013113ac2c</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/97914102/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-1-3%2F394184827-44100-2-106a1b4b20311.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:44:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9a0d4ea6-5872-4c0a-9de2-64bc822deb54_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 23: Vild topkamp på Etihad, Spurs i krise &amp; Crazy Cherries</title>
   <description>PL Showet er på tour, men dét skal ikke forhindre os i at give dig alt det bedste fra en stærk weekend.


Her fik vi en ny masterclass fra Iraolas brandvarme Cherries, rødt chok på Molineux, en opsigtsvækkende topkamp i Manchester, nyt lavpunkt for Spurs, cruise control på Anfield og meget meget mere.


Alt dette bragt til dig i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub.


Fra The Angus i Liverpool og Manchester Airport: Clark James, Jonatan Rying Larsen og Daniel Sichlau


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">52e061bb-dc96-507d-86d4-42afd7497bf6</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/97602034/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-0-27%2F393788300-44100-2-abd2c6585836a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/54284c40-e89e-4275-8fdb-37c9ee28ac24_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 21 &amp; 22: Guldræs, Anges mareridt &amp; Cherries on Top</title>
   <description>Premier League leverede fra allerøverste hylde i en stærk uge fuld af fantastiske øjeblikke og masser af drama. Sene scoringer, heroiske comebacks og målscorere for hvem det bare betød noget ekstra.






Nørgaards header, Reece James’ perle, Darwin Nuñez kaosindhop, Calvert-Lewin afslutning på tørken, hattrick-kongerne Diallo og Kluivert. What’s not to love?






Vi vender det hele i denne uges udgave af PL Showet, hvor der er masser af godt humør, analyser og lidt hjælp udefra til at gøre os klogere.






Alt dette er bragt i stolt samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub.


Denne uge er HelloFresh også med ombord.






Tak til dig der vil hjælpe os med vores lille spørgeskema på plshowet.dk/spurgt [http://plshowet.dk/spurgt]. Så kan vi forhåbentlig blive endnu bedre!






Er du glad for det du hører eller ser? Så er det bare ind på plklubben.dk [http://plklubben.dk] og meld dig ind for mellem 25-100 kr. om måneden (du vælger selv et beløb). 






Go’ fornøjelse med udsendelsen!






Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">5cec905b-c749-5105-8363-87337c8da1f3</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:59:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/97279074/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-0-20%2F393384082-44100-2-470fa3e5ac12c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:16:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/06316696-999b-43c8-918c-0befe1158715_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Clubhouse: Januar 2025</title>
   <description>Så er vi klar med 2025's første udgave af Clubhouse og det blev ikke kedeligt!


Et strømnedbrud tvang os til at tænke kreativt, så vi fyldte båsen på The Old Irish Pub med alle inviterede fans til en solid omgang Premier League-nørderi med skarpe pointer, højt humør og hot takes ad libitum i POWER-runden!


Glæd dig til repræsentanterne fra Liverpool, West Ham, Manchester United, Arsenal, Chelsea &amp; Tottenham der folder sig ud og gi'r os lidt at lune os på i disse frostkolde uger.


PL Showets Clubhouse er bragt i samarbejde med POWER og The Old Irish Pub.


Rigtig go' fornøjelse!






Video: Julien Jensen


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">5d0d8128-24c4-5563-9f82-8ed3701f82c7</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:53:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/96965346/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-0-13%2F392985314-44100-2-95740f285ef7e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:35:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f80012a4-7d6f-435e-a913-a73d93d3cd93_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 20 - Braget på Anfield, Anges hovedpine &amp; City tilbage?</title>
   <description>Vintervejret kom alligevel ikke i vejen for et højintenst rivalopgør på Anfield, da Manchester United børstede december-støvet af sig og fik et point mod mesterskabsaspiranterne fra Liverpool. Hvordan lykkedes Djævlene med det?


Vi har også fokus på Chelseas hårde jul, Tottenhams umulige arbejdsforhold, Arsenals gode form (og kvaler), Newcastles fantastiske form, Manchester Citys lille revival, Brentfords historiske udebanesejr, Iraolas Cherries on the Cake og meget meget mere.


PL Showet er præsenteret i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub. I denne uge har vi også HelloFresh med ombord.


Husk at støtte vores arbejde med et medlemskab af PL Klubben fra mellem 25-100 kroner om måneden. Du bestemmer selv! Klik ind på plklubben.dk


Producent: Qvortrup Media


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau.</description>
   <guid isPermaLink="false">2d202f63-6e99-54c4-8e8f-9f4bc9419846</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/96638251/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-0-6%2F392596910-44100-2-5755849d3da71.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:51:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8d3cdfe8-3a04-46ac-a809-b6c11cb1216b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 17: Tennis-cifre i London, Ny United-nedtur &amp; Tillykke Jesus</title>
   <description>Så er vi klar med 2024's sidste udgave af PL Showet, hvor vi runder 17. runde af med manér og det efter en særdeles underholdende afslutning på det hele i London, hvor der var tenniscifre mellem Tottenham og Liverpool.






I Arsenal kom man endelig af med Tony Pulis-kasketten og fik bragt Jesus i spil få dage før jul, hvilket absolut gav pote. Everton var igen solide og fik sat en stopper for Chelseas vilde stime, mens Manchester United storskuffede og smadrede Jonatans julehumør helt og aldeles.






Alt dette og meget meget mere i denne uges udgave af PL Showet som er bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub.






Tak til alle for et fantastisk 2024. Vi glæder os til et nyt vidunderligt år med jer alle ombord!






I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">f56ba64e-6adf-5c26-96ef-e0b283b4618a</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/96164481/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-11-23%2F392000157-44100-2-ba9d330d841c3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:46:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/745ce70c-32c7-426e-9eb6-4d1af096b923_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 16: Guldræset lever, Diallo Diablo &amp; Farvel O'Neil</title>
   <description>Premier League lever for alvor efter en stærk runde, hvor vi fik pustet liv i guldkampen, rødt chok på Anfield, sæsonens tredje fyring, vådt krudt fra The Gunners, Spurs' skydetelt på St. Mary's, et Mad Manchester Derby og meget meget mere.

Vi samler op på denne vilde weekend i denne lidt særlige udsendelse, der er optaget trinvis!

Alt dette præsenteret i samarbejde med vores vidunderlige partnere POWER &amp; The Old Irish Pub. Støt dem - de støtter os!




I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau

Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">75e772a0-c81f-5f6e-9140-62388f173326</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/95867659/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-3-7%2F397955955-44100-2-804381054ac4d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:26:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0305afc1-7138-4c27-8acb-46e46aec72d2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 14 &amp; 15: Chelseas gyldne form, United &amp; Spurs i problemer og en vild uge!</title>
   <description>En vild uge i Premier League med hele to runder at kaste sig over. Det bli'r ikke bedre!






PL Showet er klar med alt fra verdens bedste liga, hvor vi dykker ned i Chelseas stærke stime, Tottenham og Manchester Uniteds sløje uge, Liverpools kaoskamp mod Newcastle, Arsenals geniale hjørneformular og meget meget mere.






Alt dette bragt i stærkt samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub.






I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">cdeadcb8-e473-5173-8245-3a0411523167</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/95547276/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-11-9%2F391237010-44100-2-0eef55b377b1f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:42:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/42a134d5-1cb6-471e-a91c-424756c5f479_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 13: Liverpools mesterlige uge, Amorims stærke hjemmestart &amp; Chelsea + Arsenal i form</title>
   <description>Liverpool går på vandet i øjeblikket og Arne Slots mandskab har bestået alle tests de er blevet stillet overfor indtil videre. Søndagens Anfield-sejr over kriseramte Pep Guardiola &amp; Man City, sender dem 11 point foran Manchester-klubben.


Forfølgerne i Arsenal og Chelsea er dog også for alvor kommet igang. Begge sejrede overbevisende i både Europa og PL-regi, mens Manchester United er startet flot på hjemmebane under Ruben Amorim.


Underholdning &amp; straffesparkshistorie blev skrevet på Molineux, dramatik på Selhurst Park &amp; hattrick i Brentford + meget, meget mere!


Alt om 13. spillerunde - til dig, lige her!


PL Showet er bragt i samarbejde med vores vidunderlige partnere i form af POWER &amp; The Old Irish Pub!


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">b1f2dfdf-11b0-5b4d-8c71-8af26aa5e61d</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/95217641/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-11-2%2F390837047-44100-2-56138e5391b17.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:45:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0930ec0f-2ab9-4325-b16b-0a5e4da5e99d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 12: Spurs slagter City, Goodbye Cooper &amp; Amorims debut</title>
   <description>Premier League er tilbage! Og sikke en runde at lægge fra land med.


Her fik City ørerne i maskinen, da Kulu og co. leverede 'Mate-ball' ad libitum, frelser Ødegaard var tilbage for The Gunners, Wolves og Cunha bed alvorligt fra sig i kampen om overlevelse, Enzo Maresca gjorde sin arvtager arbejdsløs, Liverpool trykkede på dramaknappen på St. Mary's og meget meget mere...






Vi samler op på en vild runde, der ikke engang er slut endnu, i denne uges udgave af PL Showet!






PL Showet er bragt i samarbejde med vores vidunderlige partnere i form af POWER &amp; The Old Irish Pub!






I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">5a152e1d-e5f1-58b0-a209-3927131ae7e9</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/94905840/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-10-25%2F390440358-44100-2-cbcbdba357e4d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:42:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0fde703e-fab4-4ccd-88c1-619a154f01e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>PL Showet Clubhouse - November 2024</title>
   <description>Clubhouse er tilbage!


Vi har fyldt båsen på The Old Irish Pub med fans fra syv (!) forskellige klubber til en solid omgang fandebat og godt humør, hvor vi får en status på livet i Premier League, men også kaster dem ud i POWER-runden, hvor skarpe påstande sendes gennem lokalet.


PL Showet Clubhouse er bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub. Tusind tak til alle medlemmer af PL Klubben for - sammen med vores partnere - at gøre udsendelsen her mulig.


Rigtig go' fornøjelse med denne omgang Clubhouse!






Video: Tobias Dosdal-Feddersen


Producent: Qvortrup Media.</description>
   <guid isPermaLink="false">57d73b97-95c7-5f22-826c-f5ee8fddde63</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 02:16:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/94570123/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-10-18%2F390019003-44100-2-10afbd29f7fd2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:47:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bda44238-023e-4854-a1d1-91817fac3a33_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 11: O'Rileys drømmecomeback, Gulddrømme på Anfield &amp; Tæt i toppen</title>
   <description>Sikke en weekend at runde af med inden 2024's sidste landskampspause!


Her var der spektakulær danskerdong, forløsende sejre i bunden af tabellen, forbudte gulddrømme på Anfield, grus i City-maskineriet, Neto-tryllerier på Stamford Bridge og meget meget mere. Vi runder det hele!


Udsendelsen er bragt i samarbejde med vores faste hovedpartnere POWER &amp; The Old Irish Pub.


I denne uge er HelloFresh også med ombord!






I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Video: Toby


På fødegangen: Julien Jensen


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">d5ae1eda-e147-52bb-a625-1498001f6755</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/94231356/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-10-11%2F389615130-44100-2-0acdc6066ad04.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:46:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/70722855-cc90-432a-9ee6-3e4a449f1542_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 10: Fest i skoven, Spurs' bombardement &amp; Overraskelser i toppen</title>
   <description>Sikke en weekend i Premier League, hvor der var dømt overraskelser ad libitum og en perlerække af vidunderlige øjeblikke.


Vi vender hele molevitten i denne uges udgave og ærlig talt: Hvad har denne sæson efterhånden ikke budt på? Vi er blæst bagover!


Få alle analyserne og et skud godt humør i denne uges udgave, der som altid er bragt i stolt samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub.


I denne uge er Hello Fresh også med ombord!


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Video: Julien Jensen


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">5a6482fc-7535-5357-9a58-1e3857ce091c</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/93922461/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-10-4%2F389224864-44100-2-9c71c8292833.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:42:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c612b3e0-5db7-463d-a21b-efabf45a1fc4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ten Hag Out - Amorim In (Man Utd Special)</title>
   <description>Det er en PL Showet Classic. Vi skyder ugens udsendelse afsted og så ryger Erik ten Hag selvfølgelig døgnet efter.


Nå, men så er det godt at Clark og Jonatan lige kunne sætte hinanden i stævne og tale om fyringen af Erik ten Hag og den forventede ansættelse af Ruben Amorim.


Du får analyserne af situationen i Manchester United i denne lille særudsendelse. Rigtig go' fornøjelse!


Ku' du li' vores lille overraskelsesudsendelse? Så hop lige ind på plshowet.dk [plshowet.dk/bakop] og meld dig ind i PL Klubben ❤️</description>
   <guid isPermaLink="false">288b198b-bcb5-5978-b038-12e95ef8eee2</guid>
   <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 21:52:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/93712932/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-9-29%2Ff7134607-0e1d-91b8-1213-356e410d20fd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:18:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d4dd3dd0-be9a-4759-81fe-46d6c6682cbc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 9: Topkamp i London, Flyvende Forest &amp; Ny United-skuffelse</title>
   <description>Sikke en weekend i Premier League, hvor vi fik topunderholdning i Brentford, et nyt førerhold i City, en tung dukkert til Manchester United, en mærkværdig topkamp i London, 3 friske point til Forest og en forløsende sejr for Palace.






Alt dette og meget mere i denne uges udgave af PL Showet, som er bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub.






I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Video: Julien Jensen


Producent: Qvortrup Media.</description>
   <guid isPermaLink="false">81a5814e-3075-51c6-9988-dc3a2332a1b1</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/93613178/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-9-28%2F388844887-44100-2-c0134933f15c8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:44:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/78cf66b0-2f32-4ef0-8cbe-57389b8306db_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 8: Braget på Anfield, Højlund er tilbage &amp; Den røde weekend</title>
   <description>Premier League er tilbage og det med et brag af en comeback-runde som vi selvfølgelig kaster os kærligt over.


Få alt om de mange stærke opgør, hvor der både var mål, drama og adskillige (!) røde kort.


Alt dette bragt i samarbejde med vores hovedpartnere POWER &amp; The Old Irish Pub.






Praktiske informationer i udsendelsen:


- PL Showet LIVE d. 7. december på Old Irish Pub Vesterbrogade fra klokken 12:00


- Næste PL Showet-gruppetur går til Anfield, når Liverpool møder Ipswich i det nye år. Køb din plads nu!


- Prøv vores nye spil Challenge. Du finder det på plshowet.dk lige ved siden af Fixtures!






Rigtig go' fornøjelse!






I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Video: Julien Jensen


Producent: Qvortrup Media.</description>
   <guid isPermaLink="false">a5a22ba2-b364-51b0-ba5b-4fb34aecb33a</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/93305321/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-9-21%2F388453255-44100-2-a8d2b109b1b92.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:43:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e47fe82-0b0c-4f7e-b49f-4b3d2684647f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>PL Showet Clubhouse - Oktober 2024</title>
   <description>Velkommen til den første udgave af vores spritnye format:


PL Showet Clubhouse.






Konceptet er simpelt: Vi har inviteret en masse skarpe fans af forskellige klubber ind på The Old Irish Pub for at nørde Premier League og diskutere på kryds og tværs.






Vi har forberedt en lang række spørgsmål og samtidig en stærk POWER-runde i hver del, hvor vi fyrer en masse påstande afsted, som repræsentanterne skal forholde sig til.






Missionen er simpel: Vi vil have den fedeste fansamtale fuld af højt humør, glimt i øjet, skulderskub og go'e diskussioner.






Udsendelsen er bragt i samarbejde med vores uforlignelige partnere POWER og The Old Irish Pub. I denne uge har vi også Hello Fresh med ombord.






Med ombord i vores første udgave af PL Showet Clubhouse havde vi:






Alex Munk Hjort - Arsenal


Morten Bruun Jørgensen - Chelsea


Johannes Baad Michelsen - Tottenham






Anders Hald - Crystal Palace


Clark James - Liverpool


Sørine Kjeldsen - Brentford






Vært: Daniel Sichlau


Video: Julien Jensen


Producent: Qvortrup Media.</description>
   <guid isPermaLink="false">4b7a95da-9a76-5ec4-a461-fd65c7b48566</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/92985404/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-9-14%2F388078659-44100-2-434c088de7ff2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:52:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f2e85b0-95a0-450c-b3a7-8b8ff1e0c5cb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 7: Liverpool kværner videre, Spurs' nedsmeltning &amp; ten Hag på vippen?</title>
   <description>Sikke en måde at gå til landskampspause på efter en storslået weekend fuld af god fodbold.


Fra indianerbold hos Brentford, til fætter-derby hos Brighton, hvor Spurs tabte det hele på gulvet og selvfølgelig favoritsejre ad libitum i toppen samt fornyet spænding om Erik ten Hags fremtid i Manchester United.


Få det hele serveret i PL Showet, som er bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub. I denne uge har vi også Hello Fresh med ombord!


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Video: Julien Jensen


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">5a0d3a10-42a2-51cf-a327-8cbe26b8ad67</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/92663123/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-9-7%2F387665728-44100-2-06d6d8d55b692.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:39:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c356e67d-a4b4-4f4c-a7e3-d18253500e32_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 6: Slot on Top, P4lmer &amp; Spurs banker United</title>
   <description>En ny weekend er forbi i Premier League og dén bød på et nyt tophold, historieskrivning på Stamford Bridge, Spurs' nedsabling af United på Old Trafford og meget mere.


Vi giver dig alt det bedste fra runden krydret med stærke besøg i studiet, et postkort fra varme himmelstrøg og masser af godt humør i denne uges udgave af PL Showet.


PL Showet er bragt i samarbejde med POWER og The Old Irish Pub.






I studiet: Jonatan Rying Larsen, Daniel Sichlau, Johannes Baad Michelsen &amp; Simon Møller


Video: Julien Jensen


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">91ee51ac-e677-5570-8022-f6936d722405</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/92357533/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-8-30%2F387278000-44100-2-cba863f54e1bd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:50:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/45795d71-a12e-4ed2-9cc4-77cd9760c59a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 5: Rødt chok i guldbraget, Liverpool back on track &amp; Jackson Thriller</title>
   <description>Manchester City og Arsenal leverede en højdramatisk forsmag på en mulig guldduel, hvor Gunners igen blev straffet hårdt. Få analysen af opgøret og en vurdering af Trossards udvisning.






På Anfield kom Liverpool tilbage på sporet efter en lidt sløv start, mens Manchester Uniteds issue på Selhurst Park fortsætter og om lidt venter Tottenham.






Og så er der hyldest af Aston Villa, et solidt skulderklap til Brennan Johnson og raslen med juvelerne for Fulhams flotte hjemmebaneskalp.






Alt dette og meget meget mere i denne uges udgave af PL Showet.






PL Showet er bragt i samarbejde med POWER og The Old Irish Pub.






Tjek POWER.dk for at se alt om den store åbningsfest i Odense d. 4. oktober og husk at du kan se Premier League på The Old Irish Pub!






I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Video: Julien Jensen


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">120f6c19-0d5f-5c3f-b407-8e7bb1b1797b</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/92049826/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-8-23%2F386870235-44100-2-2c6a616109c0d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:35:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a256fdac-b6f8-4d17-8492-e59f8694f69e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 4: Nord London er rød, Liverpool snubler &amp; Duran for fuld musik</title>
   <description>Premier League er tilbage og PL Showet er draget til London for at fylde den indre scrapbog med fantastiske oplevelser og minder..






Vi dykker ned i 4. Runde, hvor Manchester United kom tilbage på sporet, Liverpool og Slot snublede, Arsenals besejrede ærkerivalerne, Haaland slog nye rekorder og Duran leverede et vidunderligt øjeblik.






Få det hele i denne uges udsendelse, hvor Daniel og Clark har lokket kommentator og journalist Jonas Schwartz med i udsendelsen, som er optaget på en Starbucks og ude foran Tottenhams hjemmebane.






PL Showet er bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub.






Video: Julien Jensen


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">b999f48d-719a-57fe-b221-63f4724f2564</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 02:25:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/91751890/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-8-16%2F386478195-44100-2-ebfea927ab5da.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:34:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e1e053f6-0d54-431f-85e2-fb905f66b0d8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spørgsmålsspecial</title>
   <description>Landskampspausen kom væltende ind fra siden og stoppede en ellers spændende sæsonstart, så mens vi venter på at Premier League vender tilbage, så giver vi lytterne ordet.


Her er en hyggelig udsendelse, hvor vi besvarer en masse af jeres spørgsmål og varmer op til næste heat af sæsonen i verdens bedste liga.


Udsendelsen er som altid bragt med POWER &amp; The Old Irish Pub. I denne uge er HelloFresh også med ombord.


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Video: Julien Jensen


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">438cfff9-1736-5e0b-80a0-80af08090739</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/91444897/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-8-9%2F386045634-44100-2-85d462848718e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:15:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1da93822-37db-4ca8-8ac0-4cde7cc640e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 3: Slots Old Trafford-triumf &amp; World Class Haaland</title>
   <description>Liverpool kom, så og sejrede i Arne Slots første rigtige test, hvor Erik ten Hags Manchester United fik ørerne i maskinen.


I London fortsatte Erling Haaland sin rejse mod nye rekorder, mens Declan Rice' kontroversielle udvisning, gav Brighton dét rygstød der skulle til for at stjæle point.


Og så taler vi om Newcastles gode dag, Ezes prop i Palace' badekar, Brentfords voldsomme kynisme, oprykkernes første heat og meget meget mere...


Alt dette bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub. I denne uge har vi også HelloFresh med ombord.






I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Video: Julien Jensen


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">b28cfec9-e094-5477-8081-635e6528eeb3</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/91165116/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-8-2%2F385698382-44100-2-b308741d8cc0d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:35:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6f26c2f8-61b6-4a55-839e-c2f42a6e618a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 2: Arsenals hævn, Slots flotte start &amp; Chelsea målamok</title>
   <description>Sikke en fantastisk runde fuld af fodbold fra øverste hylde!


Arsenal fik hævn over Villa, Liverpool fortsatte de fornemme takter under Arne Slot, Chelsea gik målamok, Brightons mågeklatter sænkede Manchester United og Erling Haaland er ustoppelig.


Alt dette og lidt kig på de seneste transfers i denne uges udgave af PL Showet bragt til dig i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub!


Husk at se med på PL Showets YouTube-kanal på søndag d. 1. september kl. 14.30, hvor vi sender LIVE!






I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Video: Julien Jensen


Producent: Thomas Qvortrup</description>
   <guid isPermaLink="false">eb0ca5b0-28a6-5291-a439-f9c94d27a9d4</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/90873354/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-7-26%2F385329877-44100-2-a0c9ba383172e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:50:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/34d77388-967c-4074-9c4b-5799694f868a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 1: Favoritterne flot fra land og Premier League er tilbage!</title>
   <description>Premier League er tilbage og dét med en runde som gav os en masse at juble over, diskutere og analysere.


Vi vender topklubbernes stærke start og en runde hvor rekorderne stod i kø.


Hør blandt andet om Uniteds fredagsbar, Liverpools første test under Slot, Citys velsmurte maskine, Arsenals fornemme opvisning og Brightons stærke start.


Alt dette og meget meget mere i PL Showet som er bragt i samarbejde med POWER, The Old Irish Pub &amp; Hello Fresh


Kom med på grupperejse sammen med os og Travel Sense, når turen går til London, hvor vi skal se Fulham - West Ham &amp; Tottenham - Arsenal. Køb din billet på plshowet.dk/grupperejse [https://gate.sc/?url=http%3A%2F%2Fplshowet.dk%2Fgrupperejse&amp;token=81a0ea-1-1724012202694].


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau
Video: Julien Jensen
Producent: Thomas Qvortrup</description>
   <guid isPermaLink="false">5de0a24a-d41d-5476-9412-e497351242c8</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/90585189/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-7-19%2F384989269-44100-2-994a419796fbb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:41:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4325f8dc-8bdc-4eb8-8f25-2cc4193d44ef_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæsonoptakt: 2024/2025</title>
   <description>PL Showet er tilbage fra sommerferie og det er vi med denne store optakt til Premier League-sæsonen 2024/2025.






Vi har rykket studiet til Jonatans have i Allerød, hvorfra vi giver dig den helt store gennemgang af samtlige 20 klubber og deres transfers.






Herefter kommer vi med en række forudsigelser, skåler for en herlig sommer og ser frem mod sæsonens første Match of the Week.






Du kan godt glæde dig, for vi er i et strålende sommerhumør!






PL Showet er bragt i samarbejde med POWER, The Old Irish Pub &amp; HelloFresh.






Fra haven: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Videoproduktion: Julien Jensen


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">d4e6c3ac-daeb-501a-b41e-ccf2377f9da7</guid>
   <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 09:22:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/90296399/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-7-11%2F384619152-44100-2-2dcc76de2eb41.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:30:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a982dcc4-8a9f-467d-abc3-52ef3f9df474_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>EM Showet: Torden og lynild</title>
   <description>Danmark er ude af EM og for at det ikke skal være løgn, så fik tusindvis af skuffede danske vikinger også lige en portion skybrud og tordenvejr at gå hjem på.


Det gjorde EM Showet også, mens vi forsøgte at navigere os sikkert frem til både bil og tog, mens vi diskuterede Danmarks nederlag til Tyskland og EM-indsatsen helt generelt.


Hvordan bør man vurdere den danske EM-indsats? Blev kortene blandet rigtigt? Og hvordan ser fremtiden ud for både Hjulmand og landsholdet?


EM Showet ligger klar til dig bragt i samarbejde med Hisense og POWER, der stadig har fuld gang i Det Store Fodboldspil på power.dk/vind, hvor du kan vinde præmier for 85.000 kroner inklusiv et 100&quot; Hisense TV.


Fra Dortmunds regnvåde gader er Clark James og Daniel Sichlau klar med EM Showet.


Rigtig go' fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">788e34b7-f774-5cde-8493-0e4a66257da8</guid>
   <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 12:11:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/88644834/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-5-30%2F13c9e4c8-c5ca-2897-e4fb-34e9ed30b664.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a8efdcd7-ec59-4328-a0ed-5c7791cebc80_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>EM Showet: Vi skal ikke hjem, vi skal videre!</title>
   <description>Danmark er videre... men festligt blev det sgu aldrig i München.






Vi ta'r os af Danmarks sidste gruppespilskamp, ser nærmere på de andre grupper og varmer op til lørdagens 1/8-finale mod værterne fra Tyskland.






Der er masser af godt humør, stegte frikadeller og debat i denne udgave af EM Showet der er bragt sammen med Hisense og POWER.






Tjek Det Store Fodboldspil ud på power.dk/vind og vind fede præmier for op mod 85.000 kroner!






Med fra hhv. München og Niedersachsen: Clark James &amp; Daniel Sichlau plus kort feature med Jonatan fra Danmark.</description>
   <guid isPermaLink="false">a836928c-1f6c-5156-838a-bbeb8732be1f</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 14:14:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/88494842/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-5-26%2Fc76fc979-771b-6d0a-6274-2cef72bbb2ad.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/38ad1f2c-6eb0-492b-8c8e-931a73e07872_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>EM Showet: Fut i Frankfurt</title>
   <description>Sikke et EM!


Vores fodboldhjerter banker på livet løs, mens vi vælter os i fantastiske indtryk og oplevelser fra en fodboldfest uden lige.


Danmark udspillede England og malede Frankfurt rød og hvid i en stærk præstation på både banen og lægterne.


Få et skud EM-lykke og masser af godt humør i vores anden udsendelse.


EM Showet er bragt i samarbejde med Hisense og POWER


Fra morgenmadsrestauranten hos Scandic Hafenpark i Frankfurt: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau.</description>
   <guid isPermaLink="false">5c8610b1-16dc-5956-b764-a86849e048a1</guid>
   <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 12:57:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/88297990/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-5-21%2F381330742-44100-2-66b8ee1bdcf27.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c2c45ceb-47fb-4c71-867f-df9fe601cb6d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>EM Showet: Så er festen i gang!</title>
   <description>Tyskland bobler og syder. EM-feberen har ramt vores store naboland, der er pakket ind i tusindvis af glade fans fra alle lande.






EM Showet er klar med vores første rigtige udsendelse fra slutrunden, hvor vi selvfølgelig vender Danmarks lidt skuffende start, men altså også resten af de fantastiske opgør, der er spillet indtil videre!






Alt sammen bragt i samarbejde med Hisense og POWER, der har gang i Det Store Fodboldspil på power.dk/vind, hvor du kan vinde præmier for 85.000 kroner. Inklusive et 100&quot; Hisense TV!






Og nu hvor du er i gang, så hop ind på Instagram og følg nordic.hisense for at være med i endnu flere konkurrencer - blandt andet om billetter til EM-finalen i Berlin!






Fra Stuttgart er Clark James og Daniel Sichlau klar med et skud EM-ergi!






Go' fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">d5468c2e-df58-5dfd-ab74-269e3bef4fa0</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 12:43:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/88118472/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-5-17%2F380944339-44100-2-82bf9abaa30f6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e45f4c89-a7f0-459c-a482-9388abe7425a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>EM Showet: Den STORE Optakt</title>
   <description>Så sparker vi gang i EM-slutrunden, når PL Showet bliver til EM Showet og sammen med Hisense og POWER byder indenfor til en vidunderlig sommer med fantastisk fodbold!


Vi varmer op til gruppespillet der starter i den nye uge med en gennemgang af grupperne. Hør hvem vi ser frem til at holde øje med, hvem vi tror går videre og hør vores mange forudsigelser!


Husk at deltage i Hisense' og POWER's 'DET STORE FODBOLDSPIL', hvor du kan vinde et 100&quot; Hisense-fjernsyn og andre fede præmier på www.power.dk/vind!</description>
   <guid isPermaLink="false">d97717c3-15f5-5dde-8039-c0068bfd0c70</guid>
   <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 10:45:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/87775103/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-5-8%2F380096207-44100-2-9ab9f1aa6115b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:29:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4cde80c1-8a1e-4118-9bb8-569fafd937d7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>PL Extra: Hvad foregår der i Chelsea?</title>
   <description>Det er ikke kedeligt at følge Chelsea i disse år efter de nye ejere tog over efter Roman, men hvad foregår der egentlig? Og er der mening med galskaben?






I sæsonens sidste udgave af PL Extra hiver vi fat i journalist Morten Bruun Jørgensen, der prøver at gøre os lidt klogere på situationen i Chelsea F.C.






Tak til alle der har lyttet til PL Extra i løbet af de seneste måneder og tak til dig der er medlem af PL Klubben. Uden dig - intet PL Extra.






Rigtig go' fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">bb400afc-be01-5fd9-b9fb-ea97f573506e</guid>
   <pubDate>Fri, 31 May 2024 02:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/87427658/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-4-30%2F379290512-44100-2-5c258a0d85ffb.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dbd19088-278d-4ba8-8f52-80e067b62abf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæsonafslutning 2023/2024</title>
   <description>En lang sæson er endelig forbi og vi takker af med en solid sæsonafslutning fuld af karakterer, kåringer og godt humør.






Få også den store analyse af FA Cup-finalen og Erik ten Hags situation i Manchester United i denne sidste omgang på denne side af sommerferien.






PL Showet er præsenteret i samarbejde med vores to skønne partnere POWER &amp; The Old Irish Pub!






Tak til alle medlemmer af PL Klubben. Husk at du kan støtte op om vores arbejde på plklubben.dk






I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">f51b93de-f36b-5d79-9529-896273e5087e</guid>
   <pubDate>Mon, 27 May 2024 05:57:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/87236537/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-4-27%2F378887906-44100-2-54f698c527755.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:40:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ea5cf138-84b4-4004-802b-b8ae7cdb38f5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>PL Extra: Exit Poch &amp; Historien om Citys 4. mesterskab i træk</title>
   <description>Chelsea skal ud og finde en ny træner, West Ham har fundet deres Moyes-afløser og Manchester City nu er gået over i historien.


Få ugens vigtigste historier og et stort interview med mangeårig Manchester City-fan, Søren Langelund, i denne uges udgave af PL Extra.


Tak til alle der er en del af PL Klubben. Uden jer - intet PL Extra 💜


Meld dig ind på https://plklubben.dk</description>
   <guid isPermaLink="false">f60f5472-f6a6-5af4-b60c-3a6b38a85c02</guid>
   <pubDate>Fri, 24 May 2024 02:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/87140361/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-4-23%2F378581270-44100-2-2bccd0858127.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6b14374b-e679-41f3-81b8-e96b7fe29895_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 38: City Mestre, Farvel Klopp &amp; Chelseas slutspurt</title>
   <description>Manchester City fik 4 på stribe og trak alligevel længste strå efter en flot sæson. Vi vender 38. spillerunde og sæsonens sidste overskrifter i denne lidt særlige udsendelse.


Her er der hyldest til Chelseas flotte slutspurt, flyvende Palace og - selvfølgelig - Jürgen Klopp. Vi vender også en række overskrifter inden vi kører mod lufthavnen og drager hjem mod Danmark.


PL Showet er bragt i samarbejde med POWER &amp; Old Irish Pub.


Fra River Mersey i Liverpool: Clark James &amp; Daniel Sichlau


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">a272c3c7-d1b9-58f3-ad1c-df4c0bc43e0f</guid>
   <pubDate>Mon, 20 May 2024 13:15:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/86968991/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-4-22%2F378408166-44100-2-7fc827d123558.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:21:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e0bcf06c-097a-40ac-982c-9125baf7999d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>PL Extra: Rapport fra Old Trafford</title>
   <description>Denne uges PL Extra er lidt anderledes end normalt, men her får du en beretning fra vores ene faste medvært Jonatan Rying Larsen, der var en tur i Manchester for at se sit elskede Manchester United i aktion.


Hør om de diskussioner der finder sted i fanbasen lige nu og om de tanker der bliver gjort om fremtiden - på kort og længere sigt.


Tak til alle medlemmer af PL Klubben - uden jer, intet PL Extra.


Meld dig ind fra bare 25 kroner om måneden lige her: plklubben.dk [plklubben.dk]</description>
   <guid isPermaLink="false">2ce659eb-7023-5179-bab6-1b80872b0cef</guid>
   <pubDate>Fri, 17 May 2024 08:46:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/86853950/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-4-17%2Fc1d58cdc-851b-ca48-aed8-4559f1eeaa33.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/23105bc9-23a0-4433-aa40-3642db1ad75e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 37: Den afgørende uge &amp; nedrykkerne fundet</title>
   <description>Guldræset fortsætter til allersidste uge i Premier League efter Arsenal besejrede Manchester United på Old Trafford. Imens var dragedræberne fra Manchester City uden nåde på Craven Cottage.


I bunden fik vi sendt Burnley ned i Championship sammen med Luton Town, der skal vinde 13-0 i sidste runde for at overleve - og det kommer selvfølgelig ikke til at ske.


Få også alt om et fremadstormende Palace, Chelsea og meget mere i denne uge






PL Showet er bragt i samarbejde med POWER, The Old Irish Pub og HelloFresh.






I studiet: Clark James, August 'Agge' Rosenmeier &amp; Daniel Sichlau


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">3e95b95d-fce6-5bd8-8041-539298406823</guid>
   <pubDate>Mon, 13 May 2024 02:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/86647053/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-4-13%2F377438828-44100-2-312a1feb9d102.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:50:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/67b44527-1783-4f90-afff-6a54c6a7140d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>PL Extra: Palace' plaffede United &amp; Ipswich er tilbage!</title>
   <description>Det har ikke været en kedelig uge i Premier League, hvor Moyes er færdig, Forest må æde sin straf, Ipswich er tilbage efter 22 års fravær og Crystal Palace udraderede Manchester United.


Hør hvordan Ipswich formåede at rykke op 2(!) sæsoner i streg og få vurderingen af Palace vilde 4-0-sejr, hvor Eze og Olise igen leverede!






PL Extra udkommer takket være medlemmerne af PL Klubben. Hvis du er glad for programmet, så bliv medlem af PL Klubben og støt vores udsendelser på plklubben.dk [https://plklubben.dk]</description>
   <guid isPermaLink="false">2a994ebb-0c94-5e84-90e3-1020c1210aef</guid>
   <pubDate>Fri, 10 May 2024 02:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/86525152/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-4-9%2F95975385-e5bd-3340-566e-a4aba9c12ae0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/99ca5147-b353-4ae6-85f9-a17cb74e3809_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 36 - Haaland x 4, Arsenals (guld)marginaler &amp; Chelseas stærke uge</title>
   <description>Guldræset fortsætter ufortrødent og det efter en weekend, hvor Haaland lige satte alle haters til vægs. Arsenal leverede ny stærkt præstation, hvor guldmarginalerne kom i spil på de rette tidspunkter.


På Stamford Bridge var der ren fest for hjemmepublikummet og pludselig lugter det af Europa for alvor.


Og så får vi vendt Newcastles stærke sejr, en status på bunden og Liverpools sejr over Tottenham: Er Spurs gået på sommerferie?


Alt dette og meget mere i denne uges PL Showet!






PL Showet er præsenteret i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub. I denne uge har vi også HelloFresh med ombord.






I studiet: Clark James &amp; Daniel Sichlau


Producent: Qvortrup Media






** OBS **


Vi havde optaget en hel udsendelse til jer med Jonatan ombord, men da vi skulle efterbehandle filerne fra mixeren var de beskadiget uden chance for at blive reddet. Det er første gang det nogensinde er sket.






Med Jonatan ude af døren og med et ønske om at udkomme trods alt, satte vi (Clark &amp; Daniel) os ned igen og optog denne erstatning. Det endte med at blive et nat-projekt.






Vi håber I kan lide den og vi lover at være på plads med fuldt mandskab</description>
   <guid isPermaLink="false">8b4de852-20e1-50e0-98f4-4c448bc1bab4</guid>
   <pubDate>Mon, 06 May 2024 01:59:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/86353637/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-4-6%2F376709506-44100-2-26c183f1928d4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:36:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/96d14851-9168-4a41-9c21-9f8beb67283e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>PL Extra: Hermansen og Leicester klar til Premier League</title>
   <description>I denne uges udgave ser vi nærmere på Leicesters oprykning til Premier League.


Vi har inviteret Leicester-kyndige Jesper Gaarskjær til en snak om oprykningen, Hermansen &amp; Vestergaard, den nye træner og hvad der skal ske efter sommerferien.


Der er også kort fokus på torsdagens kampe og et blik på VAR - med lyd?


Få det hele i PL Extra som er blevet til takket være medlemmerne af PL Klubben.


Meld dig ind på https://plklubben.dk [https://plklubben.dk].</description>
   <guid isPermaLink="false">f80b226d-1511-517d-add8-997da1ed3457</guid>
   <pubDate>Fri, 03 May 2024 02:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/86243337/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-4-2%2Ffae7f013-7729-baec-c7e6-fbac52424688.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e6e0188f-fd2f-423e-99da-dec5af4f4ebe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 35: Guldræs (fra 3 til 2), Farvel Sheffield &amp; Afgørelsens time</title>
   <description>Mesterskabsræset fortsætter og nu er tre blevet til to!


I London var der drabeligt derby mellem Spurs og Gunners. Manchester City buldrede videre og Liverpool går fra Klopp til Slot.


I den anden ende af tabellen er Sheffield United færdige, mens Everton og Brentford har booket en ny billet til Premier League efter sommerferien.


Få også alt om ligaens mest underholdende hold og en masse godt humør fra verdens bedste liga.






PL Showet er præsenteret i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub!






Støt op om vores arbejde ved at melde dig ind i PL Klubben:


https://plklubben.dk [https://plklubben.dk]






I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">02e5ec0a-489f-53fa-bcf3-4b25204c9342</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 02:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/86039124/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-3-29%2F375954428-44100-2-c44ffeeddb9bc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:34:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ca60a745-d6af-46c8-9141-fcd2693dc5e8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>PL Extra: Fra Klopp til Slot &amp; Den vilde midtuge</title>
   <description>Har Liverpool endelig fundet Klopps afløser? Og hvad var det for en midtuge vi var vidne til? Det og meget andet i denne uges udgave af PL Extra.






Udsendelsen er i denne uge bragt med vores gode venner fra POWER. Tjek deres stærke jubilæumstilbud ud på power.dk [https://power.dk] nu!






Hvis du kan lide at få PL Extra dit podcastfeed, så hjælp os gerne på vej med et medlemskab af PL Klubben på plklubben.dk eller plshowet.dk






Go' weekend! Vi høres ved igen på mandag.</description>
   <guid isPermaLink="false">8eb9b69e-9603-50df-a11d-40649c99d2ba</guid>
   <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 02:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/85935307/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-3-26%2F6f990414-d472-2025-6f99-1fbc5c45338c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/46ca6030-25d6-455e-b5d0-b0e707317a98_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 34: Guldræset fortsætter, Vilde Palace &amp; Wembley-drama</title>
   <description>Premier League skuffer aldrig og den forgangne uge havde ovenikøbet en gigantisk dessert i form af både europæisk og engelsk cupfodbold. Vi vender det hele i denne uges udgave!






For hvad i alverden skete der lige med Palace? Viste Arsenal mesterskabsmarginaler? Er Liverpool ude af formkrisen? Er Brentford reddet? Og er Forest forfulgte af Luton-fans i VAR-vognen?






Vi ta’r det hele under kærlig behandling i PL Showet som er præsenteret i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub.






Bliv en del af PL Klubben på plshowet.dk og støt vores podcast, deltag i fede lodtrækninger og få adgang til alle features i Fixtures!






I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">b1a5d114-ec92-52ac-8981-c29f978c5019</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 02:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/85722685/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-3-22%2F375140671-44100-2-1a773be369c01.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:43:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5a893205-7f05-42a4-87de-f03404cde713_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>PL Extra: Brexit, Kolde Palmer &amp; bundbragene venter</title>
   <description>Nyt ugentligt format fra PL Showet: PL Extra!


Hver uge samles der op på midtugekampe, højdepunkter og de største historier fra Premier League.






I denne uges udgave er der blandt andet masseflugt fra Europa, den nye John Terry og en ret sej målsætning på menuen.






Hvis du kan lide at få PL Extra dit podcastfeed, så hjælp os gerne på vej med et medlemskab af PL Klubben på plklubben.dk eller plshowet.dk






Go' weekend! Vi høres ved igen på mandag.</description>
   <guid isPermaLink="false">0d3ef99c-7500-5622-9809-58e464011a8a</guid>
   <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 01:49:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/85617455/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-3-19%2Ffd63eca8-4007-0de9-951b-4b01ae04b5b4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3827c137-e532-4b20-abba-b7019fa49d08_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 33 - Guldsnubleri, Farvel Erik? &amp; Newcastles store skalp</title>
   <description>Guldkampen er igen vendt på hovedet efter en weekend, hvor både Liverpool og Arsenal snublede på eget græs. Til gengæld slog City til og satte Luton til vægs. Er det game over og guld til City eller er der håb for de to andre mesterskabsbejlere?






Vi kipper også med hatten af elektriske Newcastle, tiljubler Brentford og zoomer ind på Man Uniteds problemer.






Og så ser vi nærmere på mulige afløsere for De Zerbi, hvis han smutter til sommer..






PL Showet er præsenteret i samarbejde med POWER og The Old Irish Pub






I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">2e8753ab-c400-58b4-b000-bf3fc64cf142</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 02:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/85416831/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-3-15%2F374362829-44100-2-b84d588207fe1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:38:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d67a3785-9f71-4d41-b33b-7a3e5cd36452_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 31 &amp; 32 - Det tætte guldræs, Hattrick-kongerne og Brentfords fight</title>
   <description>Sikke en uge fuld af Premier League, hvor vi fik to runder at nyde - fuld af action!


På Old Trafford smed Manchester United grus i Liverpools guldjagt i endnu en hektisk omgang. Mens Arsenal og Manchester City bankede videre i et vanvittigt mesterskabsræs.


Få også alt om Cole Palmers vilde uge, West Hams vigtige resultater, Brentfords fight og meget meget mere…


PL Showet er præsenteret i samarbejde med POWER, The Old Irish Pub &amp; HelloFresh.


Bliv medlem af PL Klubben på plshowet.dk og få adgang til alle features i Fixtures samt deltagelse i lodtrækninger om trøjer, gavekort og rejse til Premier League!






Producent: Qvortrup Media


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">1159c9bc-f4b5-5906-89b1-d41195f8d248</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 02:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/85103828/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-3-8%2F373595245-44100-2-f0ac3eb761789.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:36:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/72dc6058-0145-4dd5-a456-2c0f8b1b4b11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 30 - Liverpool i Pole Position, Guld-remis på Etihad og masser af comebacks</title>
   <description>Premier League er tilbage og dét fejrer vi på den helt store klinge! 


I Manchester spillede mesteren og lærlingen remis, hvilket betød at Liverpool på ny har overtaget førertrøjen.


I Newcastle fik vi rundens helt store comeback, hvor Isak og Barnes fik taget til at lette overSt James Park.


Vi zoomer også ind på CL-ræset der spidser til og sender masser af kærlighed afsted til en runde, der gav os fuld valuta for pengene.


PL Showet er præsenteret i samarbejde med POWER, The Old Irish Pub &amp; HelloFresh.


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">d706ddfe-b9d3-5429-b115-5794bd1faa0b</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 02:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/84790303/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-3-1%2F372850580-44100-2-a3bc6f44e364e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:48:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/950cf6fc-087a-4238-aaca-e9a67e133829_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Easter Special: Den store opvarmning til påskerunden</title>
   <description>Om lidt venter de sidste to måneder af denne fantastiske Premier League-sæson, hvor alt kan ske. Vi ta’r temperaturen på verdens bedste liga inden påskegækken bliver slået løs.


Hvad betydning får pointstraffen til Forest? Har Manchester United fornyet kraft efter FA Cup-triumfen? Venter Chelseas bedste måneder om lidt? Og hvad kan vi forvente os af guldbraget på Etihad?


Vi kaster os over den 30. spillerunde i denne særlige Easter Special, hvor der er højt humør og meget på spil i Fixtures!






PL Showet præsenteres i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub






I studiet: Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">6f3c74d3-55c3-500f-9c6d-978c60454a5e</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/84490463/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-2-25%2F372132599-44100-2-cb8ad23575b9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:29:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a4f4e0ca-209a-4e62-9ca2-05534fc7ffa1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 29 &amp; FA Cup - Uniteds dramatiske sejr, Fulhams vilde sejr &amp; europæiske opgaver</title>
   <description>Hold op en afslutning på ugen vi fik på Old Trafford, hvor Diallo og de resterende Diablos sejrede over Liverpool. Vi ta'r den helt store tur med analyser og selvfølgelig jubel + skuffelse i studiet.


Få også alt om de resterende FA Cup-opgør, de europæiske lodtrækninger for PL-klubberne og den lille Premier League-runde vi trods alt fik.


PL Showet præsenteres i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub.


Producent: Qvortrup Media


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">ab376083-c734-5492-88db-b9875e3ffd20</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/84166600/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-2-18%2F371316282-44100-2-52e0697af635e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:34:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8bc5090c-ef9f-4aa9-beaa-077482ed1ec1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 28 - Gunners til tops, Guldbraget på Anfield &amp; Spurs' magtdemonstration</title>
   <description>Guldræset fortsætter i Premier League, hvor Arsenals målamok i 2024 har båret frugt og nu betyder en førsteplads i tabellen.


Det efter en hæsblæsende mesterskabsdyst på Anfield, hvor Liverpool og Manchester City bragede sammen.


På Villa Park slog Anges elektriske Spurs til og satte Emerys tropper på plads.


Og så fik Manchester United skibet på rette kurs igen og Wolves bidt fra sig.


PL Showet er bragt i samarbejde med POWER og Old Irish Pub. I denne uge også HelloFresh!


I studiet: Jonatan Rying Larsen, Daniel Sichlau &amp; Clark James


Producent: Qvortrup Media.</description>
   <guid isPermaLink="false">7b31accc-a9f4-5cbb-94bb-caf24a3bdd6f</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/83839239/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-2-11%2F370478845-44100-2-77a0c098072d9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:37:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e253f842-7048-4d49-9d0c-3f262ae169b8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 27 - Manchester-braget, Nuñez' stjernestund &amp; Comeback Spurs</title>
   <description>Sikke en stærk weekend i Premier League, hvor vi blev forkælet med vidunderlige scoringer, højdramatiske affærer og en masse nyt at diskutere i PL Showet.


Få alt fra Manchester-derbyet, Liverpools sene sejr, Spurs' stærke comeback, Brentfords point, Fulham og Silvas klasseopvisning og meget mere.


PL Showet er bragt i samarbejde med POWER, Old Irish Pub og HelloFresh.






I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Producent: Qvortrup Media.</description>
   <guid isPermaLink="false">9128e146-3daa-55f6-8e9b-ef40668f2660</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/83523992/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-2-4%2F369674883-44100-2-9590f31d0766d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:39:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ffe4e973-ea90-49e8-acbb-88858847423c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 26 - Arsenal bomber videre, Liverpool i lykkerus, United savnede Højlund og meget mere</title>
   <description>Premier League leverede endnu en stor weekend og det skal fejres!






Den fantastiske stime fortsætter for Arsenal der har brændt samtlige baner af i 2024. Hvem kan stoppe The Gunners? Og er Eddie Howe ved at gå planken ud?






Vi ta’r også en smut-tur til Wembley, hvor Liverpool og Chelsea tørnede sammen i en ny 2 timers finale, hvor Kaptajn Van Dijk steg til vejrs og undgik straffesparkene.






Og så er der fokus på Palace’ nye manager, Wolves flyvende form, Fulhams flotte udesejr og meget meget mere.






PL Showet er bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub






Producent: Qvortrup Media


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">94a3b2e1-1856-56a0-ab9d-8c5cdaebe20e</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/83177565/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-1-26%2F368798836-44100-2-6ab8ce9ed6787.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:44:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/96e4522c-a296-4f99-aa17-a42480f60a34_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 25 - 19.02.2024</title>
   <description>Guldkampen lever for alvor efter en weekend, hvor det hele blev gjort endnu tættere. Alt dette takket være et heroisk Chelsea, et brandvarmt Arsenal og et effektivt Liverpool. Vi giver dig et tidligt guldbarometer og en masse begejstring over en tæt top






Og så er der alt om Manchester Uniteds stærke stime, Moyes’ problemer, Wolves’ vilde dag og meget meget mere.






PL Showet er bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub






Bliv en del af PL Klubben på www.plshowet.dk [https://plshowet.dk/plklubben]






I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">ed64acc9-2992-5ed3-b13f-45850d9e2ebc</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/82852251/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-1-19%2F367977592-44100-2-560b26f7cbeaa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:42:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7a82183b-f16a-45d8-91c0-8afa08b49660_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 24 - 12.02.2024</title>
   <description>Hold nu… for en weekend i Premier League der gav os det hele.






Højlund skød med skarpt for femte kamp i streg, Gunners bombede West Ham til masseudvandring, Spurs overtidssejrede, Liverpool bevarede førstepladsen, Haaland var tilbage for alvor og meget meget mere!






Få alt om den festlige runde og en masse godt humør fra de hjemvendte tropper fra Manchester!






PL Showet er bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub + HelloFresh i denne uge.






I studiet: Jonatan Rying Larsen, Clark James &amp; Daniel Sichlau


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">b5b0de44-e175-5b9d-adbd-cb5281b35ecf</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/82541549/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-1-12%2F367169494-44100-2-54ded35092d34.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:40:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6cd1976e-ed8c-43e8-a47f-68043727ce54_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 23 - 05.02.2024</title>
   <description>What a weekend! Premier League leverede igen!


Arsenal åbnede mesterskabskampen på vid gab med en flot sejr over Liverpool, mens Rasmus Højlund gav sig selv - og Old Trafford - en herlig fødselsdagsgave.


Vi ta'r et kig på hele runden der bød på målfester og masser at tale om


PL Showet er bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub + HelloFresh.






På rad og række: Jonatan Rying Larsen, Clark James &amp; Daniel Sichlau


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">2f66ac39-bcde-5aa0-8825-698956f71e0f</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 10:12:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/82251131/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-1-5%2F37e3662c-0a6a-83bb-cbd1-de0d9e06136e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:25:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7c7bc357-a494-491c-86fb-a61e7439da6c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Klopp &amp; FA Cup Special feat. Thomas Gravgaard - 29.01.2024</title>
   <description>Wauw for weekend med mirakler, målfester og masseslagsmål. Vi kaster os over det med kommentator og husven Thomas Gravgaard.


Derudover tager vi os også grundigt af Jürgen Klopps melding om sit Liverpool-exit. Hvad betyder det på den korte bane? Og hvem bør afløseren være?


Og så har vi selvfølgelig fokus på Manchester Uniteds hapseri af en vigtig person fra Manchester City plus Rashfords udskejelser i Belfast.


Alt dette og virkelig godt humør i denne uges udgave!






PL Showet er bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub.






I studiet: Daniel Sichlau, Clark James &amp; Thomas Gravgaard


Fra sofaen: Jonatan Rying Larsen


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">ea81ddd2-f2dd-5698-857a-e458f4eb3ea3</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 11:35:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/81935702/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-0-29%2F365441747-44100-2-d742180c74828.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:07:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/32b7bfd1-f97b-4de5-9a9f-19ec9d2b3fdb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 21 - Del 2 - 22.01.2024</title>
   <description>Toney er tilbage! Liverpool buldrer videre! Arsenal bomber løs!


Der er rigeligt med overskrifter i denne uge, så vi tager det hele fra en ende af efter den anden halvdel af &quot;vinterpause-runden&quot;, hvor få kampe gav os et hav af mål.


Vi kipper med hatten for Artetas &quot;genfødte&quot; offensiv, Liverpools flotte anden halvleg, Toneys fiksfakserier og meget mere. Lyt dog med!


PL Showet er bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub


Få låst op for alle features i Fixtures med et PL Klubbe-medlemskab på https://plshowet.dk [https://plshowet.dk]


I studiet: Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau + krigskorrespondenten.


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">b2a36842-774f-5810-8c42-7114a0263155</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 10:20:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/81609852/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-0-22%2F364453663-44100-2-6ed2b031f3639.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:21:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ca88ab89-9f23-4e52-b831-db1989a8c165_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 21 - Del 1 - 15.01.2024</title>
   <description>Halv runde, men hel forrygende weekend! Premier League leverede igen og dét fejrer vi på royal manér i PL Showet, hvor Kong de Bruyne lige satte skabet på plads med mål og en kroning af Prins Bobb.


Vi ta’r også turen til Old Trafford, hvor Højlunds forbandelse er brudt og Timo Werner hjalp en remis på vej. Er der grund til optimisme hos De Røde Djævle? Og har Ange købt en bodyguard han kan stole på?


Vi ser også på Cole Palmer og Chelsea, Evertons nye bekymringer og meget mere.






PL Showet er præsenteret i samarbejde med POWER og The Old Irish Pub.






I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">c874e2ba-b9f2-5368-9732-a347427c1598</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 11:45:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/81292857/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-0-15%2F363593287-44100-2-48f7fe0476988.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:34:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abcfda6c-d13c-46ac-a5b7-7f3d1d46837c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>FA Cup Special feat. Thomas Gravgaard - 08.01.2024</title>
   <description>PL Showet elsker FA Cup - og det gør du også, hvis ikke efter weekenden, så efter denne udsendelse, hvor vi kaster os over en sjov weekend fuld af små fortællinger.


Heldigvis har vi vidunderlige Thomas Gravgaard til at tænde for pejsen i kulden og give os sit skønne syn på FA Cup, lower divisions og selvfølgelig: Braget mellem Sunderland og Newcastle samt rivaliseringens betydning.


Spænd sikkerhedsselen til en herlig omgang fuld af fodbold som mor lavede den.


PL Showet er bragt i samarbejde med POWER og The Old Irish Pub.


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen, Daniel Sichlau &amp; Thomas Gravgaard


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">c19b60d0-b468-5517-bdba-d9a4cbed6a27</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 11:54:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/80963560/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-0-8%2F362644497-44100-2-b9c9b23b640ab.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:58:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9878ee41-750e-48af-900b-8f47305b239c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 20 - 03.01.2024</title>
   <description>Nyt år, men samme fede Premier League-sæson!


Vi samler op på en vild jule- og nytårsperiode, hvor verdens bedste liga leverer fra øverste hylde.






Vi zoomer ind på guldræset hvor Liverpool lige nu troner, ser på problemerne i Newcastle og Manchester United, drøfter Brentfords kvaler og en snarlig Toney-retur og meget meget mere...






Udsendelsen er bragt i samarbejde med POWER og The Old Irish Pub.






Producent: Qvortrup Media


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">ed81efe9-23b4-50b0-94e1-1c5f8ffdcbb2</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 10:58:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/80749545/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-0-3%2F362032860-44100-2-6be72a106024c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:04:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2a5b7e93-c86b-418d-b707-f85567440df3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 17 - 18.12.2023</title>
   <description>Så fik vi en ny 1'er i en Premier League-sæson som fortsat leverer fra øverste hylde.


Liverpool og Manchester United kunne ikke få kuglen i kassen og dét betød at Arsenals sejr over Brighton blev guld værd.


I Brentford gik det op i hat og briller, da Aston Villa fortsatte himmelflugten, mens Newcastle trynede Fulham på eget græs.


Hør også om Tottenham, Chelsea og West Hams sejre, mens vi selvfølgelig også zoomer ind på Palace' overraskende uafgjorte mod Pep's Treble-vindere.






PL Showet er bragt i samarbejde med POWER. Få styr på de sidste julegaver på https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/]






I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Producent: Qvortrup Media</description>
   <guid isPermaLink="false">f3c00425-9c44-5cfa-bb5e-f7003602af08</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 10:47:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/80162990/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-11-18%2F360392243-44100-2-f62a8fe4edf6c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:53:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/33532b91-f43c-40ea-bc89-a2a41dd5f308_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 15 &amp; 16 - 11.12.2023</title>
   <description>Wow for en uge! Premier League leverer fra øverste hylde!


Her fik vi et ustoppeligt Villa-mandskab at se der fejede to titelaspiranter til siden, mens Liverpool - forbløffende nok - listede op på førstepladsen.


I Fulham har offensiven kronede dage efter en pauver start på sæsonen og Everton har glemt alt om pointstraffen i en uge der gav fansene noget at lune sig på.


Få også alt om udfordringerne for Chelsea og Newcastle, Shaky United og meget meget mere.






PL Showet er bragt i stolt samarbejde med POWER. Tjek det nu for Fanø på https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/]






Og i denne uge har vi også HelloFresh med ombord. Brug koden HFPL og spar en formue på https://hellofresh.dk [https://hellofresh.dk]






I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


Producent: Qvortrup Media.</description>
   <guid isPermaLink="false">8f8f1b40-65f2-50bb-bcfb-3621c32a7c6b</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 11:33:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/79859416/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-11-11%2F359472628-44100-2-81bfa424252a5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:08:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9be205eb-0d80-47e9-b079-bdc45e1cfd49_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 14 - 04.12.2023</title>
   <description>Wauw for en weekend! Premier League er det bedste vi ved!


Manchester City og Tottenham gav os den perfekte afrunding på en runde, hvor Newcastle moste Manchester United, Arsenal strøg til tops, Liverpool leverede et smukt comeback og Chelseas Enzo endelig fik hul på bylden.


Alt dette og meget meget mere får du i denne uges udsendelse, hvor vi også får en Aston Villa-ekspert ind for at gøre os klogere på Emery-bold og hvad der er sket med klubben.






PL Showet er bragt i stolt samarbejde med POWER, der har sparket gang i julesalget. Tjek det hele ud på: https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/]






I denne uge er vi også bragt sammen med HelloFresh, som du selvfølgelig skal prøve! Brug koden 'HFPL' og få 1199 kroners rabat på dine første 5 måltidskasser. Tag og giv det et skud på https://hellofresh.dk [https://hellofresh.dk]






Du kan også vinde lækre præmier fra FitsCPH, POWER og Travel Sense som en del af PL Klubben, der også giver dig fordele i Fixtures! Hop med ombord på https://plklubben.dk [https://plklubben.dk]






Producent: Qvortrup Media


I studiet: Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau + feature fra Kasper Pedersbæk.</description>
   <guid isPermaLink="false">9ae7a5f1-5dd0-50f3-adcc-1136ebc4d2bc</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 11:17:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/79530169/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-11-4%2F358414732-44100-2-ad302df0f8c8a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:01:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1d835943-e362-47b4-b119-08a79659ac21_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 13 - 27.11.2023</title>
   <description>Premier League er tilbage og det med et brag af en runde!


Garnacho garnede sig til en halv Puskas Award, Havertz blev dagens mand i skysovs, Villa væltede Tottenham omkuld og Newcastles bombede Chelsea tilbage til London.


Hør også om den koncentrerede topkamp i Manchester, hvor Haaland igen blev rekordmager og Trent fik banket et point hjem.


Og så er der Luton-dong, nye tæsk til Burnley og Bournemouth-sejr som Cherry on the cake. Glæd jer til en lækker buffet fuld af bold!






PL Showet er bragt i samarbejde med POWER. Tjek POWER's Black Friday Slutspurt på https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/






Bliv en del af PL Klubben, vind præmier og få fordele i Fixtures lige her: https://plklubben.dk






Producent: Qvortrup Media


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">75ba3372-56b8-5a7f-bc57-83a896f3fee8</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 11:39:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/79190006/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-10-27%2F357346115-44100-2-beeaaabe96208.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:48:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2e8d0451-1f41-443c-8370-b9e6afd742da_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special - 20.11.2023</title>
   <description>Vi tæller ned til Premier Leagues tilbagevenden, men i mellemtiden har ligaen kastet en bombe på Goodison, hvor Everton er blevet fratrukket 10 point. Hør vores vurdering af hele sagen!






Og så skal der også hygges lidt, så vi har både PL Quizzen og PL Postkassen med ombord inden vi varmer op til weekendens helt store Match of the Week mellem Manchester City og Liverpool.






Husk at tjekke stærke Black Week-tilbud ud på POWERs hjemmeside: https://power.dk






Tjek de lækreste trøjer ud fra FitsCPH, som er vores ene præmiepartner i PL Showet på https://fitscph.dk






Kom med os og Travel Sense på grupperejse i det nye år! Køb din gyldne billet på https://plshowet.dk/grupperejse






Producent: Qvortrup Media


I studiet: Jonatan Rying Larsen, Clark James &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">dff83391-1a4b-5eac-8180-2045593e7134</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 10:56:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/78880309/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-10-20%2F356389879-44100-2-b049118cd26d8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:19:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/64d1136c-59da-462a-bee5-34d77d62ac09_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 12 - 13.11.2023</title>
   <description>Wauw for en weekend! Wauw for en måde at slutte den på!


Vi vender alt det bedste fra en hæsblæsende runde, hvor der var brag på Stamford Bridge, choksejr i Bournemouth, dobbelt nedtur for Spurs, sejre til Liverpool og United, hjemmeglade Villa, Go'e Gunners og meget meget mere.


Glæd dig til en solid omgang Premier League-nørderi fra et feststemt Studie 1.


Alt dette bragt i stolt samarbejde med POWER, der lige nu ta'r forskud på glæderne og leverer Black Week-tilbud ad libitum. Tjek det hele ud på: https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/]






I denne uge har vi også HelloFresh (og Tacos!) med ombord. Brug koden HFPL og spar 1199 på https://hellofresh.dk [https://hellofresh.dk]






Du kan også støtte vores Premier League-fællesskab med et medlemskab af PL Klubben på https://plklubben.dk [https://plklubben.dk]






Producent: Qvortrup Media


I studiet: Clark 'Amrabat' James, Jonatan Rying Larsen og Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">3117dd4f-fe52-56f9-8db4-6dde9bb4723f</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 10:27:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/78558886/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-10-13%2F355358881-44100-2-13c2a575d8bd8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:39:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b3214e8c-c2d8-4c2d-9e4d-026d440338a2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 11 - 06.11.2023</title>
   <description>Sikke en weekend! Premier League leverede overraskelser på stribe.


Vi ta'r turen til St. James Park med højintenst drama mellem Newcastle og Arsenal, klapper af Sheffield Uniteds første sejr, løfter på hatten for Nottingham Forests flotte præstation, kaster roser efter Lutons sliderindsats og bøjer os i støvet for Jeremy Dokus one-man-show.


Få også vores tanker om Brentfords stærke stime, Uniteds uskønne sejr og meget meget mere i denne uges udgave af PL Showet.






Vi er bragt i samarbejde med vores hovedpartner POWER.


Tjek alle tilbud ud på: https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/]






Og i denne uge også Hello Fresh. Brug koden 'HFPL' og spar 1199 på de første 5 kasser fra dem på https://hellofresh.dk [https://hellofresh.dk]






Bliv en del af PL Klubben på https://plklubben.dk [https://plklubben.dk]






Producent: Qvortrup Media


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">f0372d99-4093-594b-9afb-55dd284fdce2</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 10:10:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/78230642/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-10-6%2F354316480-44100-2-349f1c9f2df29.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:38:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6ef2c169-e32f-4e7e-8d14-028c99baa68c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 10 - 30.10.2023</title>
   <description>Manchester-derbyet blev endnu en parade for City der kunne holde fest på Old Trafford og imens bliver panderynkerne dybere for Erik ten Hag, der står overfor et bjerg af problemer.


Anderledes festligt var det i London, hvor Arsenal og Nketiah var i målhumør, mens Tottenham besøgte Selhurst Park og igen sikrede sig 3 point.


Få også alt om Billings 3 pointer, Super Szoboszlai, Wolves vilde forvandling, Brentford og Franks jubilæumsfejring og meget mere.


Alt dette bragt i samarbejde med POWER, der har landsdækkende køtilbud i anledning af åbningen af butikken i Rødovre Centrum. Tjek det ud her: https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/]


Bliv en del af PL Klubben, få fordele i Fixtures og vind lækre præmier på https://plshowet.dk/plklubben [https://plshowet.dk/plklubben]


Producent: Qvortrup Media


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">f5475df8-b9d5-5dd2-aa80-46848389316b</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 10:52:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/77911510/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-9-30%2F353333696-44100-2-e1e50cd66e219.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:51:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7c168d7a-1f2d-4327-a9f7-a75db0b4f18e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 9 - 23.10.2023</title>
   <description>Premier League er tilbage! Og dét er vi også i PL Showet-studiet!


Lyt med i denne uge, hvor vi giver dig alt fra et regnvådt og stærkt London-derby, en ny Salah-manifestation på Anfield, forløsning for Frank og co., en perle fra Dalot, Newcastles massive målfest og Villas vilde pragtpræstation mod West Ham.






Alt dette og meget meget mere i denne uges udgave af PL Showet!






PL Showet er bragt i samarbejde med POWER


Kom til vild åbningsfest i Rødovre Centrum fredag d. 27. oktober. Det bliver billigere end Black Friday. Tjek det hele ud på:


https://www.power.dk/content/local/power-roedovre/roedovre-aabningsfest/ [https://www.power.dk/content/local/power-roedovre/roedovre-aabningsfest/]






Vind præmier, få Fixtures-features og bak op i PL Klubben på https://plshowet.dk/plklubben [https://plshowet.dk/plklubben]






Producent: Qvortrup Media


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">e1709d87-9b8b-5888-9253-7bcbbcfc3832</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 09:53:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/77593583/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-9-23%2F352363634-44100-2-9f50b437ac953.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:44:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/556d0ed3-81a5-4882-9902-485edd8dd300_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special - 16.10.2023</title>
   <description>Så er der PL-nørderi lige inden landskampspausen er forbi, når vi får fint besøg i studiet af en tidligere professionel Premier League-spiller med dansk pas.


Få anekdoter, skarpe betragtninger og et par bud på fremtidens danske PL-stjerner fra vores æresgæst.


Vi siger også farvel og tak til en Chelsea-legende i form af Eden Hazard, der takker af. Hvad vil vi huske ham for? Og hvilken plads har han i PL-historien?






Og så er der nyt fra ManchesterUniteds evige overtagelsesproces, spørgsmålskasse og Match of the Week-fokus!






PL Showets partner in crime er - som altid - POWER!


Tjek de gode tilbud og bliv skærmklar til en ny omgang Premier League lige her https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/]






Meld dig ind i PL Klubben!


Så kan du vinde præmier og få fede features. Det hele sker på https://plshowet.dk/plklubben [https://plshowet.dk/plklubben]






Producent: Qvortrup Media


I studiet: Daniel Sichlau &amp; August 'Agge' Rosenmeier</description>
   <guid isPermaLink="false">7cb56dbf-1fbf-55c6-9d26-cc5862613d5f</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:41:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/77276640/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-9-16%2F351376619-44100-2-62a8004648d1f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:47:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4a6e0292-87b6-4013-9e51-452f252dac9a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 8 - 09.10.2023</title>
   <description>Arsenal brød City-forbandelsen og sørger for at North London-rivalerne fra Tottenham kan nyde at ligge 'top of the league' i sæsonens anden landskampspause.






Alt fra endnu en hæsblæsende runde i Premier League, hvor der var dramatik i Manchester, da McTominay reddede Man Utd dybt inde i tillægstiden, spænding i Birmingham mellem Wolves &amp; Villa, samt målrige X'er i søndagens opgør - bragt til dig i samarbejde med POWER, vores faste hovedpartner uge efter uge.






Tjek deres stærke tilbud ud på: https://power.dk/kampagne/aktuelt/






Vær med i PL Klubben, hvor du kan vinde præmier hver evig eneste uge og hvor du samtidig låser op for features i FIXTURES, verdens fedeste spil: https://plshowet.dk/plklubben






Producent: Qvortrup Media






I studiet: Clark James (spillende vært), Jonatan Rying Larsen &amp; August 'Agge' Rosenmeier</description>
   <guid isPermaLink="false">11f09cb1-f8d5-5b02-9ec0-8b98cf3201d6</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 09:11:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/76965797/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-9-9%2F350374789-44100-2-c90c05c5e4848.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:36:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5a523572-9a9c-4bc4-b771-91d709104867_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 7 - 02.10.2023</title>
   <description>Weekenden bød på endnu et brag af en Premier League-runde, hvor der blev leveret den ene overraskelse efter den anden - mens kontroverser omkring VAR, mm. åbnede op for et nyt kapitel af frustrationer.






Alt fra endnu en sen Spurs-hjemmesejr &amp; Arsenals komfortable away-sejr på sydkysten til Wolves' store overraskelse mod Man City &amp; Crystal Palaces spand kolde vand i nakken på Man Utd. Vi har det hele med - bragt til dig i samarbejde med POWER, vores faste hovedpartner uge efter uge.






Tjek deres stærke tilbud ud på: https://power.dk/kampagne/aktuelt/






Vær med i PL Klubben, hvor du kan vinde præmier hver evig eneste uge og hvor du samtidig låser op for features i FIXTURES, verdens fedeste spil: https://plshowet.dk/plklubben






Producent: Qvortrup Media






I studiet: Clark James (spillende vært), Jonatan Rying Larsen &amp; August 'Agge' Rosenmeier</description>
   <guid isPermaLink="false">aaf0b287-e18e-50aa-a850-f830b9170942</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 09:25:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/76661648/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-9-2%2F349421752-44100-2-eeb709d3713e6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:33:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ce98787-5da4-4bf1-b72d-d504be5d979c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 6 - 25.09.2023</title>
   <description>Wauw for en runde! Slaget om London, historisk nedsabling af Sheffield United og masser af drama. What's not to like?


Få alt fra et kogende North London Derby, Newcastles 8-0-sejr, Citys selvskabte drama, Liverpools blender uden låg, Man Uniteds forløsende sejr, Chelseas nye hovedpine, flyvende Mitoma og meget meget mere






Udsendelsen er bragt i samarbejde med vores skønne partner POWER.


Tjek stærke tilbud ud på: https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/]






Vær med i PL Klubben, vind præmier og lås op for features i Fixtures


Meld dig ind her: https://plshowet.dk/plklubben [https://plshowet.dk/plklubben]






Producent: Qvortrup Media


I studiet: Clark James, Daniel Sichlau &amp; Jonatan Rying Larsen</description>
   <guid isPermaLink="false">e06c93ed-f151-544c-b2ad-bcb56028ff70</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 09:37:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/76342796/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-8-25%2F348430861-44100-2-d5c61e616580e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:39:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/40ff80aa-dd59-42fc-9dea-b11628040cf4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 5 - 18.09.2023</title>
   <description>Sikke en comeback-runde fra landskampspausen fuld af comebacks! Vi dækker alle de stærke turnarounds fra Manchester City, Liverpool, Aston Villa og selvfølgelig tillægstidskongerne fra Tottenham.


Vi ser også på Brightons stærke præstation på Old Trafford, hvor Erik ten Hag fik endnu mere at bekymre sig over.


Få også analyserne af en festlig 0-0'er, Artetas spændende rotationer og meget mere.


Alt dette i denne uges PL Showet som er bragt i stolt samarbejde med POWER.






Få den nye iPhone 15 Pro &amp; Pro Max hos POWER!


Tjek POWER's skarpe pris ud lige her: https://www.power.dk/apple/iphone/iphone-15-pro/ [https://www.power.dk/apple/iphone/iphone-15-pro/]






Vind trøjer, headphones og fodboldrejser som medlem af PL Klubben


Bak op om vores arbejde med PL Showet lige her: https://plshowet.dk/plklubben [https://plshowet.dk/plklubben]






Producent: Qvortrup Media


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau










KAPITLER:


00:00:00 [https://www.youtube.com/watch?v=vaNifd2HtGQ&amp;t=0s] - Intro &amp; Tillykke til Jonatan 🇩🇰
00:08:45 [https://www.youtube.com/watch?v=vaNifd2HtGQ&amp;t=525s] - Manchester United 1 - 3 Brighton
00:25:17 [https://www.youtube.com/watch?v=vaNifd2HtGQ&amp;t=1517s] - Wolverhampton 1 - 3 Liverpool
00:32:48 [https://www.youtube.com/watch?v=vaNifd2HtGQ&amp;t=1968s] - Aston Villa 3 -1 Crystal Palace
00:37:41 [https://www.youtube.com/watch?v=vaNifd2HtGQ&amp;t=2261s] - Fulham 1 - 0 Luton
00:40:37 [https://www.youtube.com/watch?v=vaNifd2HtGQ&amp;t=2437s] - Tottenham 2 - 1 Sheffield United
00:52:26 [https://www.youtube.com/watch?v=vaNifd2HtGQ&amp;t=3146s] - West Ham 1 - 3 Manchester City
00:59:02 [https://www.youtube.com/watch?v=vaNifd2HtGQ&amp;t=3542s] - Newcastle 1 - 0 Brentford
01:05:39 [https://www.youtube.com/watch?v=vaNifd2HtGQ&amp;t=3939s] - Bournemouth 0 - 0 Chelsea
01:16:35 [https://www.youtube.com/watch?v=vaNifd2HtGQ&amp;t=4595s] - Everton 0 - 1 Arsenal
01:27:48 [https://www.youtube.com/watch?v=vaNifd2HtGQ&amp;t=5268s] - Ugens Cheers
01:36:05 [https://www.youtube.com/watch?v=vaNifd2HtGQ&amp;t=5765s] - Match of the Week feat. POWER!
01:44:33 [https://www.youtube.com/watch?v=vaNifd2HtGQ&amp;t=6273s] - Farvel og tak for denne gang 👋</description>
   <guid isPermaLink="false">742a4622-3519-5493-a0bb-396a0d51e207</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 09:32:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/76039293/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-8-18%2F347512761-44100-2-db05a4cf40303.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:47:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0beccd50-d949-401e-9e48-ba56630d2667_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special - 11.09.2023</title>
   <description>Så er pausen forbi og vi varmer op til en ny omgang med Premier League i denne special, hvor vi kommer med vores Top 3 i Ballon d'Or, ser på de europæiske grupper med britisk deltagelse, vurderer uroen i Manchester United og åbner for PL Postkassen med en masse FREMRAGENDE spørgsmål fra verdens bedste lyttere.


Alt dette og meget mere i denne uges specialudsendelse!






PL Showet er bragt i stolt samarbejde med vores hovedpartner POWER


Tjek de seneste lækre tilbud ud på https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/]






Udsendelsen er også bragt i samarbejde med HelloFresh


Brug koden 'HFPL' og spar 1199,-


Tjek det ud på https://hellofresh.dk [https://hellofresh.dk]






Vær med i PL Klubben og vind fede præmier!


Hop ind på https://plshowet.dk/plklubben [https://plshowet.dk/plklubben] og bliv en del af fællesskabet.






Producent: Qvortrup Media


I studiet: Jonatan Rying Larsen, Clark James &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">6980821b-a1c6-565e-8887-8444b0f44d78</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 09:13:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/75744222/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-8-11%2F346571663-44100-2-205638f783829.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:37:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c54cee9a-b82c-4603-8baa-a3c494b5b290_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 4 - 04.09.2023</title>
   <description>Hold op en afslutning på den 4. spillerunde i Premier League, da Arsenal og Manchester United skruede dramaknappen op på 1000 og leverede et festfyrværkeri af en lukkekamp.


Vi vender braget, taler om Arsenals vigtige sejr, Højlunds første minutter og ten Hags nyeste hovedpine(r).


Og så er der fokus på en masse hattricks fra ærlige Haaland, vilde Ferguson og genfødte Son.


Få også analysen af Liverpools sikre sejr over Villa, Forests sjældne (!) udebanesejr og meget mere i denne uges udgave af PL Showet.






PL Showet er bragt i samarbejde med POWER.


Forudsbestil det nye EA FC 24 og find mange skarpe tilbud her på:


https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/]






Vi har også HelloFresh med ombord i denne uge!


Brug koden 'HFPL' og spar 1199 på dine første fem måltidskasser fra dem på: https://hellofresh.dk [https://hellofresh.dk]






Bliv en del af PL Klubben og få fede fordele og vinderchancer:


https://plshowet.dk/plklubben [https://plshowet.dk/plklubben]






Producent: Qvortrup Media


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">cb8a338a-7138-5055-9323-dd2961a75adf</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 09:13:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/75446408/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-8-4%2F345653388-44100-2-fdfd5e0f0ca7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:37:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7bd8a8e2-50f9-4ce2-ad7f-f7dce777041e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 3 - 28.08.2023</title>
   <description>Weekendens runde fik ikke for lidt og dét samler vi selvfølgelig op på i denne uges udgave af PL Showet!


Her får du alt om søndagsbraget på St. James Park, hvor Liverpool så rødt og Nuñez bombede. På Old Trafford skulle United have hele to scoringer imod sig før de snørrede støvlerne og jagtede et stærkt comeback.


Og så ser vi på Arsenals vaklen på eget græs, West Hams uhyre flotte sejr, Sterlings genfødsel, Tottenhams fornemme takter, Citys fortsatte udvikling og meget meget mere..


Alt dette bragt til dig i samarbejde med vores skønne partner POWER, som vi sender 3 timers TRANSER LIVE med på fredag d. 1. september fra 19-22.


Tilmeld dig og se med lige her: https://www.youtube.com/live/mN-lO2sId-Q?si=a6-wCbxcM6Wv_CDm [https://www.youtube.com/live/mN-lO2sId-Q?si=a6-wCbxcM6Wv_CDm]


Du finder mange fede tilbud fra POWER lige her: https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/]






Kom med på vores gruppetur til oktober!


Vi drager mod London sammen med Travel Sense og Thomas Gravgaard. Du kan købe dine billetter til turen lige her: https://www.travelsense.dk/grupperejser/2147-pl-showet-grupperejse-crystal-palace-tottenham-chelsea-brentford.html [https://www.travelsense.dk/grupperejser/2147-pl-showet-grupperejse-crystal-palace-tottenham-chelsea-brentford.html]






Bak op om os og bliv medlem af PL Klubben


På den måde hjælper du os til at blive endnu skarpere og åbner samtidig for features i Fixtures! Tjek det hele ud på: https://plshowet.dk/plklubben [https://plshowet.dk/plklubben]






Producent: Qvortrup Media


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">81ecb9d6-243e-54ef-9875-e1acb7fb311a</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 09:31:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/75157274/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-7-28%2F344754536-44100-2-52fb85463162c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:40:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ee98bc2-9a91-448d-ba60-f722b9e15d82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 2 - 21.08.2023</title>
   <description>Endnu en fantastisk weekend i Premier League fuld af drama og højdepunkter.


Ange fik den perfekte hjemmebanedebut med Tottenham, der overlistede Manchester United. Hjemme på Etihad fik Manchester City kløgtigt udmanøvreret Newcastle.


Både Brentford og Brighton buldrede afsted, mens både Liverpool og West Ham sejrede efter at have set rødt.


Hør om det hele og meget meget mere i denne uges udgave af PL Showet!






Udsendelsen er bragt i samarbejde med POWER ⚡️


Få en PS5 til skarp pris og meget andet her: https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/]






Kom med i PL Klubben og få alle features i Fixtures!


Vi trækker også lod om lækre præmier fra FitsCPH, Travel Sense og selvfølgelig POWER. Vær med her: https://plshowet.dk/plklubben [https://plshowet.dk/plklubben]






Producent: Qvortrup Media


I studiet: Jonatan Rying Larsen, Daniel Sichlau &amp; Clark James.</description>
   <guid isPermaLink="false">8dfe75b7-ee44-5af6-8570-7679cf80e431</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 09:08:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/74867425/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-7-21%2F343856685-44100-2-8f7700a39c662.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:39:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b9284495-51b8-4e84-bfe3-78e0007cbfb8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 1 - 14.08.2023</title>
   <description>Premier League er tilbage og hvilken åbningsweekend vi fik. Fuld af smukke mål, stærke øjeblikke, skrækindjagende skader og masser af transferkrig.


Vi gør alt for at samle op på de vilde historier og spændende kampe i denne første rigtige udsendelse for den nye sæson.


PL Showet er bragt i samarbejde med vores hovedpartner POWER.






Tjek Powers skarpe fødselsdagstilbud ud 🇩🇰


Få blandt andet en spritny bærbar til under 3000 kroner! Tjek de mange tilbud ud lige her: https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/#campaign-content [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/#campaign-content]






Prøv HelloFresh til super-pris!


Spar 1153 kroner på dine første 5 måltidskasser hos HelloFresh. Opret dig som kunde lige her: https://hellofresh.dk/pl [https://hellofresh.dk/pl]






Kom med i PL Klubben 👋


Du melder dig ind lige her: https://plshowet.dk/plklubben [https://plshowet.dk/plklubben]






Producent: Qvortrup Media


I studiet: Jonatan Rying Larsen, Clark James &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">51514664-ff30-554c-ae55-9a04f935caf2</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 09:59:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/74603638/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-7-14%2F343019581-44100-2-19e082d9d2a15.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:39:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5634cc20-1a6f-4209-8fce-7208c43dc4cf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæsonoptakt 2023/24 - 07.08.2023</title>
   <description>En ny sæson står for døren og den varmer vi op til på fornem manér.


Vi forudsiger på livet løs, vurderer transfers, byder velkommen til de nye danske drenge i klassen og så bager vi ellers op til den første runde, så du også kan blive helt klar.


Alt dette i samarbejde med vores skønne hovedpartner POWER. Tjek deres skarpe fødselsdagstilbud lige her: https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/]


Udsendelsen er også bragt i samarbejde med Hello Fresh. Klik ind på www.hellofresh.dk/pl [www.hellofresh.dk/pl] og få de første 5 måltidskasser med 1153 kroners rabat og fri fragt på første kasse!


Bak op om podcasten som medlem af PL Klubben og vind præmier hver uge fra POWER &amp; FitsCPH. Hver måned trækker vi også om en rejse fra Travel Sense blandt alle medlemmer af PL Klubben.


Meld dig ind lige her: https://plshowet.dk/plklubben [https://plshowet.dk/plklubben]






Producent: Qvortrup Media


I studiet: Jonatan Rying Larsen, Clark James &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">1e67b965-d0c3-591a-b1e4-543538012542</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 10:56:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/74335029/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-7-7%2F342202828-44100-2-b890c56d984ac.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:32:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d9915077-d2f3-428c-953a-dc24c5eb47c3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sommer Special feat. POWER - Live fra Hornbæk (28. juli 2023)</title>
   <description>SPOL FREM: Udsendelsen starter efter 3 minutter og 57 sekunder


Her er PL Showets Sommer Special bragt sammen med POWER, der fejrer 8 års fødselsdag!


Vi tog en tur på stranden i smukke Hornbæk, hvor sommersolen bragede ned og gav os det perfekte udgangspunkt for at nørde transfers, komme med forudsigelser for den nye sæson og selvfølgelig drikke iskolde øl.


Vi har givet Jonatan ekstra lang ferie, så denne dag tog vi i stedet vores skønne ven August 'Agge' Rosenmeier fra FitsCPH med på stranden.


Vores Sommer Special kunne kun lade sig gøre takket være POWER og medlemmer af PL Klubben. Er du endnu ikke medlem? Så bliv det her:


https://plshowet.dk/plklubben [https://plshowet.dk/plklubben]






OBS! Udsendelsen blev sendt LIVE på YouTube fredag d. 28. juli 2023, så alle lodtrækninger der omtales, har selvfølgelig allerede fundet sted.


Hvis du ønsker den fulde sommeroplevelse, så kan du finde udsendelsen på YouTube og Spotify også.


Ellers, så er PL Showet tilbage - i vante rammer - på mandag d. 7. august.






Go' fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">11172325-19a4-5c34-8047-d3e5da9ed25c</guid>
   <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 16:54:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/74070054/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-6-31%2F341366467-44100-2-a1b9258948b74.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:03:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fc97a345-55a3-4ab6-8739-279c915fdb11_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Finale &amp; Transfer Show - 05.06.2023</title>
   <description>Finalerne vælter over os i disse uger, hvor City fik sikret sig The Double og nu fokuserer på The Treble. Imens står West Ham foran en stor tur til Prag på onsdag.






I resten af Premier League er der fuld fart hos sportsdirektørerne, der gør klar til transfervinduets åbning om lidt. Vi tager den helt store rundtur hos alle PL-klubberne og giver vores vurderinger af oplagte transfermål.






Der er altså dømt finaler, transfernørderi og godt humør i sæsonens sidste udgave af PL Showet!






PL Showet er bragt i samarbejde med vores hovedpartner POWER. Tjek de bedste tilbud ud på https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/]






Brug koden HELLOPL23 og få rabat på https://hellofresh.dk [https://hellofresh.dk]






Producent: Qvortrup Media


Mediepartner: PLBOLD


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen og Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">b43e3423-abcc-5cfc-832e-c5fd56797dc0</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 09:32:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/71628777/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-5-5%2F333497695-44100-2-aaf97f7718333.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:49:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/416dd48c-4ca3-4c18-9397-3d2a75272290_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 38 - 30.05.2023</title>
   <description>Så er sæsonen forbi og det hele endte lykkeligt for... Everton, der trak længste strå i bundkampen, mens Aston Villa jublede over en tur ud i Europa. Ellers var alt sådan set på plads i tabellen.






Det ændrer dog ikke på at vi lukker og slukker med manér for en historisk sæson, hvor vi uddeler karakterer til samtlige klubber, mens vi samtidig kårer sæsonens manager og sæsonens hold.






Glæd dig til en opsamling på sæsonen, mens vi samtidig ser frem mod weekendens store finale på Wembley.






PL Showet er bragt i stolt samarbejde med vores hovedpartner POWER. Jubilæumsfesten fortsætter måneden ud på https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/] og i de mange POWER-varehuse






I denne uge har vi også HelloFresh med ombord. Spar 1153 kroner på dine første 5 måltidskasser med koden: HELLOPL23 på https://hellofresh.dk [https://hellofresh.dk]






Producent: Qvortrup Media


Mediepartner: PLBOLD


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">3553fcae-9a29-5d54-b255-cbbf55b93bab</guid>
   <pubDate>Tue, 30 May 2023 08:56:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/71274093/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-4-30%2F332393835-44100-2-a84dab8fe0101.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:08:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ab5cb6e0-526f-4bf1-89cf-82afd7015dc4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 37 - 22.05.2023</title>
   <description>Så fik Manchester City endelig sikret sig sit mesterskab - med kyndig hjælp fra Nottingham Forest, der samtidig kunne fejre overlevelse. Hvad er historien om Peps seneste mesterstykke? Og ender det med Treble?






I Brighton fejrer man europæisk bold efter sommerferien og dét forstår man jo godt. Vi tager en status på deres - og resten af ligaens europæiske opgaver og kvalificeringer.






Og så er der fokus på nedrykningsræset der strammer til, Brentfords seneste skalp, Newcastles stærke sejr på eget græs, Anfields store afskedsdag og meget mere.






PL Showet er præsenteret i stolt samarbejde med POWER, der har gang i den vildeste jubilæumsfest. Tjek de vilde tilbud ud på https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/] og vær med i Jubilæumslotteriet!






Husk at vi sender LIVE på søndag d. 28. maj fra klokken 11-13 på PL Showets YouTube-kanal. Abonnér og se med på: https://www.youtube.com/plshowet?sub_confirmation=1 [https://www.youtube.com/plshowet?sub_confirmation=1]






Producent: Qvortrup Media


Mediepartner: PLBOLD


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">30e8769f-1f5e-5dd1-8b6b-66311401c5ca</guid>
   <pubDate>Mon, 22 May 2023 09:23:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/70823274/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-4-22%2F330932292-44100-2-af289c85561dd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:35:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/12d6a15a-66dc-4957-bbd2-4c20291f9bd8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 36 - 15.05.2023</title>
   <description>Undervurdér aldrig mågerne fra Brighton! Det må være læringen som Arsenal fik med sig, da De Zerbis tropper afgjorde guldkampen og sendte mesterskabet til Manchester City. Vi klapper af Arsenals flotte sæson, men ser også nærmere på hvorfor det ikke blev til guld.






Og ellers ser vi nærmere på en hektisk uge, hvor bundbragene og målfesterne stod i kø. Det resulterede blandt andet i en nedrykning til Southampton, hvor spørgsmålet nu er: Hvem bliver ombord på skibet? Og hvem skynder sig videre?






Og så ser vi nærmere på Chelseas ansættelse af Pochettino, som forventes præsenteret inden længe, mens vi sender roser og kærlighed efter Palace' Eze i ærmet.






Få hele ugens vilde historier, resultater og opsigtsvækkende detaljer i denne uges udgave af PL Showet.






PL Showet præsenteres i stolt samarbejde med POWER. Tjek deres 8 års jubilæumsfest ud på: https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/]






Husk at bakke op om PL Showet på https://plshowet.dk/bakop [https://plshowet.dk/bakop] og vær med i lodtrækningen om en lækker trøje fra FitsCPH - HVER UGE!






Producent: Qvortrup Media


Mediepartner: PLBOLD


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">073c714c-dfad-57a6-a832-7df397614c67</guid>
   <pubDate>Mon, 15 May 2023 09:05:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/70399556/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-4-15%2F329602617-44100-2-cdcd45cf8ec2d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:40:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2672ab89-4436-46a3-a824-5b55dccd27cb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 35 - 08.05.2023</title>
   <description>Hov! Hvad var det? Blev den ellers så lukkede Top 4 pludselig åbnet igen?


Noget kunne tyde på det efter weekendens resultater der betyder at alting ikke er så lukket og slukket i toppen. Jonatan er i hvert fald i et kulsort humør over Man. United.






Nu er spørgsmålet om Liverpool eller Brighton kan udnytte den lille åbning eller om det hele bare er skøre drømme






Vi zoomer også ind på genoplivede Gunners, flager for Chelseas første sejr under Lampard, byder velkommen tilbage til Big Sam og meget mere.






PL Showet er bragt i stolt samarbejde med POWER, der fortsat fejrer 8 års jubilæum med suveræne tilbud. Kig forbi på https://power.dk [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/] for at finde de skarpe tilbud!






I denne uge har vi også HelloFresh med ombord. Brug koden 'HELLOPL23' for at støtte os og rive en klækkelig rabat, når du bestiller første gang.






Husk at du kan bakke op om PL Showet og være med i lodtrækningen om en trøje fra FitsCPH.dk hver eneste uge! Klik ind på https://plshowet.dk/bakop [https://plshowet.dk/bakop]






Producent: Qvortrup Media


Mediepartner: PLBOLD


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">13e3b8f0-622c-5462-8308-627dca6e5d18</guid>
   <pubDate>Mon, 08 May 2023 08:52:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/69978269/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-4-8%2F328314261-44100-2-520287755040c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:30:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0a112473-f970-40b3-9802-f2b42510ca7a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 33 &amp; 34 - 01.05.2023</title>
   <description>Hold da fest for en uge i verdens bedste liga!


Guldbraget på Etihad blev en lyseblå festforestilling og slukkede formentlig gulddrømmene hos The Gunners. Er det helt slut? Eller er der stadig lys i mørket?


Vi tager - selvfølgelig - også og zoomer ind på gigadramet på Anfield, der meget vel kan betyde at Klopp er færdig for sæsonen (både med fiber og karantæne).


Og så er der alt om Newcastle og Man Uniteds Top 4-konsolidering, målfesterne, overlevelseskampene og meget mere.


Alt dette krydret med en dugfrisk (og træt) rejsereportage fra PL Showets besøg i London, hvor der stod Brentford på menuen (plus moms).






PL Showet er bragt i samarbejde med vores partner POWER, der har vilde jubilæumstilbud i disse uger. Tjek dem alle ud på: https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/]


I denne uge har vi også HelloFresh med ombord. Du sparer op til 1135 kroner på dine første fem måltidskasser med vores rabatkode: HELLOPL


Sidst, men slet ikke mindst, så er der spændende nyheder for dig der er en del af Bak Op! Fremover trækker vi nemlig en ugentlig vinder af en lækker fodboldtrøje fra FitsCph. Alt du skal gøre er at klikke forbi plshowet.dk/bakop [https://plshowet.dk/bakop] og sende et valgfrit beløb afsted hver måned, så er du med i lodtrækningspuljen - hver gang!






Producent: Qvortrup Media


Mediepartner: PLBOLD


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">2e0c39f8-39d9-575c-9c0d-10d8c556f389</guid>
   <pubDate>Mon, 01 May 2023 09:27:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/69592281/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-4-1%2F327055008-44100-2-42bebd84fe8c5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:44:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/83499f7f-c1b4-49a3-99a3-5fa4106c4b0b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 32 - 24.04.2023</title>
   <description>Artetas drenge havde en solid fredagsbrandert på eget græs og så blev mesterskabspositionen ellers formøblet og sendt til Manchester City. Hvad gik galt? Og er der stadig håb for The Gunners?






I Newcastle blev Tottenham revet rundt og udstillet på bare 21 minutter af Howes vilde kollektiv. Hvad skal Spurs gøre herfra? Og er Kane ude af døren om lidt?






Vi ser også nærmere på FA Cup-weekenden, Liverpool (og Jotas) flotte uge, Chelseas managerjagt, Wrexhams oprykning og meget meget mere i denne uges udgave af PL Showet.






PL Showet er bragt i samarbejde med POWER, der fejrer 8 års jubilæum på fredag over hele landet med vanvittige tilbud og præmier! Vind fx. muligheden for at tømme en POWER-butik på 2 minutter. Tjek https://www.power.dk/jubilaum/ [https://power.dk] for at læse mere og deltage.






Husk at du kan bakke op om PL Showet på: https://plshowet.dk/bakop [https://plshowet.dk/bakop]






Producent: Qvortrup Media


Mediepartner: PLBOLD


I studiet: Jonatan Rying Larsen, Clark James &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">8c1b7350-3828-506b-a172-6642186203b7</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 10:40:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/69188692/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-3-24%2F325729177-44100-2-65b689f378966.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:57:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ad8a959f-bf91-4772-a711-164df10f73f4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 31 - 17.04.2023</title>
   <description>Gulddysten blev lige et hak mere spændende efter en weekend, hvor Haaland bragede videre mod nye rekorder og Arsenal igen tabte point og initiativet, da de mødte West Ham. Hvad siger guldbarometeret? Vi tager temperaturen i studiet.


Her ser vi også mod en runde der bød på et mesterstykke af Aston Villa, et 'tak for sidst' fra Bournemouth mod skrøbelige Spurs, Brightons flyvende form, Legenden Hodgsons stærke Palace og Manchester Uniteds foreløbige konsolidering af positionen i Top 4.


Og så får Clark lige lov til at smide sit take på Jude Bellingham-sagaen der fyldte en del i den forgangne uge. Alt dette - og meget mere - i denne uges udgave af PL Showet.






PL Showet præsenteres i stolt samarbejde med POWER. Hold øje med POWER.dk og sociale medier for der bliver smæk på i næste uge 👀.


Du kan finde de seneste tilbud fra POWER lige her: https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/]






Bak op om PL Showet, så vi kan fortsætte og lave meget mere i fremtiden. Du bakker op lige her: https://plshowet.dk/bakop [Gulddysten blev lige et hak mere spændende efter en weekend, hvor Haaland bragede videre mod nye rekorder og Arsenal igen tabte point og initiativet, da de mødte West Ham. Hvad siger guldbarometeret? Vi tager temperaturen i studiet. Her ser vi også mod en runde der bød på et mesterstykke af Aston Villa, et 'tak for sidst' fra Bournemouth mod skrøbelige Spurs, Brightons flyvende form, Legenden Hodgsons stærke Palace og Manchester Uniteds foreløbige konsolidering af positionen i Top 4. Og så får Clark lige lov til at smide sit take på Jude Bellingham-sagaen der fyldte en del i den forgangne uge. Alt dette - og meget mere - i denne uges udgave af PL Showet. PL Showet præsenteres i stolt samarbejde med POWER. Hold øje med POWER.dk og sociale medier for der bliver smæk på i næste uge 👀. Du kan finde de seneste tilbud fra POWER lige her: Bak op om PL Showet, så vi kan fortsætte og lave meget mere i fremtiden. Du bakker op lige her: https://plshowet.dk/bako Producent: Qvortrup Media Mediepartner: PLBOLD I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau]






Producent: Qvortrup Media


Mediepartner: PLBOLD


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">38657fa3-d665-587c-8078-5a3ea11ce2e9</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 09:18:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/68765066/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-3-17%2F324424632-44100-2-4f7709ef9d396.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:49:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/61271afb-dab1-4597-923e-c83295525a0d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 30 - 10.04.2023</title>
   <description>Hold da fest for en uge i Premier League, hvor der var fuld smæk for skillingen i midtuge og weekend. Her fik Arsenal - der ellers havde Liverpool i sin hule hånd - lukket Klopps tropper ind i opgøret og med ét blev guldkampen lige lidt mere spændende. På St. Mary's holdt Haaland og De Bruyne milepælsdag med 30 scoringer og 100 assists. Hvordan ser guldbarometeret ud nu?


Vi tager også turen forbi Crystal Palace der bomber videre, Aston Villa der flyver afsted, Man United der fandt tilbage på sporet, Chelsea der har budt Lampard velkommen tilbage og meget meget mere i denne uges udgave af PL Showet.


PL Showet er præsenteret i samarbejde med POWER. Tjek deres skarpe påsketilbud ud på https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/]


I denne uge har vi også HelloFresh med ombord. Brug koden 'HELLOPL' og spar op til 1135 på dine første fem kasser på https://hellofresh.dk [https://hellofresh.dk]






Vil du have mere PL Showet og støtte os i vores ambition om at skrue endnu mere op for festen, så kan du hoppe forbi BAK OP! og smide en skilling på https://plshowet.dk/bakop [https://plshowet.dk/bakop]






Producent: Qvortrup Media


Mediepartner: PLBOLD


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">a49e39d9-9f63-523a-b0b6-cdf383b0337e</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 09:19:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/68326498/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-3-10%2F323156632-44100-2-d009599193706.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:03:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6808f8c7-174a-4815-9a12-c739bac386bf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 29 - 03.04.2023</title>
   <description>Hold da fest for en uge i Verdens Bedste Liga! Premier League er tilbage med et brag.


De to mesterskabsaspiranter tørrede gulv med hhv. Liverpool og Leeds, mens Newcastle fik hævn for Carabao Cup-finalen mod Man United.


Som om det ikke var nok, så udleverede Roy Hodgson rifler til sine Palace-drenge, der skød Leicester i sænk og Rodgers ud af klubben.


I London var der ikke mere goodwill i banken fra Todd Boehly og co, hvilket resulterede i en fyreseddel til Graham Potter. Hvad betyder det for trænerkabalen i ligaen?


Du kan godt glæde dig til en udsendelse fuld af godt humør og en helt masse at tale om.


Og dén udsendelse er leveret i samarbejde med POWER, der er vores faste samarbejdspartner på PL Showet. Tjek deres POWER Påske-tilbud ud lige her: https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/]


I denne uge har vi også HelloFresh med. Brug vores kode: HELLOPL og spar 1135 på de første fem måltidskasser på https://hellofresh.dk [https://hellofresh.dk]


Du kan også bakke op om os på https://plshowet.dk/bakop [https://plshowet.dk/bakop] - i denne uges udsendelse får du at vide hvorfor det er en god idé!


Producent: Qvortrup Media


Mediepartner: PLBOLD


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">523d9857-6e80-5f19-b1aa-768df6f9bd0b</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 09:18:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/67844596/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-3-3%2F321924296-44100-2-c1fbb07546b3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:56:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c970beee-e009-4289-88b7-51ec617ec607_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special - 27.03.2023</title>
   <description>Antonio Conte er en færdig mand i Tottenham, men hvad skal der så ske herfra?


Bliver det Nagelsmann, Pochettino eller en helt tredje der tager over på længere sigt? Vi ser nærmere på kandidaterne.






Landskampspausen bød på et dansk gennembrud til Rasmus Højlund. Vi tager scout-frakken på og finder den perfekte PL-klub til Højlund.






Og så tager vi en status på guldduellen, byder velkommen tilbage til Hodgson, ser på Uniteds salgsproces, kaster blikket på Evertons FFP-sag og varmer op til en fantastisk fodboldweekend, hvor Premier League vender tilbage.






PL Showet er bragt i samarbejde med POWER. Tjek POWER Påsken med påske deals ud lige her: https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/]






Husk at bakke op om PL Showet, hvis du kan lide hvad du hører eller ser. Klik ind og bliv bak op'er i dag: https://plshowet.dk/bakop [https://plshowet.dk/bakop]






Producent: Qvortrup Media


Mediepartner: PLBOLD






I studiet: Jonatan Rying Larsen, August 'Agge' Rosenmeier &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">21bba92e-cfad-5e91-b52b-ad46d197378d</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 09:37:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/67393804/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-2-27%2F320577076-44100-2-0023e1bc26682.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:38:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/011b1651-6a8d-47e8-9cb2-09dcadd3df39_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 28 - 20.03.2023</title>
   <description>Premier League, Champions League og FA Cup. Den forgangne uge var fodboldens Matador Mix, hvor der var lidt for enhver smag.






I PL-regi bombede Arsenal videre, Conte nærmest tiggede om en fyreseddel, mens Vieira endte med at få en. Derudover var gigantisk danskerdong med scoringer fra Mathias Jensen og Rasmus NK, mens Daniel Iversen fik PL-debut for Leicester!






Og så er det store spørgsmål: Hvem kan stoppe Erling Haaland? Og er han verdens bedste lige nu? Vi tager debatten.






Få analyser, tre røde kort og skarpe debatter i denne uges udgave.






PL Showet bringes i samarbejde med POWER. Husk at kigge forbi åbningsfesten i Frederikshavn på fredag d. 24. marts og besøg https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/] for skarpe tilbud!






Husk at bakke op, hvis du kan lide hvad du hører på https://plshowet.dk/bakop [https://plshowet.dk/bakop]






Producent: Qvortrup Media


Mediepartner: PLBOLD


I studiet: Clark James, August 'Agge' Rosenmeier &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">3a79d0e6-1b5c-5362-8806-73bc0d8392f7</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 11:29:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/66929709/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-2-20%2F319173861-44100-2-0e751911c0425.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:57:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3299f122-c46e-40f8-97b4-63408db6f89a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 27 - 13.03.2023</title>
   <description>Arsenals januarvindue kan vise sig at være guld værd - bogstavelig talt! Trossards show på Craven Cottage var magisk og lover godt for foråret vi netop er trådt ind i. Hvem kan stoppe Artetas drenge?


I den forgangne weekend fik Billing skudt Liverpool ned fra himlen, mens Potters drenge fik bygget videre på en god stime, Howe fik Newcastle back on track og Casemiro bevist at han er rød.


Og så er der selvfølgelig også alt om Crystal Palace' våde krudt, Citys pligtsejr, Brentfords flotte stime der endte og meget mere...


Alt dette i en smuk buket leveret lige til dig i samarbejde med POWER! Tjek deres seneste tilbud ud på: www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://gate.sc/?url=https%3A%2F%2Fwww.power.dk%2Fkampagne%2Faktuelt%2F&amp;token=e3b798-1-1678704510251]


I denne uge har vi også HelloFresh med ombord! Kig forbi på hellofresh.dk og brug vores kode: HELLOPL for at få kanon rabat!


Producent: Qvortrup Media

Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">2dd2bc03-31d1-5a2b-b4fa-c8a9358fd0d8</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 10:49:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/66468288/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-2-13%2F317792664-44100-2-859c05fe9ffb1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:36:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1d584e99-6977-4e3a-8119-9b5f8646544f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 26 - 06.03.2023</title>
   <description>Den totale ydmygelse og den komplette afklapsning. 7-0-sejren til Liverpool over Manchester United var rundens helt store samtaleemne efter søndagens vilde opgør på Anfield. Hvordan gik det lige til? Tør Klopp drømme om Top 4? Og melder Jonatan afbud?


Få svarene i denne uges udsendelse, hvor vi også runder Arsenals gigantiske mentale sejr over Bournemouth, Citys flotte resultat mod Newcastle, Chelseas sjældne 3 pointer og meget mere.


Alt dette marineret med alt det bedste fra verdens bedste liga: Premier League


Programmet er præsenteret i samarbejde med POWER. Tjek deres skarpe tilbud ud lige her: https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/


I denne uge har vi også HelloFresh med ombord. Brug koden ‘HELLOPL’ og spar 765 kroner på dine første fire måltidskasser.


Producent: Qvortrup Media


Mediepartner: PLBOLD


I studiet: Daniel Sichlau, Jonatan Rying Larsen &amp; Clark James.</description>
   <guid isPermaLink="false">e4fd6533-c5a1-5287-8a44-3bbdd737e320</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 11:20:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/66051790/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-2-6%2F316430389-44100-2-7e8fcedddfb5b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:39:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5bcb003d-2712-4e46-bef0-7f72914b527c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 25 - 27.02.2023</title>
   <description>Så fik Manchester United endelig brudt trofætørken med en ligacup-titel. Er det begyndelsen på en ny æra for De Røde Djævle? Og hvad kan Newcastle tage med sig fra finalen?






I Premier League var der også godt smæk på runden, hvor vi fik målfest med West Ham, nye sejre til tabellens øverste to og en særdeles intens opvisning mellem Tottenham og Chelsea.






Vi kigger også forbi et elektrisk Selhurst Park, hvor Liverpool rundede en skidt uge af mod Crystal Palace, der lige manglede den sidste skarphed. 






Alt dette og meget mere i denne uges udgave af PL Showet, der præsenteres i samarbejde med POWER, der har tyvstartet med suveræne åbningstilbud ifm. åbningen af et ny POWER-varehus i Næstved på fredag d. 3/3 kl. 07.00. Kig forbi eller klik på: https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/]






BAK OP! om PL Showet på https://plshowet.dk/bakop [https://plshowet.dk/bakop] - vi ville blive så glade for din støtte!






Producent: Qvortrup Media


Mediepartner: PLBOLD






I studiet: Daniel Sichlau, Jonatan Rying Larsen &amp; Clark James</description>
   <guid isPermaLink="false">2b2870d8-ba73-5477-9b25-ad5fbfbcc823</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 10:11:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/65684236/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-1-27%2F315078114-44100-2-e0da630e7c891.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:34:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/90cb1205-4e28-4b56-be76-1798c35c712b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 24 - 20.02.2023</title>
   <description>Manchester City og Arsenal stod for ugens helt store opgør, da der var gulddyst i London. Sætbolden blev dog banket langt over målet i weekenden og pludselig var mesterskabsbarometeret igen vendt på hovedet. Vi tager den store status på de vilde opgør i både midtuge og weekend.


Turen går også forbi Manchester United og Marcus Rashford, der har haft en solid uge, der dog bliver overskygget af mulige milliarder fra Qatar. Vi zoomer ind på situationen i klubben!


I Liverpool er der lige pludselig tro på tingene igen efter to vitale sejre i den forgangne uge. Hvad er forandret? Og hvor stor andel af æren kan tilskrives Stefan Bajcetic? 


Og så er der fokus på Chelseas magre høst i den forgangne uge, James Ward-Prowse' rekordjagt, Brentfords stime og meget mere!






PL Showet præsenteres i samarbejde med POWER - og i denne uge også HelloFresh!


Find de skarpeste tilbud fra POWER lige her: https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/whaat-det-billigt/#campaign-content [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/whaat-det-billigt/#campaign-content]






Producent: Qvortrup Media


Mediepartner: PLBOLD


I studiet: Daniel Sichlau, Jonatan Rying Larsen &amp; Clark James






OBS!


Husk at du kan støtte op om PL Showet som en del af Bak Op! 


Kig forbi og smid en skærv på https://plshowet.dk/bakop [https://plshowet.dk/bakop]</description>
   <guid isPermaLink="false">d66079c9-b989-54b3-9d18-eec1c3bd7c43</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 10:55:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/65334955/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-1-20%2F313821329-44100-2-166f1913ca777.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:55:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43caa66e-3869-4132-bc99-b806f46b0c10_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 23 - 13.02.2023</title>
   <description>Hold da kæft en uge... To managerfyringer, en decideret VAR-skandale, to omgange med det samme derby og så den altoverskyggende anklage mod Manchester City. Der er RIGELIGT at tage fat på og oveni hatten har vi så også et interview med Rasmus Nissen Kristensen fra Leeds United. 






Alt dette og alt om Tottenhams kollaps/Leicesters skarphed på King Power Stadium samt en række lav- og højdepunkter i denne uges udgave af PL Showet.






Vi er bragt i samarbejde med POWER som er vores faste partnere. I denne uge har vi også HelloFresh med ombord.






Producent: Qvortrup Media


Mediepartner: PLBOLD






I studiet: Daniel Sichlau, Jonatan Rying Larsen &amp; Clark James</description>
   <guid isPermaLink="false">13be4dca-5854-56bb-a13a-79ce04220901</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 10:59:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/64962627/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-1-13%2F312604692-44100-2-ea1a472629efa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:11:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dc7becbd-8700-4eef-a781-ff0a2d74240c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 22 - 06.02.2023</title>
   <description>Der var dømt Burnley Reunion på Goodison Park og dét gik ud over Arsenal, der dog kunne trøste sig med at fjenderne Tottenham viste sig som venner i søndagens topbrag mod Manchester City. Hvad siger mesterskabsbarometeret? Og hvordan kunne City ikke udnytte den mulighed som Dyche og Everton gav dem?


Vi zoomer også ind på Liverpools fortsatte fald fra tinderne, hvor bunden tydeligvis endnu ikke er nået. Er Klopp truet? Og er de ligaens svageste mandskab pt?


Og så er der selvfølgelig en vurdering af Enzo Fernandez' PL-debut, fokus på Uniteds nye hovedpine (trods en glimrende uge sportsligt), Brentfords power og Mitoma, der endnu ikke er færdig med at brænde ligaen af.


Alt dette og meget mere i denne uges udgave af PL Showet!


- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -


Udsendelsen er bragt i samarbejde med vores skønne venner fra POWER, der har rigtig stærke tilbud til dig. Tjek dem ud lige her: https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/






Producent: Qvortrup Media


Mediepartner: PLBOLD


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">60ba7b64-4359-5715-8e35-7acada08c90e</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 10:00:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/64586283/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-1-6%2F311345872-44100-2-d41a1a03264c7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:55:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c5192c00-fadd-4d11-9b87-0e38fd59781c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>FA Cup + Transfers - 30.01.2023</title>
   <description>Så fik vi endelig mesterskabsgeneralprøve - dog i FA Cup'en - da Manchester City og Arsenal tørnede sammen. Hvad kan vi tage med fra opgøret? Fik City den mentale edge? Og hvad tog vi med fra resten af opgørene i runden? 


Vi kommer også forbi vores walisiske favoritter fra Wrexham, der fortsætter med at brillere til stor glæde for alle.






Få også analysen af Evertons fyring af Frank Lampard og så selvfølgelig en transferopsamling, hvor vi ser tilbage på vinduet der er gået. Du får det hele i PL Showet, der er præsenteret i samarbejde med POWER! Husk at se med på vores Facebook i morgen fra 19-22!






Husk at du også kan bakke op om os på www.plshowet.dk/bakop [//www.plshowet.dk/bakop] med et beløb hver måned!






Producent: Qvortrup Media


Mediepartner: PLBOLD






I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">61e3ca34-c1bd-5900-b145-0a68e0d7d566</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 10:58:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/64244181/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-0-30%2F310199841-44100-2-c6f7cfde58f81.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:45:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5aae8edc-34f8-47f1-9eeb-5f2b25a08f08_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 21 - 23.01.2023</title>
   <description>Hvem kan stoppe Arsenal? Guldkursen fortsætter efter endnu en flot sejr. Hvad lykkedes mod United? Og har Nketiah gang i sit eget gennembrud?


Vi tager også temperaturen på Manchester City, der fik deres helt egen Pep-talk fra Guardiola. Kommer den berygtede stime snart? Og præcis hvor uhyggelig er Haaland?


Og så er der alt om Midtable Getdown på Anfield, Sacked in the morning-derby'et mellem West Ham og Everton og meget meget mere...


Få det hele i PL Showet, der er præsenteret i samarbejde med POWER!


Tjek deres slutspurtsudsalg med masser af gode tilbud lige her: https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/]


Husk at du også kan bakke op om os på www.plshowet.dk/bakop [https://gate.sc/?url=http%3A%2F%2Fwww.plshowet.dk%2Fbakop&amp;token=22aa8f-1-1674471638085] med et beløb hver måned!


Producent: Qvortrup Media

Mediepartner: PLBOLD


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">dedf6684-12cd-5d0d-9d13-a64f9f974bdc</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 11:02:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/63902907/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-0-23%2F308977683-44100-2-9a9422b327844.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:57:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5aae8edc-34f8-47f1-9eeb-5f2b25a08f08_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 20 - 16.01.2023</title>
   <description>London er rød og det samme er Manchester efter en heftig weekend med to kæmpe rivalopgør. Har Arsenal fået mesterskabssætbolden? Er United en dark horse? Og hvordan får Pep Guardiola sat gang i de berømte forårsruns?


I Liverpool er der identitetskrise, mens Chelsea stadig har sine udfordringer er slås med. Forskellen? Chelsea er ikke bange for at agere på transfermarkedet.


Få analysen af hele Premier League-runden plus meget mere i denne uges udsendelse!


PL Showet præsenteres i samarbejde med POWER. Tjek deres skarpe tilbud ud lige her: www.power.dk/kampagne/aktuelt/ [https://gate.sc/?url=https%3A%2F%2Fwww.power.dk%2Fkampagne%2Faktuelt%2F&amp;token=f21714-1-1673866829242]


PL Showet er produceret af Qvortrup Media

Mediepartner: PLBOLD


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau






Bak op om PL Showet!


Hop forbi www.plshowet.dk/bakop [https://plshowet.dk/bakop] og støt op om vores show!</description>
   <guid isPermaLink="false">d77b33fd-284f-5f52-a81d-4b779775ca46</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 11:01:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/63556052/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-0-16%2F307762006-44100-2-b5f56bc846a26.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:58:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/82921f8f-9a54-43db-a65c-d5c792b4d03a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 19 - 09.01.2023</title>
   <description>Thomas Frank og Brentford summer lystigt videre i Premier League, hvor det senest gik ud over Liverpool. Hvad er det Brentford lykkes med? Og hvordan kommer Liverpool ovenpå igen?


I Tottenham fik man endelig stoppet en prop i badekarret, mens Kane kanonerede løs igen. Har Conte fået styr på det nu? Og hvad venter der ham i weekendens North London-derby?


Arsenal fik ikke prikket hul på bundsolide Newcastle i ugens ene topbrag, mens Manchester City fik overrumplet Chelsea i det andet, så spændingen i toppen stiger. Tilbage står Graham Potter i et skadesmareridt og kan kun bede til lidt medvind herfra.


Og så letter vi på hatten for Erik ten Hag og Manchester United, der har fået røv i bukserne og virkelig får sat en stime sammen. Hvor længe kan det holde? Og hvad er nøglen til at forstå den stærke periode man er I?


Alt dette og meget meget mere i denne uges udgave af PL Showet som er bragt i samarbejde med POWER! [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/] 


I denne uge har vi også HelloFresh med os.


Producent: Qvortrup Media


Mediepartner: PLBOLD


I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau


BAK OP OM PL SHOWET!


Vi er nu ude på både lyd- og video. Hjælp os til at fortsætte det og lave meget mere Premier League-dækning hver uge. Hop ind på plshowet.dk/bakop [https://plshowet.dk/bakop] og giv en hjælpende hånd med!</description>
   <guid isPermaLink="false">102bf026-5a94-56c8-a914-7fb1759605a5</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 11:59:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/63246977/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-0-9%2F306677171-44100-2-76458a6d1b7ac.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:52:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/689e455a-b527-4d48-a1bb-dd55baa433d4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 18 - 02.01.2023</title>
   <description>Så fik vi skudt 2023 i gang i Premier League, hvor der var rigeligt med fyrværkeri på både det ene og det andet stadion!


Arsenals mesterskabskurs er sat og Kaptajn Ødegaards matroser leverede igen fra øverste hylde, Unai Emerys Aston Villa overraskede alt og alle med en flot sejr over Tottenham. Noget der gav grimme nytårstømmermænd hos Antonio Conte, der kigger sultent mod januarvinduet og så var der decideret mareridt på Merseyside for Leicesters Wout Faes, der legede julemand - bare for de forkerte.


Hør også om Manchester Citys snublen mod Lampards betondrenge fra Everton, Manchester United og Ten Hags stille erobring af Top 4-placeringen og meget mere i denne uges udgave af PL Showet.


PL Showet bringes i samarbejde med POWER [https://www.power.dk/kampagne/aktuelt/] og HelloFresh [//hellofresh.dk].


Producent: Qvortrup Media


Mediepartner: PLBOLD






Bak op om PL Showet!


Hop ind på plshowet.dk/bakop [//plshowet.dk/bakop] og støt med et valgfrit beløb hver måned, så vi kan fortsætte med at lave podcasts (nu både som lyd og video), Fixtures og meget mere! 






PL Showet består - som altid - af Clark James, Jonatan Rying Larsen og Daniel Sichlau!</description>
   <guid isPermaLink="false">e5858869-1287-5ffb-bcfe-b83ed7577cbc</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 10:24:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62964318/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2023-0-2%2F305689734-44100-2-976de3f84232b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:38:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/52cfc2bc-5e3e-4a89-8353-b985e6c0c35b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Boxing Day - 27.12.2022</title>
   <description>Premier League er tilbage! Og dét fejrer vi med skumslik og snaps i vilde mængder i denne uges udgave af PL Showet.

Få alle analyserne fra Boxing Day-kampene, hvor Brentford og Spurs lagde stærkt fra land, Newcastle tordnede videre, Arsenals mesterskabsrun fortsatte og Liverpool hev tre point og en forstærkning på en enkelt aften.

Og så er der selvfølgelig Cheers og Match of the Week, hvor vi ser frem til et solidt nytårsbrag!

PL Showet er bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub.

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau

Vil du hjælpe os godt i gang med vores nyeste satsning? Så klik ind på plshowet.dk/bakop - og hør mere om det i udsendelsen!</description>
   <guid isPermaLink="false">13d41eac-7c83-4116-ac77-69cb2febab9d</guid>
   <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 13:51:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864654/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316057-48000-2-c49205709270038f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:23:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c85883d0-b438-4c34-9822-ddee49ac864e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Juleoptakt - 19.12.2022</title>
   <description>Så er VM-pausen endelig forbi og vores elskede Premier League vender tilbage! Dét fejrer vi i denne uge, hvor vi varmer op til juleprogrammet.

Her ser vi nærmere på Artetas store hovedbrud, nu hvor Gabriel Jesus er skadet, transferrygterne i og omkring Liverpool og Chelsea, betydningen af Ronaldos exit hos Manchester United og meget mere!

Og så varmer vi godt og grundigt op til Boxing Day! Vi er ellevilde og spændte!

PL Showet præsenteres i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">f30073c6-678a-4047-81b4-2f26c5f87314</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 10:10:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864668/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316060-48000-2-c69526cf6631eadf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/00b0cf80-e62b-4b14-bc1c-efb5fea0ad4a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>PL 30 År - Champions Edition - Del 2: 2008 - 2022</title>
   <description>I 2022 har Premier League 30 års jubilæum og det fejrer vi i PL Showet med en fandokumentar, der fortæller historien om de 30 år med verdens bedste liga - fortalt af fans af mesterholdene.

I denne anden og sidste del fortæller vi om årene 2008 og frem til 2022, hvor Fergusons tredje æra finder sted, Chelsea byder sig til og sætter gang i svingdøren, Manchester City kommer til penge og bliver en magtfaktor, Leicester dukker op ud af det blå og Liverpool får brudt 30 års forbandelse.

Udsendelsen er bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub.
I denne uge har vi også Hello Fresh med ombord!

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

Medvirkende i dokumentarens anden del:
Jonatan Rying Larsen (Manchester United),
Tue Sørensen (Arsenal)
Mads Groth Kragh (Chelsea)
Jesper Gaarskjær (Leicester)
Frederik Berga Rasmussen (Manchester City)
Clark James (Liverpool)

Vi er tilbage med stor optakt til anden del af Premier League-sæsonen på mandag d. 19. december!</description>
   <guid isPermaLink="false">8220e2aa-50ba-40ff-94a4-5853b1c8312b</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 05:00:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864655/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316084-44100-2-3fb8d39eb3fa8227.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/859d75a7-e108-4628-9a7c-2b7d9e6593bc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>PL 30 År - Champions Edition - Del 1: 1992 - 2007</title>
   <description>I 2022 har Premier League 30 års jubilæum og det fejrer vi i PL Showet med en fandokumentar, der fortæller historien om de 30 år med verdens bedste liga - fortalt af fans af mesterholdene.

I denne uge og denne første del fortæller vi om årene 1992 og frem til 2007, hvor der virkelig er mange stærke anekdoter om alt fra gigantiske transferbommerter til mangel på Mars-barer...

Udsendelsen er bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub.
I denne uge har vi også Hello Fresh med ombord!

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

Medvirkende i dokumentarens første del:
Jonatan Rying Larsen (Manchester United),
Mads Kristensen (Blackburn)
Tue Sørensen (Arsenal)
Mads Groth Kragh (Chelsea)</description>
   <guid isPermaLink="false">756ff9aa-bc98-4765-a577-e28198226a5b</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 06:13:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864671/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316106-48000-2-832fc9905433fea9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdac76ee-7602-4fb3-aeb8-042662716c31_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: Engelsk fankultur feat. Thomas Gravgaard - 28.11.2022</title>
   <description>Savner du Premier League? Det gør vi også. Heldigvis har vi ikke tænkt os at sidde på hænderne og vente på at VM er overstået, så vi har inviteret kommentator og forfatter Thomas Gravgaard ind til et festfyrværkeri af en special om engelsk fankultur med mere.

Der er smæk for skillingen med vanvittige anekdoter ad libitum, der både involverer et cirkelspark i Newcastle, en vaks taxachauffør i Skotland, en scene fra Football Factory og meget mere.

Denne her udsendelse vil du ikke gå glip af, så skynd dig at trykke play og kom med PL Showet på tur til det britiske!

Udsendelsen er bragt i samarbejde med vores skønne sponsorer POWER &amp; The Old Irish Pub. Det er dem der gør det muligt for os at producere udsendelser under slutrunden også, så støt dem - de støtter nemlig os!

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen, Thomas Gravgaard &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">bc1e1f8f-28f2-4529-bff8-ed44b1d621d5</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 05:00:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864691/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316049-48000-2-725689cdfc518576.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:21:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9d631a2-d21d-472a-9c0a-87990eea1ed1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Efterårsstatus - 21.11.2022</title>
   <description>Et vildt efterår er forbi og sneen daler, men det skal ikke stoppe os fra at hygge, mens der er VM-pause i Verdens Bedste Liga.
Så vi gør stor status, hvor vi uddeler karakterer til samtlige hold i Premier League. Derudover sætter vi også efterårets hold og uddeler priser til de dygtigste.

Fyld koppen med noget varmt og godt, læn dig tilbage, bliv fyldt med godt humør og vores bud på hvordan karakterbøger og awards skal skæres i denne uges udgave af PL Showet

PL Showet er præsenteret i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub. I denne uge har vi også Maxus Biler med!

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">e0e84b45-eca1-4730-b56b-942cd89ca5aa</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 10:00:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864658/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316088-48000-2-a12d09e27d4b58f1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:17:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4dd60fa5-bbbd-4a43-8878-9ce68e976e5b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 16 - 14.11.2022</title>
   <description>Glædelig jul Arsenal! Ivan Toney gav den som tidlig julemand på Etihad og så kunne Ødegaard og co. ellers selv drible de fem points forspring over stregen mod Wolves. Der er i dén grad liv i The Gunners som får en velfortjent hyldest.

Det samme gør Uniteds nye stjernefrø Garnacho som stjal alle overskrifter - altså lige indtil Cristiano og Piers Morgan satte sig foran kameraerne...

Og så er der selvfølgelig klapsalver til Spurs og Leeds' tjubangkamp, Liverpools Nuñez, Newcastles statement-sejr og meget meget mere.

Alt dette i PL Showet som er bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub. I denne uge har vi også HelloFresh med os!

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">15180923-61df-4614-994d-809b5b7115be</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 10:48:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864677/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316095-48000-2-0192200a547aa04d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:44:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/84a7a626-427d-497c-be13-f0da9a4e48d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 15 - 07.11.2022</title>
   <description>Der var mildest talt smæk på Verdens Bedste Liga i den forgangne runde, hvor målfesterne og dramatikken var i højsædet. Vi vender alt det bedste fra weekenden, hvor Arsenal trak længste strå i London, Liverpool fik kontakt til det europæiske kapløb og Unai Emery fik en drømmestart på Villa Park.

Alt dette og meget meget mere i denne uges udgave af PL Showet bragt i samarbejde med POWER, The Old Irish Pub og HelloFresh!

Podcasten er produceret af Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen og Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">9e97cbd2-519d-49fd-aaf0-fd92b28321aa</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 10:38:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864650/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316050-48000-2-9f02614feeb9ddad.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:52:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/667f6bcc-2d2a-45f6-ae13-112441a7b274_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 14 - 31. 10.2022 (feat. Niclas Jensen pt. II)</title>
   <description>The Gunners fortsætter festfyrværkeriet, hvor det senest gik ud over Nottingham Forest i London. Imens fik Graham Potter fire solide mågeklatter i hovedet, da han lagde vejen forbi den gamle hjemmebane.

Og Liverpool... Ja de fortsætter det uhyggelige halloween-show af et efterår, hvor weekenden blev endnu et horror-show.

Vi vender hele den vilde runde, hvor Tottenham blev ugens comeback-konger, Kevin de Bruyne fortsatte kursen mod status som PL's midtbanekonge og meget meget mere...

PL Showet er bragt i samarbejde med POWER og The Old Irish Pub
Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">0f881f4e-71e7-4b87-a61a-a95ed8091921</guid>
   <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 11:03:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864657/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316046-48000-2-ceedf62cd9fe0e21.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:12:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dd127694-22bf-4e12-9e59-0a7c999d0c1e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 12 &amp; 13 - 24.10.2022 (feat. Niclas Jensen)</title>
   <description>Sikke en hæsblæsende uge i Premier League, hvor vi fik smæk for skillingen. Her var der flere stærke topkampe og vidunderlige detaljer at kaste sig over.

Vi taler om alle opgørene og ser nærmere på alt fra Manchester Uniteds stærke indsatser, Tottenhams vaklen, Liverpools op- og nedtur, Leicesters flotte form, Gerrards fyring og meget mere.

Og så har vi fornemt besøg af tidl. Manchester City-profil og landsholdsback Niclas Jensen, der fortæller om tiden i England og livet som agent.

Altså en solid pakke der bare venter på at du åbner den!

PL Showet er bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub.

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen og Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">a99f06ad-5874-4781-804a-0152a9e58809</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 11:39:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864656/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316043-48000-2-2c11f9a32e76c61a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:11:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7c62a08a-bde9-4f4e-b7cc-3cf6ed0a2bd6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 11 - 17.10.2022</title>
   <description>Liverpool var som forvandlede, da City kom på besøg på Anfield. Hvordan fik Klopp sat prop i bunden? Og hvordan blev ellers ustoppelige City stoppet?

I London er der masser af smil i både Chelsea, Tottenham og Arsenal, hvor den forgangne uge var til UG med kryds og slange. Hos Manchester United var der smæk på Old Trafford, men uden at hverken djævlene eller Newcastle fik noget ud af anstrengelserne andet end et enkelt point.

Og i bunden er der liv og glade dage, hvor Gerrards Villa virker uskarpe, Cirkus Forest fortsætter og et vaskeægte comeback lurer hos Wolves. Alt dette og meget mere vender vi i denne uges udsendelse.

PL Showet er bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub. I denne uge har vi også Maxus Biler med ombord! Tjek dem ud på maxus-danmark.dk

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">617f5bd8-e9c5-40b9-931b-13423e6f88ad</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 09:53:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864624/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305315996-48000-2-cf75ad73adbade0a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:33:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/db9abf24-d46c-4a2f-ad70-1c17b9031a89_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 10 - 10.10.2022</title>
   <description>Arsenal nægter at give slip på førstepladsen og søndag gik det ud over Liverpool i en herlig og dramatisk omgang på Emirates. Hvad er det Arteta lykkedes med? Og hvor dyb er krisen egentlig hos Liverpool?

Vi dykker ned i opgøret og vender en vild og voldsom runde, hvor der var smæk for skillingen og hvor vi absolut ikke blev skuffet.

Alt dette og meget i dennes uges udgave af PL Showet, der er præsenteret i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub. I denne uge har vi også HelloFresh med!

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD
I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">ef66f4a1-4473-4ac1-965f-6136feb97954</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 09:41:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864672/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316091-48000-2-6cb5861500264968.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:37:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7d1bb2fb-cc79-4280-a688-56cfd7469412_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 9 - 03.10.2022</title>
   <description>Verdens bedste liga - uden afbrydelser. Og sikke en runde vi kaster os over i denne uge, hvor der var to forrygende derbies, en masse dramatiske højdepunkter, en masse nye spørgsmål og en managerfyring. Alt dette i en smuk indpakning som hedder PL Showet.

Med os har vi også Tue Sørensen (Arsenal) og Janus Køster-Rasmussen (Tottenham) til at gøre os endnu klogere.

Tak til Kim, Jonas, Mark &amp; Oliver for Aston Villa, Arsenal, Wolves og Tottenham-trøjer til studiet!

PL Showet er bragt i samarbejde med POWER og The Old Irish Pub.
I denne uge har vi også HelloFresh med os!

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD
I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">13377a92-e2c4-41fd-b49a-70cd19363669</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 09:22:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864637/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316035-48000-2-7251f6d1e33530ae.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:42:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aa714a54-8d5a-4a89-98ab-bfc63a3c12f3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>All-Stars &amp; Oktober-optakt feat. Mads Roerslev (Brentford)</title>
   <description>Endelig er landskampspausen forbi og derfor varmer vi op til en forrygende oktober måned fuld af Premier League - uden afbrydelser!

Vi har også haft besøg af Mads Roerslev fra Brentford, der fortæller os om den nye sæson og tilværelsen i vores danskerkoloni.

Og sidst - men slet ikke mindst - er der dømt ALL-STARS, når vi følger Chelsea-ejer Todd Boehlys idé og sætter vores Hold Nord &amp; Hold Syd.

Alt dette og meget mere i denne uges udgave af PL Showet bragt i samarbejde med POWER og The Old Irish Pub

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau

Husk at tjekke PLSHOWET.DK for Fixtures og alle relevante links!</description>
   <guid isPermaLink="false">3d951c87-452d-41a2-82c4-ebba7867cd18</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 09:20:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864645/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316066-48000-2-384625e63c5ff246.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0621ffb4-47cb-458a-aa3c-eab48757dbab_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 8 - 19.09.2022</title>
   <description>Fodbolden vendte tilbage - næsten da - i den forgangne weekend, hvor der lå flere fede opgør og ventede på os. Tottenham nedlagde sagesløse Leicester på en enkelt halvleg, Haaland gjorde Haaland-ting mod Wolves og Arsenal fik rejst sig hurtigt efter nederlaget til United. Vi tager hele runden under kærlig behandling, mens vi samtidig synger fællessang, holder fødselsdag og sparker ugen i gang.

Alt dette i en meget flot kombination som vi har valgt at kalde PL Showet.

PL Showet er bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub.

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Jonatan Rying Larsen, Clark James &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">05c59326-724e-4ef0-ac4c-bb05d0da9d14</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 10:06:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864688/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316120-48000-2-4bd055eac26da1e0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:29:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bcea2ed8-dbdd-4bd6-840a-d9abd306cc02_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dronningerunden: Tuchel/Potter, LFC's problemer &amp; CL er tilbage! - 12.09.2022</title>
   <description>Den forgangne har budt på et par gevaldige bomber:
Thomas Tuchel er færdig i Chelsea og ind er kommet Graham Potter.
Hvordan gik det lige til? Og bliver Potter en succes på Stamford Bridge?

Liverpool er i gevaldige problemer for tiden og noget tyder på at Klopp har et stort arbejde foran sig. Hvad skal der gøres?

Europæisk fodbold vendte tilbage i denne uge, hvor der var flere opsigtsvækkende resultater for Premier League-holdene.

Og så gik Dronning Elizabeth II bort, hvilket betyder at der ikke blev spillet fodbold i weekenden. Den rigtige beslutning eller ej?

PL Showet er bragt i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub. I denne uge har vi også HelloFresh med!

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">372522f3-c00b-4d28-85ef-d407939df0b1</guid>
   <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 20:27:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864669/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316089-48000-2-a93e68b119102ca3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:37:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f7433212-cd9b-4277-bd77-9e163bafc680_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 5 &amp; 6 - 05.09.2022 (feat. Rasmus Nissen Kristensen)</title>
   <description>Så gik den ikke længere for Arsenal, der snublede på Old Trafford mod et forvandlet Manchester United-mandskab. Hvad har Erik ten Hag fået ændret? Og hvordan skal Arteta reagere?

Dét opgør og meget andet tages under kærlig behandling, når vi ser tilbage på en uge hvor Verdens Bedste Liga levede igen op til sit kælenavn og hvor vi igen fik underholdning i absolut topklasse.

Og så har vi Leeds' danske profil Rasmus Nissen Kristensen med til en snak om skiftet til Premier League, livet under Jesse Marsch og meget mere.

Alt dette på to skarpe timer i denne uges udgave af PL Showet

PL Showet præsenteres i samarbejde med POWER &amp; The Old Irish Pub.

I denne uge har vi også HelloFresh med. Spar 765 kr. på dine første fire måltidskasser med koden 'PLSHOW'

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen og Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">4e3cf2f0-dc17-4742-986a-8d2825e997ad</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 11:09:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864638/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316028-48000-2-499aac51dfaec02b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:59:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ab237c0b-36f7-4add-9f92-c4528799203d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 4 - 29.08.2022</title>
   <description>Sikke en uge! Manchester United får fuldt hus, Liverpool vender skuffelse på Old Trafford til målfest, Haaland bomber sig til tops på topscorerlisten, Arsenal fører ligaen og Kane jagter nye rekorder.

Der er rigeligt at tage fat på i denne uges udgave af PL Showet, hvor vi også ser på Leicesters svære periode, Gerrards krise i Villa og meget mere.

Alt dette bragt til dig i samarbejde med POWER og The Old Irish Pub!

Husk at se med på torsdag d. 1. september, når vi sender Transfer Deadline LIVE med POWER på vores Facebook-side fra 19-22.

Og husk at du kan oprette dig i PL Klubben med The Old Irish Pub og spare 10 procent på regningen: oldirishpub.dk/da/page/plshowet

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD
I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen og Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">0ac6862d-25b5-42d3-bac6-01e5275e9ac4</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 09:30:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864678/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316098-48000-2-b1118f8489b04155.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:35:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a648e58f-6a05-480f-a584-3f5d361acd32_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 3 - 22.08.2022</title>
   <description>Det bliver næsten ikke bedre. Premier League fortsætter med at levere underholdning i topklasse og vi kan ikke få nok!

Søndag fik Newcastle og Leeds vist at de ikke bare er kanonfoder, mens lørdagen også bød på flere fremragende lækkerbiskener.

Arteta og Arsenal er på toppen, Kane er historisk, Mitrovic er brandvarm og flere af de tunge drenge hoster og harker. Der er rigeligt at tage fat på i denne uges udgave af PL Showet.

Udsendelsen er bragt i samarbejde med POWER og The Old Irish Pub.
Husk at spille med i Fixtures på plshowet.dk og husk at kom på Old Irish Pub Vesterbrogade på lørdag d. 27. august til en kæmpe Premier League-dag fra 12:00.

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD
I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">800d404b-3863-42f4-9ef8-132fdbff4e44</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 10:00:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864681/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316100-48000-2-7f02cb785dca63a5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:40:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e56911a3-fe38-477d-b96c-f43f050971bf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 2 - 15.08.2022</title>
   <description>Premier League er gaven der bliver ved med at give og dét gjorde den også i den forgangne weekend, hvor vi kunne skåle for fantastisk underholdning og hanekamp.

Få alt om den eksplosive affære på Stamford Bridge, Manchester Uniteds fortsatte nedsmeltning, Nottingham Forests vanvidsvindue, Arsenals flyvende start, Citys cruise control og meget mere.

PL Showet er bragt i samarbejde med POWER og The Old Irish Pub.
Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau

Husk vores liveshow på The Old Irish Pub Vesterbrogade lørdag d. 27. august

Og glæd dig til vores Transfer Special Live sammen med POWER d. 1. september på Facebook.

Spil med i Fixtures og vind fede præmier på plshowet.dk</description>
   <guid isPermaLink="false">776265b0-d45d-4941-96bb-4794e441eb98</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 09:16:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864629/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316027-48000-2-1fce8d96dfb24ae8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:29:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5006cc1d-a937-4eec-9e9b-7043281f068a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 1 - 08.08.2022</title>
   <description>Sikke en sæsonpremiere! Vi er klar med alt fra sæsonens første runde, hvor vi fik smæk for skillingen.

Hør om Arsenal og Tottenhams stærke start, Brightons flotte sejr på Old Trafford, Liverpools haltende premiere, Chelseas vilde transferuge, Haalands entré i Premier League og meget meget mere...

PL Showet er præsenteret i samarbejde med The Old Irish Pub &amp; POWER samt HelloFresh

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau

PL Showet er produceret af Qvortrup Media.
Mediepartner: PLBOLD</description>
   <guid isPermaLink="false">298cf91f-2bb7-48c9-80d3-6b7543b83220</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 09:17:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864643/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316044-48000-2-cdd032fc87788804.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:40:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/075d1be8-567a-474c-93cf-9f97c12b1483_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæsonoptakt 2022/23 - 01.08.2022</title>
   <description>Så er det blevet tid til en ny sæson og dén varmer vi op til med manér. Få alle analyser, forudsigelser, godt humør og spændende nyheder i denne sæsonoptakt.

Hvem ender i Top 4? Hvem rykker ned? Hvem bliver årets spiller - og unge spiller? Og hvor ligger overraskelsen og lurer? Vi kommer med vores bud i denne udsendelse, hvor der ikke altid er enighed i studiet.

PL Showet præsenteres i samarbejde med Old Irish Pub, POWER og i denne uge også HelloFresh.

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

Følg os på TikTok, Instagram, Facebook eller Twitter ved at søge på 'PLSHOWET'</description>
   <guid isPermaLink="false">40831421-09f2-4d80-a573-f159ded1ab61</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 10:06:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864673/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316071-48000-2-6545eb36cefdcb59.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:03:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e81c6044-d11d-40ed-9529-67345de20b27_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæsonafslutning - 30.05.2022</title>
   <description>Så er der ikke mere bold tilbage for denne gang og vi kan runde en mindeværdig sæson af. Det gør vi så også for fuld musik i denne sidste udgave af PL Showet på denne side af sommerferien.

Vi byder indenfor til PL Showet Awards, hvor vi kårer sæsonens hold + en række forskellige priser med positivt fortegn, inden vi kaster os over lidt transfernørderi og ser frem mod en ny og spændende sæson.

Alt dette og meget mere er bragt i samarbejde med The Old Irish Pub og POWER.

Husk vores konkurrence med Unisport i den kommende uge og brug eventuelt vores rabatkode 'plshowet25' næste gang du skal shoppe løs på Unisport.dk.

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD
I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen og Daniel Sichlau

Tak for en vidunderlig sæson! I er for fede! Vi høres ved d. 1. august 2022!</description>
   <guid isPermaLink="false">d4d13675-f721-41d3-86c3-c5ade3ff32de</guid>
   <pubDate>Mon, 30 May 2022 09:13:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864625/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305315998-44100-2-52dde5b9dca7f4df.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:22:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/108fc67b-c812-41ca-8eff-ce8905084c1b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 38 - 24.05.2022</title>
   <description>Hold nu op for en sæsonafslutning på det der har været den vildeste sæson i mands minde.

Vi gør et ydmygt forsøg på at samle op på en vanvittig omgang, der virkelig havde al dramaet man kunne tænke sig.

Så spænd sikkerhedsselen, når vi gør boet op i denne næstsidste udgave på denne side af sommerferien.

Udsendelsen er præsenteret i samarbejde med The Old Irish Pub og POWER.

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

Husk også vores nye rabatkode til Unisport, når du skal shoppe nyt udstyr eller dugfrisk trøje: plshowet25

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">cf66f790-74e7-4eb0-8bd7-ae959ef01e6a</guid>
   <pubDate>Tue, 24 May 2022 16:24:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864689/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316081-44100-2-c6cb5c3d00176357.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:11:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39d42f68-158f-49a3-bf2e-da8bd3559c35_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 37 - 16.05.2022</title>
   <description>Premier League er snart nået til vejs ende, men det er spændingen på ingen mulig måde. Alt er stadig åbent og i den kommende uge får endelig svar på mange af vores spørgsmål:

Holder Pep og City stadig Liverpool på afstand af guldet? Får Conte og Tottenham held med at sikre sig Champions League-pladsen? Og hvem får tredje og sidste nedrykningsbillet til Championship? Alt dette diskuteres i denne uges udgave af PL Showet, hvor vi også ser nærmere på FA Cup-finalen.

Og så kommer vi med vores bud på hvem der bør løbe med priserne, når årets træner, årets unge spiller og årets spiller skal kåres. Vi er ikke helt enige...

Alt dette i PL Showet som er bragt i samarbejde med The Old Irish Pub og POWER.

Tak til Unisport for hjælp med vores trøjekonkurrence blandt lytterne.

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen og Daniel Sichlau.

Rigtig go' fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">5a9c8ca9-287f-4482-9a88-006d06f5b81e</guid>
   <pubDate>Mon, 16 May 2022 10:04:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864694/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316107-44100-2-7b27a70f2016101a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:51:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03f6c354-27e1-4b2a-a26d-2efb82b1d5f3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 36 - 09.05.2022</title>
   <description>Nu spidser det til i Premier League, hvor Liverpool snublede hjemme og serverede en setbold til Manchester City, der udraderede Newcastle. Er der stadig lidt spænding tilbage eller skal Liverpools fans 'tage til takke' med cupfinalerne?

I Top 4-ræset er der varmet op til en solid omgang, når North London Derby endelig løber af stablen i midtugen. Men hvem ligger bedst af Gunners og Spurs?

Og så fokuserer vi også på bundkampen, United i frit fald, Chelseas ejerskifte, Watfords exit og meget meget mere.

PL Showet er præsenteret i samarbejde med The Old Irish Pub og POWER.

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">bcd4d1f8-a863-4a80-a7c3-a697fe19e571</guid>
   <pubDate>Mon, 09 May 2022 09:43:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864674/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316073-44100-2-8d344eebe1d1a1a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:43:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/96eb76fb-da09-44ea-ab79-4ab804c8cad6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 35 - 02.05.2022</title>
   <description>Hvilken forrygende Premier League-sæson vi er vidne til. Alt er fortsat i frit spil og verdens bedste liga giver os alt hvad hjertet begærer.

Vi tager fat på bundkamp, europæisk kamp og guldkamp i denne uges udsendelse, hvor dramaet stiger kamp for kamp.

Og så tager vi afsked med kanariefuglene fra Norwich, der ikke længere skal folde vingerne ud i det gode selskab, mens vi også har hul igennem til en dansk profil, der drømmer om en tur op i det gode selskab.

Alt dette og meget mere bragt i samarbejde med The Old Irish Pub og POWER.

Udsendelsen er produceret af Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau

HUSK!
- at vi kickstarter vores nye konkurrence med Unisport på fredag, hvor du kan vinde en spritny valgfri fodboldtrøje. Klik ind på PL Showets Instagram og Facebook for at deltage fra på fredag.

Go' fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">1d1cd76c-3158-46d4-af22-16a66cdf0a3d</guid>
   <pubDate>Mon, 02 May 2022 09:23:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864631/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316011-44100-2-7b2add55dbd3e631.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:42:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91a91cfe-ca40-4c0b-a805-5a1fcb6855be_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 34 - 25.04.2022</title>
   <description>Kapow for en uge i Premier League, hvor vi blandt andet så Arsenal genfinde melodien, Liverpool derbysejre løs, Gabriel Jesus hæve sin salgspris gevaldigt og Burnley rykker over stregen.

Vi zoomer dog også ind på Manchester United i selskab med den prisvindende forfatter og glødende Red Devil, Morten Pape. For er der ikke snart noget at glæde sig over? Og hvor langt er klubben fra dets eget DNA nu og her?

Få også diskussionen om Rüdigers Chelsea-exit, Ward-Prowse' flødefod og meget meget mere...

PL Showet er bragt i samarbejde med The Old Irish Pub &amp; POWER.
Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">1f4733ee-dc0c-4816-99da-fd5b354de9ca</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 17:39:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864702/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316126-44100-2-0328704daa8235f6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:41:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b48ab8b8-fbe5-4f49-865f-f1227d76fabd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 33 - 18.04.2022</title>
   <description>Champions League, Europa League, Conference League, Premier League og FA Cup. Der er RIGELIGT at tage fat på i denne uges PL Showet, hvor påskehumøret er højt!

Vi ser blandt andet nærmere på Top 4-striden, fyringen af Sean Dyche, den engelske dominans i Europa og meget meget mere.

Udsendelsen er bragt i samarbejde med The Old Irish Pub og POWER.

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">396054f9-a4da-45e8-9856-3ed4d338c2af</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 15:02:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864690/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316109-44100-2-e4a5063ab4ad5cdd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:35:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abcb9285-4a29-45ac-95c6-5f5810bcca83_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 32 - 11.04.2022</title>
   <description>Der var smæk for skillingen, da Manchester City og Liverpool tørnede sammen i guldbraget på Etihad. Vi dykker ned i guldduellen med besøg af City-repræsentant Søren Langelund (kendt fra PL Parlamentet).

Og så ser vi nærmere på Arsenals rædselsuge, blodtørstige og farlige Tottenham, kyniske Chelsea, arbejdsivrige Everton, opgivende Manchester United og meget meget mere.

PL Showet er præsenteret i samarbejde med The Old Irish Pub og POWER.

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau

Tak fordi du lytter med!</description>
   <guid isPermaLink="false">7ab4d8f9-0a93-4409-aced-16422e98ed75</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 10:04:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864635/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316000-44100-2-3399f87fe239e2ed.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:58:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0d067109-d809-45fe-88ad-cbb7dd2c9803_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 31 + Zinckernagel-interview</title>
   <description>Endelig! Så er Premier League tilbage!
Vi tager weekendens spillerunde under kærlig behandling og hylder Eriksen og co. der tog sæsonens største skalp på Stamford Bridge. Blev overlevelsen sikret der? Og hvor stor en aktie har Eriksen egentlig i medvinden på cykelstien?

Derudover tager vi temperaturen på kampen om de europæiske pladser, guldkampen der måske afgøres i den kommende weekend og bundstriden der langt fra er afgjort endnu.

Og så kan du glæde dig til at høre fra vores danske Championship-stjerne Philip Zinckernagel fra Nottingham Forest.

Alt dette og meget mere i denne uges udgave af PL Showet bragt i samarbejde med The Old Irish Pub og POWER.

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau

Følg PL Showet på Twitter, Facebook og Instagram. Søg efter PLSHOWET og smid et follow.

Go' fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">8d7b5f3f-0864-4e63-9d73-3bd175cb46a3</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 08:55:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864646/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316045-44100-2-0ad567f9b87cea85.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:38:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d69a3ca4-5b09-4940-aad0-1cf582f818a6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special - 28.03.2022</title>
   <description>Bare rolig. PL Showet er ikke gået i landsholdshi - tværtimod.
Vi bruger i stedet tiden på nogle af de ting vi ellers ikke har tid til i vores ugentlige udsendelser. Derfor kan du se frem til en udsendelse, hvor vi blandt andet sætter sæsonens hold (uden Big Six-spillere), indstiller vores kandidater til den nye omgang PL Hall of Fame, nørder en helt særlig Championship-klub og besvarer utallige lytterspørgsmål.

Alt dette og meget mere i denne uges udgave af PL Showet bragt i samarbejde med The Old Irish Pub og POWER.

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD
I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen og Daniel Sichlau

Tak fordi du lytter med!</description>
   <guid isPermaLink="false">47feb497-a2af-46e5-9ce0-631a55a332e4</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 10:17:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864648/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316054-44100-2-eb5054e6fe46b396.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:30:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f03339fe-2d90-4cd3-92f5-95ffbc0d2e20_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 30 + Besøg af Jacob Lungi Sørensen</title>
   <description>Sikke en uge vi har haft!
Fra stærke Premier League-opgør til FA Cup-magi til nye europæiske eventyr for de engelske hold. Der er altså rigeligt at tale om, også når det kommer til Leeds United, Everton og Norwich, der hver især har deres at se til.

I denne kører vi alt fra fredagsbar med Norwich' danske profil, Jacob Lungi Sørensen, der fortæller om sin debut i Premier League og andre vilde oplevelser til en spændende samtale med vores Leeds-korrespondent Jørn Simmenæs, der fortæller om de nye tider under Jesse Marsch i Leeds og om en medieoptræden hos BBC.

Alt dette og en dramatisk beretning fra Goodison Park, hvor saksen måtte findes frem, i denne uges udgave af PL Showet.

Udsendelsen præsenteres i samarbejde med The Old Irish Pub og POWER.

Producent: Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau.</description>
   <guid isPermaLink="false">5daffbbd-31dc-426f-8200-8e9eb7d7410a</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 10:50:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864686/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316093-44100-2-27e3f26dc456e2f6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:48:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/045633db-988a-4d49-9e7c-004c8265abd4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 29 - 14.03.2022</title>
   <description>Holy... Sikke en Premier League-uge det har været!
Retronaldo dukkede op på Old Trafford og afstraffede Spurs på den hårde måde, Chelsea blev ramt af massive sanktioner, Leeds fik endelig lidt medvind, Arsenal cruisede videre, Luis Diaz blev forsøgt dræbt på Amex Stadium og Jonatan er i godt humør.

Der er masser af gode grunde til at lytte med i denne uge, hvor vi tager verdens bedste liga under kærlig behandling.

Det gør vi sammen med vores partnere The Old Irish Pub &amp; POWER. Støt dem - de støtter os!

Programmet produceres af Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen og Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">3a74287a-e4b7-409c-a41b-29f8cef3dd13</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 10:27:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864687/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316104-44100-2-bebb1a0213f06253.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:38:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e2f1e8dd-a942-4590-9e3f-33e6a11d81d0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 28 - 07.03.2022</title>
   <description>Der var fuld fart over feltet i Manchester-derbyet, da Manchester City kørte lokalrivalerne fuldstændig over. Hvem kan stoppe De Bruyne? Og hvis Rangnicks ophold var en bryllupsrejse, hvilken rejse var det så egentlig?

Vi tager også fat på Chelseas Roman Abramovich, der har sat klubben til salg, men det lod Reece James og co. sig ikke påvirke af.

Og så er der alt om Arsenals erobring af fjerdepladsen, Eriksens første fulde 90 minutter (+ kram) og meget mere i denne uges udsendelse.

Partnere: The Old Irish Pub &amp; POWER.

Produceret af Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen og Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">d0b3b95b-8844-4e7c-aaa0-dd0872f2b1cb</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 09:59:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864647/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316059-44100-2-4a51ef61d7544274.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:26:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/06970997-30ef-43ea-b198-f0c8a27640ed_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 27 - 28.02.2022</title>
   <description>Så fik vi afgjort sæsonens første nationale finale på Wembley, hvor vi blev underholdt fra første fløjt og skulle igennem et marathon af en straffesparkskonkurrence. Vi dykker ned i festforestillingen på Wembley og diskuterer samtidig Roman Abramovich' overdragelse af ledelsen i Chelsea. Det gør vi sammen med fhv. chefredaktør for Bold.dk Jesper Helmin.

Men bare rolig. Der er også masser af Premier League-bold på menuen, hvor vi blandt andet tager afsked med Marcelo Bielsa, hylder Eriksens comeback og zoomer ind på top og bund i denne forrygende Premier League-sæson.

Og så er der postkort fra Randers, hvor vi tog turen til Conference League-braget mellem kronjyderne og Leicester.

Alt dette og meget meget mere i denne uges udgave af PL Showet.
Programmet er præsenteret i samarbejde med The Old Irish Pub og POWER.

PL Showet produceres af Qvortrup Media.
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">da6818e3-2376-45b0-81a4-0c2f56d79287</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 10:04:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864707/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316131-44100-2-a846ddb190c36772.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:37:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3e060781-ed21-4ed8-81e5-91418811d782_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 26 - 21.02.2022</title>
   <description>Boom! Der er fuld smæk på Premier League efter en hæsblæsende runde fuld af overraskelser og mægtig underholdning. Alt dette tager vi under kærlig behandling i denne uges udgave af PL Showet.

Vi ser nærmere på mesterskabskampen som Harry Kane lige havde lyst til at genåbne, mens der samtidig er fokus på et spændende Top 4-ræs.

Og så klapper vi selvfølgelig også af den mest underholdende bundkamp i mands minde, hvor Brentford lige nu ikke kan sige sig helt fri fra nedrykningsspøgelset.

Alt i alt en stærk cocktail bragt i samarbejde med vores partnere The Old Irish Pub og POWER.

Udsendelsen er produceret af Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen og Daniel Sichlau.</description>
   <guid isPermaLink="false">b6da02db-b158-431b-a85a-9f9513293b57</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 10:19:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864633/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316007-44100-2-3101734727a4e801.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:20:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2eb918b8-4c9e-47cb-9ccc-e83968441fda_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 24 &amp; 25- 13.02.2022</title>
   <description>Der har været smæk på Premier League i den forgangne uge, hvor vi fik kampe i hobetal og nye historier at diskutere i PL Showet.

Hvordan er Conte og Tottenham endt i deres nedadgående spiral? Hvorfor humper Manchester United fortsat videre under Ralf Rangnick? Hvem gider egentlig at sikre sig 4. pladsen i tabellen? Og hvad pokker er der pludselig i drikkedunkene hos Southampton?

Få svarene og en massiv portion godt humør i denne uges udgave af PL Showet optaget søndag aften, da vi skulle sende Jonatan til en velfortjent omgang Super Bowl.

Programmet præsenteres i samarbejde med The Old Irish Pub og POWER.

Produceret af Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau.</description>
   <guid isPermaLink="false">c60909b8-1bae-406a-abdf-2c7e78c77a53</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 06:30:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864666/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316085-44100-2-4163a58ebd6bbde2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:17:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1108e9f2-bab7-46fb-8f4f-610735c62011_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>FA Cup Weekend &amp; Premier League er tilbage - 07.02.2022</title>
   <description>Nu er fodbolden endelig vendt tilbage og dét fejrer vi i denne uges udgave af PL Showet, hvor vi dykker ned i en weekend fuld af FA Cup-fodbold. Få alt det bedste og værste fra den traditionsrige turnering.

Men bare rolig, der er også fokus på bundbraget på Turf Moor, hvor Roy Hodgson var ved at blæse væk, men fik skaffet en længeventet clean sheet.

Alt dette og meget mere i denne uges udgave af PL Showet bragt i samarbejde med The Old Irish Pub, POWER og HelloFresh.

PL Showet er produceret af Qvortrup Media.
Mediepartner: PLBOLD

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau.</description>
   <guid isPermaLink="false">60af3e9f-b1c1-4754-ac38-94047173157d</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 09:46:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864692/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316124-44100-2-eaf2816f46d358f7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:16:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cf0ed298-401b-4a24-afa4-9f0eaecdfb59_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Transfer Special - 01.02.2022</title>
   <description>Så er vi klar med den helt store Transfer Special, hvor vi ser nærmere på januars transfervindue og de mange handler som fandt sted. Hvem er vinduets vindere og tabere? Hvem bør være bekymrede? Og hvordan kan mangelfuldt papirarbejde stadig være et problem i 2022?

Og så fejrer vi det store comeback til Christian Eriksen, der rykker til Brentford. En handel der måske kan hjælpe Brentford med at rykke længere op i tabellen.

Vi vender også den alvorlige sag mod Mason Greenwood, ser nærmere på de nyeste ansættelser i Everton og Watford og meget mere.

Udsendelsen er bragt i samarbejde med The Old Irish Pub og POWER.
Derudover er der også et kort indslag fra HelloFresh.

PL Showet produceres af Qvortrup Media.
Mediepartner: PLBOLD</description>
   <guid isPermaLink="false">138a2811-68c8-4f50-8d32-cb3c8089cc02</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 10:39:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864639/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316039-44100-2-09adfecb65568ca9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:28:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/321b51a4-355c-4d88-bd8a-95f549dca27e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 23 - 24.01.2022</title>
   <description>Endelig fik vi en fuld spillerunde som i de gode gamle dage, inden Omikron ødelagde det hele!

Vi vender hele runden i denne uges udsendelse, hvor vi især ser mod London. Få alt om Chelseas 3. sejr i januar over Spurs og hvad Tuchels tropper gjorde rigtigt.

Vi vender også Uniteds stærke uge, hvor Ralf fik lidt mere styr på sagerne efter en lidt rodet periode. Og Thomas Franks diametralt modsatte uge, hvor det blev lidt ophidset...

Og så er der fornemt besøg af Tue Sørensen, der er kæmpe Arsenal-fan og vært på podcasten Altid Arsenal.

Alt dette, tusind sidespor og meget mere i denne uges udgave af PL Showet bragt i samarbejde med The Old Irish Pub.

PL Showet er produceret af Qvortrup Media.
Mediepartner: PLBOLD</description>
   <guid isPermaLink="false">5029c803-3b53-46c7-9ecc-dc092a49453d</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 10:39:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864709/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316136-44100-2-e91058910fb05f8f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:38:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b858819d-9aee-484b-9a6a-4865b77a8d4f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 22 - 17.01.2022 + Besøg af Mikkel Bischoff</title>
   <description>Få alt fra den hæsblæsende 22. spillerunde, hvor Manchester City sikrede sig sætbolden i jagten på endnu et mesterskab. Hvad lykkedes for Guardiola og co? Og hvor tabte Tuchel for alvor opgøret?

Vi dykker også ned i en nylig trænerfyring, et hæsblæsende comeback og en vaskeægte hattrick hero.

Og så har vi fornemt besøg af Mikkel Bischoff, der deler ud af sine historier om tiden i Premier League og sin vurdering af Manchester City nu - og i fremtiden.

Alt dette bragt i samarbejde med The Old Irish Pub og produceret af Qvortrup Media.

I studiet: Clark James &amp; Daniel Sichlau
Mediepartner: PLBOLD</description>
   <guid isPermaLink="false">d3c89dc2-ca95-4fc5-9aea-46d52ebe654d</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 10:14:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864700/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316092-44100-2-1e14dd9c223e765a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>02:23:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7114ab52-7b84-4e75-b6ee-3416de0811c1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Cup Week &amp; Transfer Talk - 10.01.2022</title>
   <description>En uge fuld af fed cupfodbold er forbi og dét ser vi nærmere på i denne uges udsendelse, hvor vi dykker ned i flere opsigtsvækkende opgør.

Få også en stor analyse af Manchester Uniteds situation, hvor Ralf Rangnick kæmper med udfordringer både inden- og udenfor stregerne. Hvordan skal han agere på den korte bane?

Og så er der transferfokus, da Premier League er blevet et par stærke profiler rigere i den forgangne uge. Hvad kan vi forvente af Coutinho og Trippier? Og gemmer der sig en transferbombe inden vinduet lukker?

Alt dette i denne uges udgave af PL Showet bragt i samarbejde med The Old Irish Pub og HelloFresh.

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen og Daniel Sichlau
Podcasten er produceret af Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD.DK</description>
   <guid isPermaLink="false">52ddfd2a-59f4-4570-bd06-f9922a5b2e1a</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 10:15:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864682/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316101-44100-2-f769488ab94f29d7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:26:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f7d6d107-a5de-405c-a341-773c1c10bde3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 20 &amp; 21 - 03.01.2022</title>
   <description>Sikke en start på det nye år! Højintense og dramatiske opgør på stribe og så et ganske opsigtsvækkende interview med dertilhørende konsekvenser.

Få analyserne, debatterne og vurderingerne i årets første udgave af PL Showet bragt i samarbejde med The Old Irish Pub &amp; HelloFresh

HUSK at bruge vores rabatkode: PLSHOW, når du bestiller dine måltidskasser på HelloFresh.dk, så sparer du 725 kroner på de første fire af kasserne.

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau
Udsendelsen er produceret af Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD.DK</description>
   <guid isPermaLink="false">c6e7079b-2eed-410c-9849-23c8daa77d9a</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 10:30:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864667/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316074-44100-2-afbe82f6f5f712b8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:32:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/258625d2-fd51-40f2-9c39-02709cfe39ca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 19 + Besøg af Per Frandsen</title>
   <description>Glædelig jul og glædelig Boxing Day!
Vi har for en kort stund vendt vores familier ryggen for at give jer det bedste fra en festlig søndag fuld af mål og humør.
Få analyserne af de stærke opgør, vores forskellige bud på efterårets hold og en solid stak historier fra det danske Premier League-ikon, Per Frandsen.

Alt dette og lidt julegaver i denne uges udgave af PL Showet bragt i samarbejde med The Old Irish Pub og produceret af Qvortrup Media.

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau

Find os på linktr.ee/plshowet

Mediepartner: PLBOLD.DK</description>
   <guid isPermaLink="false">2aff2705-48ae-4a07-b2ad-331b7cb283c2</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 09:30:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864684/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316090-44100-2-a51b684a735dd23f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:43:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2c2020a1-1a68-4e62-b26d-0275409dfa2a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 17 &amp; 18 + Besøg af Daniel Agger</title>
   <description>Premier League er hårdt ramt af corona, hvor adskillige kampe udskydes. Men hvorfor er ligaen ikke lukket ned indtil der er styr på smitten? Og kan det blive afgørende for mesterskabskampen?

Så tager vi også en stor debat om dommerstanden i Premier League efter en hæslig periode med ubegribelige kendelser. Har vi et dommerproblem?

Og så er der besøg af ingen ringere end Daniel Agger, der fortæller lidt om sin nye tilværelse og livet efter fodbolden.

Alt dette samt hyldest til Agüero, ros til Arsenal og meget mere i denne uges udgave af PL Showet.

Bragt i samarbejde med The Old Irish Pub
Produceret af Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD.DK

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau.</description>
   <guid isPermaLink="false">f8747795-5688-4c1f-8ae5-f650e8c487d8</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 11:03:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864695/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316103-44100-2-b761bdfb40745854.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:55:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17294c97-59f0-47e7-9c05-d32657532f09_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 16 - 13.12.2021</title>
   <description>Straffe, straffe, straffe og lidt mere straffe. 16. Premier League-runde blev nærmest afgjort fra ellevemeterpletten Vi ser nærmere på en weekend, hvor dommerne var i fokus

Vi rykker også til London og omegn, hvor Arsenal har Auba-problemer, Spurs har coronaudbrud og Brentford fik en vigtig sejr til allersidst.

Og så fejrede Leicester deres exit fra Europa League ved at tæve Newcastle, der hurtigt kom ned på jorden igen. Er det i det kommende transfervindue at sæsonen skal reddes?

Programmet præsenteres i samarbejde med The Old Irish Pub og HelloFresh.

Produceret af Qvortrup Media
Mediepartner: PLBOLD.DK

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">b3cc0896-2bd9-4771-a02a-1b36c11eeff2</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 10:27:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864662/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316080-44100-2-dfb29531fd8ffaea.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:25:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/acb3003c-c6c7-4d41-99fa-17a9bfd4eeb4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 14 &amp; 15 - 06.12.2021</title>
   <description>Decemberprogrammet er i gang i Premier League, hvor vi i dén grad for noget for pengene.

Merseyside Derby, højintens kaosbold på Old Trafford og West Hams flotte skalp mod Chelsea er bare nogle af overskrifterne efter en dobbeltrunde i den forgangne uge.

Hvordan navigerer Tuchel i Chelseas skadeskrise? Har United fået kontrollen tilbage? Og er det overhoved et problem at Kane ikke scorer for Tottenham?

Det er nogle af de mange spørgsmål vi vender i denne uges udsendelse, hvor vi også fejrer Lungis PL-debut.

Udsendelsen præsenteres i samarbejde med The Old Irish Pub og HelloFresh.

Gå ind på hellofresh.dk og brud koden &quot;PLSHOW&quot;, så sparer du 725 kr. på dine første 4 måltidskasser.

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau.

Mediepartner: PLBOLD.DK</description>
   <guid isPermaLink="false">97fb208d-592a-42cf-b7ed-1389adc3f4ab</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 11:11:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864697/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316133-44100-2-2a73536521c76835.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:25:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8aa3887a-7d08-46bc-89ed-fa0ee597d3e0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 13 - 29.11.2021</title>
   <description>Vi er klar med denne uges udsendelse, hvor Jonatan for en gangs skyld er i et fint humør. Årsagen? Manchester Uniteds ene point på Stamford Bridge, hvor ellers ustoppelige Chelsea faktisk blev stoppet. Hvad lærte vi af opgøret? Og hvem er Uniteds nye midlertidige manager, der forventes præsenteret inden længe? Vi forsøger at give svarene.

Og så ser vi tilbage på en runde, hvor topholdene buldrede videre, mens Leicester fik lidt medvind efter en hård periode. PL Showet-jinxet lever i dén grad.

Få også analysen af Evertons form, Arsenals genrejsning mod Newcastle og meget meget mere i denne uges udgave.

Bragt i samarbejde med The Old Irish Pub
Produceret af Qvortrup Media.

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau

Find udsendelsen på Spotify, i din faste podcastapp eller på PLBOLD.DK</description>
   <guid isPermaLink="false">76e57ab1-edee-45a0-bfe2-6558b5eacba1</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 10:32:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864663/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316097-44100-2-a627145b68a1651d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:16:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eae267d3-5a99-4250-be21-99c2973200e5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 12 - 22.11.2021</title>
   <description>Så gik den ikke længere for Ole Gunnar der nu er fortid i Manchester United. Kom fyringen for sent? Og hvad er egentlig planen?

Vi ser også nærmere på den flotte fodbold fra de tre store mesterskabsbejlere, der alle brillerede i den forgangne runde.
Ligesom vi også kaster et kritisk blik på Leicester, der er gået en smule under radaren ift. hvor sløje resultaterne er i indeværende sæson.

Derudover ser vi på de nye managers i ligaen og konstaterer at Premier League er mere underholdende end nogensinde før. Alt dette i denne uges udgave af PL Showet.

Bragt i samarbejde med The Old Irish Pub og produceret af Qvortrup Media.

I studiet: Jonatan Rying Larsen, Clark James &amp; Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">c4682f1b-2b93-46d5-84a8-6bd6782183a1</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 12:41:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864704/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316139-44100-2-cd4ccd61e96407e8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:27:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5f70a69c-c439-4359-83e4-61c603ad85b7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Managerkabalen + Besøg af Mads Roerslev (Brentford) - Special</title>
   <description>Så har Premier League endelig lagt managerkabalen, hvor Eddie Howe vender tilbage til verdens bedste liga, Dean Smith rykker fra en kriseramt klub til en anden og Steven Gerrard lander sit første managerjob i toppen af det engelske ligasystem.

Hvordan kommer det til at gå dem? Og hvad kan vi forvente? Vi vender og drejer hele managersituationen.

Og så har vi et eksklusivt interview med Brentfords Mads Roerslev, der fortæller om livet i Premier League.

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen og Daniel Sichlau

Udsendelsen er bragt i samarbejde med The Old Irish Pub og produceret af Qvortrup Media.

Find PL Showet i din faste podcastapp eller på PLBOLD.DK.</description>
   <guid isPermaLink="false">d2096a8a-4aa7-46e4-a736-b90becdb6602</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 08:35:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864693/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316076-44100-2-d81a50fbdafcaea8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:39:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/82f98ba3-32c2-4d73-8c9d-f4e16a5e62d4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 11 - 08.11.2021</title>
   <description>Trænerne ryger på stribe i Premier League i disse uger, hvor flere klubbers tålmodighed er opbrugt. Hvilke trænerkandidater er i spil? Og er det lige klogt alle steder at smide manageren på porten? Vi ser nærmere på fyringsbonanzaen.

Og så rykker vi til Old Trafford, hvor det store Manchester-derby aldrig blev spændende, men hvor City viste klassen uden at gøre sig voldsomt store anstrengelser. Hvor ligger de på mesterskabsbarometeret? Og er Ole Gunnar virkelig stadig manden United skal holde fast i?

Vi dækker også West Hams kanonflotte sejr over Liverpool, Arsenals stærke stime, Palace' imponerende arbejde og Chelseas overraskende pointtab i denne uges udgave af PL Showet

Bragt i samarbejde med The Old Irish Pub og produceret af Qvortrup Media.

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau

Rigtig go' fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">a996c9f1-9e61-48d4-974e-e2357e930827</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 09:36:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864661/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316087-44100-2-058627ed62473db6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/52c20d13-01e9-4db7-a2af-6bafa6e8d652_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 10 - 01.11.2021</title>
   <description>Så er vi klar med denne uges udgave af PL Showet som er proppet med spændende analyser og debatter.

Vi hylder både Arsenal og Chelsea, der er uhyre formstærke for tiden, mens vi selvfølgelig også ser nærmere på Liverpool og Citys snubleri i weekenden.

Og så er der besøg af West Ham-fan, Nicholas Rindahl, mens vi også får os en snak med indkasttræner Thomas Grønnemark, der har været i Brentford og nu er i Liverpool.

Inden vi lukkede udsendelsen nåede Tottenham faktisk at fyre Nuno, hvilket vi vender i slutningen af programmet.

Altså en højintens omgang der venter dig, bragt i samarbejde med The Old Irish Pub og produceret af Qvortrup Media.

Find udsendelsen der hvor du hører podcasts eller på PLBOLD.DK, der er vores mediepartner i PL Showet.

I studiet:
Daniel Sichlau, Clark James &amp; Jonatan Rying Larsen</description>
   <guid isPermaLink="false">f4b75d43-8ed6-41e7-bebd-7b1af9bd856a</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 10:07:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864665/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316082-44100-2-8fdf2dec59434147.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:25:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6109f2af-351b-4cd8-b8a2-a101ebc90ea3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 9 - 25.10.2021</title>
   <description>Av av av... Manchester United skrabede bunden søndag aften, da ærkerivalerne Liverpool kom forbi. Brandvarme Salah og co. udstillede Ole Gunnars superstjerner. Ryger Solskjær snart? Eller fortsætter United stædigt med at holde fast?

Chelsea og City buldrer videre - uden angribere, men med bunkevis af britisk talent. Er vi vidne til en ny britisk guldalder i Premier League?

Og så løfter vi på hatten for Arsenal, West Ham og Ranieris Watford.

Alt dette og meget mere i denne uges udgave af PL Showet.

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau

Programmet er præsenteret i samarbejde med The Old Irish Pub og produceret af Qvortrup Media.

Find udsendelsen der hvor du hører podcasts og på PLBOLD.DK - Danmarks største Premier League-nyhedssite.</description>
   <guid isPermaLink="false">9f041d90-7af3-4029-8553-4e241dfd9316</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 09:24:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864703/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316135-44100-2-bf896acaa3035b8d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:19:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f04325a-80fd-4b59-8dd6-963370acc32a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 8 - 18.10.2021</title>
   <description>Så er Premier League tilbage efter endnu en landskampspause - og sikke en runde vi fik!

Decideret verdensklasse, tjubangfodbold, vilde comebacks og masser af spændende historier at snakke om. Verdens bedste liga levede op til sit ry.

Vi vender det nye Newcastle, det stigende pres på Ole Gunnar, topholdenes stærke indsatser og meget mere i denne uges udsendelse.

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau

Programmet præsenteres i samarbejde med The Old Irish Pub og produceres af Qvortrup Media.

Du kan lytte til PL Showet alle de steder du lytter til podcasts samt på PLBOLD.DK - Danmarks største Premier League-nyhedssite.</description>
   <guid isPermaLink="false">645206ee-5f54-4f1c-a6f6-cb699272ddda</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 10:45:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864676/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316096-44100-2-9f41ff198b03110e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:16:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/65e41dc3-64c9-4135-ba7c-77be13e52fe5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Newcastle + Besøg af Jacob Lungi Sørensen (Norwich) - Special</title>
   <description>En mindre bombe detonerede i Premier League i den forgangne uge, da Newcastle kom på saudiarabiske hænder. En overtagelse der har skabt debat og som vækker stærke følelser hos fans verden over.

Skal fansene tage afstand fra deres nye ejere? Bør man boykotte? Og hvor efterlader det Premier League? Vi tager den store debat.

Og så byder vi velkommen til en helt særlig gæst: Jacob Lungi Sørensen fra Norwich. Den unge PL-dansker lægger vejen forbi studiet, hvor han fortæller løst og fast om tiden i klubben.

Det hele i denne særudgave af PL Showet med Clark James, Jonatan Rying Larsen og Daniel Sichlau.

Udsendelsen er bragt i samarbejde med The Old Irish Pub og produceret af Qvortrup Media.

Hør udsendelsen i din faste podcastapp eller på PLBOLD.DK - Danmarks største nyhedssite om Premier League.</description>
   <guid isPermaLink="false">5b3b7561-c266-483a-9027-d333b246f2d6</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 08:28:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864706/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316138-44100-2-97d0cefc9411ff74.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:29:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f1b4aff3-0394-4c43-ad45-4dc2be04591b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 7 - 04.10.2021</title>
   <description>Så er vi klar med denne uges udgave af PL Showet, hvor vi vender sidste spillerunde inden landskampspausen. Her er der alt om braget mellem Liverpool og Manchester City, hvor især anden halvleg var mesterlig.

Vi ser også nærmere på VAR Showet på Stamford Bridge, Tottenham og Højbjergs stærke sejr over Aston Villa samt en masse anden god fodbold.

Og så er vi selvfølgelig også forbi Ole Gunnar Solskjær der igen får minimalt ud af det han har til rådighed...

Alt dette og Cheers! i denne uges udgave af PL Showet bragt i samarbejde med The Old Irish Pub.

Udsendelsen produceres af Qvortrup Media.

Husk at du kan høre PL Showet alle de steder, hvor du hører podcasts samt på PLBOLD.DK, der er Danmarks største nyhedssite om Premier League.</description>
   <guid isPermaLink="false">fb50bf13-4d95-41e6-9bea-1a91d1d2e5f3</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 09:39:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864634/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316040-44100-2-0197aa69836fab2d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:16:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/040a2532-95af-4de1-ab8b-cf8f49cfdd06_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 6 - 27.09.2021</title>
   <description>Glem alt om krisesnakken: Arsenal er tilbage.
Arteta og co. kørte Tottenham fuldstændig over i et North London Derby, der vakte minder om Wengers storhedstid. Hvad klikkede for Arsenal? Og hvad gik galt for Spurs? Vi dykker ned i derbyet

Og så ser vi nærmere på Ole Gunnar og United, der hoster og harker for tiden. Er der snart flere undskyldninger tilbage for nordmanden ?

Og så hylder vi flyvende Brentford, bekymrer os for Leeds og ser nærmere på topbraget mellem Chelsea og City.

Programmet præsenteres i samarbejde med The Old Irish Pub og produceres af Qvortrup Media.

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen og Daniel Sichlau

Hør podcasten i din faste podcastapp eller hos vores mediepartner, der er PLBOLD.DK - Danmarks største Premier League-nyhedssite.

Rigtig go' fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">1915c5f0-9d18-4258-ac79-a9446666f385</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 09:35:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864636/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316041-44100-2-e052f8483e4b7e2f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:15:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2160f0aa-e36e-4177-96e7-9b4d03ba76fd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 5 - 20.09.2021</title>
   <description>Endnu en hæsblæsende runde er forbi i verdens bedste liga, hvor vi ser nærmere på en vild weekend.

Her kommer vi blandt andet ind på Chelseas mesterskabsform, Tottenhams halvsløje periode og Brentfords mentale styrke.
Få analyserne og debatten om alle weekendens kampe i denne uges udsendelse.

Og så var det også en runde, hvor VAR-debatten for alvor fik sit comeback. Vi ser nærmere på de mange kendelser, der skabte oprør i løbet af weekenden. For hvem er det egentlig pilen peger på?

Sidst, men slet ikke mindst, skåler vi for det bedste i runden i Cheers! med The Old Irish Pub og kårer vores bud på Match of the Week i samarbejde med Carwire.dk

Programmet er produceret af Qvortrup Media.
Hør udsendelsen i din faste podcastapp eller hos vores faste mediepartner PLBOLD.DK, der er Danmarks største nyhedssite, når det kommer til nyheder om Premier League.

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen og Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">acf8c7c5-b165-4f2b-b9a1-3ce10349fd35</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Sep 2021 16:36:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864628/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316013-44100-2-0f2506076d6a1864.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/022559c6-bb22-4456-9d23-2ecf905ed58d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 4 - 13.09.2021</title>
   <description>Landskampspausen er forbi og Premier League er tilbage.
Vi vender Crystal Palace' flotte sejr, Ronaldos comeback på Old Trafford, Lukakus retur, Salahs medlemskab i Klub100 og meget meget mere.

Vi har fornemt besøg af Mads Oddershede (medstifter af Chelsea Support Danmark) der erstatter Jonatan Rying Larsen i denne uges udsendelse.

Programmet præsenteres i samarbejde med The Old Irish Pub og Carwire.dk og produceres af Qvortrup Media.

Du kan høre udsendelsen i alle podcastapps og på PLBOLD.DK - Danmarks største Premier League-nyhedssite.

Rigtig go' fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">7a9eeae3-792f-4ee1-abfd-3da936c891c0</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 15:33:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864699/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316111-44100-2-786f28a6296f2d42.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/00ac822e-819d-44e4-aafc-44982b545ba7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Landskampspause &amp; Transfer Special - 06.09.2021</title>
   <description>Bare fordi der er landskampspause skal det ikke forhindre os i at nørde Premier League. Så derfor er vi klar med en stor transferspecial, hvor vi ser nærmere på vinduets vindere og tabere.

Få også vores bud på månedens spiller i august og en opvarmning til den kommende runde af Premier League.

Alt dette i denne udgave af PL Showet.

I studiet sidder Clark James, Jonatan Rying Larsen og Daniel Sichlau.

Udsendelsen er bragt i samarbejde med The Old Irish Pub og produceret af Qvortrup Media.

Find udsendelsen i din faste podcastapp eller på PLBOLD.DK - Danmarks største nyhedssite om Premier League og vores mediepartner på disse udsendelser.</description>
   <guid isPermaLink="false">f0dacddd-29f3-446c-9c76-6345927395ac</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 12:31:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864644/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316063-44100-2-6dfbe931e056ecb0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7f484395-32b2-4d31-9c9e-deacf4f078a2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 3 - 30.08.2021</title>
   <description>Cristiano Ronaldo vender tilbage til Premier League og endte ikke i dén Manchester-klub som mange troede. Er United geniale eller desperate? Vi ser nærmere på en af sommerens helt store overraskelser.

Så er der også fokus på topkampen på Anfield, hvor Chelsea og Liverpool havde fuld fart over feltet. Hvordan er styrkeforholdet i ligaen? Vi diskuterer favoritværdigheden.

Vi tager os også tiden til at sende stor ros afsted til Nuno, der har navigeret Spurs sikkert igennem sæsonens første heat, trods temmelig store kurrer på tråden med en vis Hr. Kane.

Få også Cheers!, Ugens Begmand, alt om de europæiske lodtrækninger og meget meget mere i denne uges udgave af PL Showet.

Bragt i samarbejde med The Old Irish Pub
Produceret af Qvortrup Media

Find PL Showet i din faste podcastapp eller på PLBOLD.DK, der er vores nye mediepartner for denne sæson.

Rigtig go' fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">e6627517-98e4-4328-97e9-7d249f17c934</guid>
   <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 16:37:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864675/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316105-44100-2-af7d53dd8768e35f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e38c1eb8-9e2e-4a10-a9be-b087eaabc12c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 2 - 23.08.2021</title>
   <description>15 minutter skulle han bruge og så var Lukaku ellers tilbage i Premier League for alvor. Er Chelsea klar til et mesterskabspush under Thomas Tuchel? Og hvad har Tuchel gjort ved mandskabet på bare 7 måneder?

Hos Arsenal er man hårdt ramt på nærmest alle fronter. Hvor lang snor skal Mikel Arteta have? Og bliver det bedre under ham?

Vi vender også en runde fuld af stærke præstationer fra de nye drenge i klassen, skåler for det bedste fra ugen der er gået og meget meget mere.

Få det hele i denne uges udgave af PL Showet bragt i samarbejde med The Old Irish Pub og produceret af Qvortrup Media.

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen og Daniel Sichlau</description>
   <guid isPermaLink="false">f90b02db-9de2-442c-8fb0-2feb40634c65</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 12:38:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864651/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305316086-44100-2-889bbd15185e2300.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94503939-e392-49a3-a7a6-42766e67418c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 1 - 16.08.2021</title>
   <description>Premier League er tilbage!
Første runde var et sandt festfyrværkeri med mål, fællessang på lægterne og højt humør.

Vi taler om Brentfords magiske premiere, Uniteds vilde kontrafest, Kanes skamfulde opførsel og meget meget mere i denne første udgave af PL Showet. Rigtig go' fornøjelse!

I studiet: Clark James, Jonatan Rying Larsen &amp; Daniel Sichlau

PL Showet præsenteres i samarbejde med The Old Irish Pub og produceres af Qvortrup Media.

Find os på Facebook, Instagram &amp; Twitter ved at søge på 'PL Showet'.</description>
   <guid isPermaLink="false">44fd5e9b-5bd3-4bc7-aac7-0dc6ad2b4acd</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 12:56:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/62864710/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2022-11-30%2F305320061-44100-2-63caa17b3a375.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4c8652fc-c568-4228-80b4-a2c22ecec7f7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 13: Slaget om London, Træfsikre Tysker-Toons &amp; Juleglæde hos Arne og Ruben</title>
   <description>Wauw for en weekend! Vi fik så hatten passede og lidt mere til.

Få alt om en stærk runde, hvor vi vender Slaget om London på et toptændt Stamford Bridge, Newcastles herlige udebanetur, Liverpools lille opblomstring, Rubens revanche, Sunderlands vanvittige selvtillid og meget meget mere.

Alt dette bragt i samarbejde med vores hovedpartner POWER.

Rigtig go' fornøjelse! Og glædelig jul for fanden!</description>
   <guid isPermaLink="false">743e25d0-492d-58ee-85ec-8ffbcc2bc74d</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/111933521/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-10-30%2Fe97cca16-7147-7f4a-a6f6-17b5ed682717.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:34:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5aae8edc-34f8-47f1-9eeb-5f2b25a08f08_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>FODBOLDSHOWET: Tæt på Maradona &amp; hvem er Europas konger?</title>
   <description>Her er vores premiere på et helt nyt program, der hedder Fodboldshowet.




I første episode har vi besøg af Jonas Schwartz på vores hjemmebane BRYGGERENS, der ligger i Carlsberg Byen (København)




Vi taler om legenden Maradona og får nogle fantastiske anekdoter, vi rangerer vanvittige øjeblikke i fodboldhistorien, diskuterer hvem der er Europas konger lige nu og skåler i lækre øl fra baren.




Velkommen indenfor!</description>
   <guid isPermaLink="false">56a38be1-0e87-51eb-bfc5-51f9f91a2d90</guid>
   <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 15:55:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/112188429/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-11-5%2F413813202-44100-2-53f631d8135df.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:32:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/48df35c0-38f0-4175-bfb9-4ab8fbbbb01d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 14 + 15: Salahs bombe, pivåben guldkamp &amp; skål fra det britiske</title>
   <description>Hold da op for en vanvittig uge i Premier League, hvor vi fik to spillerunder fuld af dramatik, en mesterskabskamp der åbnede sig igen for alvor og et sandt jordskælv i Liverpool, hvor Mohamed Salah smed et kanonslag.

Vi samler op på det hele i denne uges udgave, som er en smule anderledes, da vi optager på pubben Rat &amp; Pigeon i Manchester, da vi er afsted på grupperejse.

Læn dig tilbage og nyd dit Premier League-fix bragt i samarbejde med POWER.




Go' fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">6018f793-7209-5268-897a-edba18635f71</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/112264759/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-11-7%2F629a644f-7c58-5980-2da9-c7ffc8c9b937.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9c271aa7-3156-4f44-a48b-b6a0cdbd5c99_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>FODBOLDSHOWET EP. 2: Xabi, Slot, Zidane &amp; den store trænerkabale</title>
   <description>Fodboldshowet er tilbage! I denne episode ser vi nærmere på den store trænerkabale i Europa. Kan Xabi rykke direkte fra Madrid til Liverpool? Og hvad venter der Fabregas, når Como ikke længere er stor nok?Vi har inviteret Frederik Hjorth Gernigon, der blandt andet er stærk på fransk og spansk fodbold, til at hjælpe os.Vi kører også vores Top 5-rangering, får besvaret 3 skarpe og så topper Chris Kaiser blærerøvsskalaen med sit medbragte fodbold-klenodie.Alt dette i samarbejde med Bryggerens i Carlsberg Byen. Din nye hjemmebane med en perlerække af gode øl, lækker mad, hyggelige omgivelser, spil, fodboldvisning og fede events. Rigtig god fornøjelse!</description>
   <guid isPermaLink="false">8dd48158-71b8-5f37-a75b-2e44cb8cd0eb</guid>
   <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:15:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/112543624/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-11-12%2F414270713-44100-2-c8a79d1472157.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5aae8edc-34f8-47f1-9eeb-5f2b25a08f08_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Runde 16: Tyne-Wear-derby is back!, Guldræset fortsætter &amp; Krisen på pause i Liverpool?</title>
   <description>Hold kæft hvor har det været savnet! Tyne-Wear-derbyet, hvor det nordøstlige England brøler igennem.




Der er dømt Sunder-Wonderland på Stadium of Light i denne sæson og dét fortsatte mod ærkerivalerne.




I den resterende del af ligaen har vi fortsat gang i et spændende guldræs, en krise på pause, klare nedrykningsfavoritter, overraskende sejre og meget mere.




Få det hele i denne uges PL Showet bragt i samarbejde med vores skønne hovedpartner POWER. Tjek alle de stærke juletilbud ud på power.dk.




I denne uge har vi også Allente med ombord.




Så' der PL-nørderi og godt humør ad libitum. Rigtig go' fornøjelse!




MELD DIG IND I PL KLUBBEN HER:

https://plshowet.dk/plklubben</description>
   <guid isPermaLink="false">9ec18201-e0f0-5b6c-9d47-76245087b3d9</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 01:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/d8660688/podcast/play/112631506/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-11-14%2Fb88fb639-208e-e2d2-0cb7-2def93b8ff92.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:32:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7f6d0576-271a-42f3-b2aa-65078e352ac3_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
