<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>POTUS: Rooseveltland</title>
  <description>POTUS er den første podcastserie om amerikanske præsidenter. Sammen med deres gæster ser de to værter nærmere på de store og små personligheder, der har stået i spidsen for USA på godt og ondt. Du får både politik, personer, glæder og sorger, sejre og nederlag. Alt sammen fortalt af folk med både indsigt og passion. Det er med andre ord podcast i præsidentklassen.

I denne særsæson af POTUS skal vi helt ind under huden på et af de største politiske dynastier i USA, nemlig Roosevelt-klanen, der tæller to præsidenter og en meget indflydelsesrig førstedame. Det er samtidig et indblik i en historisk periode i USA, som fra slutningen af 1800-tallet går fra det vilde vesten til stormagt.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/a4755fd6-bd42-4926-8ab8-1d504ca3abc8</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/7ba101c0-ba26-48dc-8e5a-eacd435499d9_400x400.png</url>
   <title>POTUS: Rooseveltland</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/a4755fd6-bd42-4926-8ab8-1d504ca3abc8</link>
  </image>
  <item>
   <title>Rooseveltland del 10: Arven efter Roosevelt</title>
   <description>Roosevelt-klanen er det vigtigste politiske dynasti i USAs historie, og de to præsidenter og den ene førstedame har haft større indflydelse på det amerikanske samfund og selvforståelse end flere andre præsidenter tilsammen.
I dette sidste afsnit i POTUS serien 'Rooseveltland' tager værterne Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen sammen med deres faste Eleanor Roosevelt ekspert, Trine Christensen, et dyk ned i den betydning de har haft og til stadighed har på det amerikanske samfund.

Værter: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Gæst: Trine Christensen
Klip: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">326742d4-4b7f-454b-8d59-01b28e594eb1</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 02:11:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/beb4718d-8cd7-47a8-8c33-5850717be528.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7ba101c0-ba26-48dc-8e5a-eacd435499d9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rooseveltland del 9: Eleanor og menneskerettighederne</title>
   <description>D. 12. april 1945 døde præsident Franklin D. Roosevelt under et kort ferieophold i Warm Springs, Georgia, i armene på sin elskerinde Lucy Mercer. Roosevelt nåede derfor ikke at se enden på krigen i Europa eller Asien, og nåede heller ikke at opleve udførelsen af en af sine helt store visioner for efterkrigstiden, nemlig etableringen af FN, det sidste værn mod tredje verdenskrig. I stedet var det hans efterfølger, Harry Truman, og ikke mindst hans hustru Eleanor Roosevelt, der fik en stor rolle i udformningen af menneskerettighedserklæringen.
I dette afsnit af POTUS serien 'Rooseveltland' ser værterne Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen, derfor nærmere på Eleanors arbejde med menneskerettighederne efter krigens afslutning.

Værter: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Gæst: Trine Christensen
Klip: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">7003330c-34ee-494c-b254-7b4e5db9661f</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 02:10:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3deb6549-765f-4c11-8964-b8daf446d2d3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7ba101c0-ba26-48dc-8e5a-eacd435499d9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rooseveltland del 8: Pearl Harbor og USAs indtræden i 2. verdenskrig</title>
   <description>7. december 1941 angreb japanerne den amerikanske flåde ved Pearl Harbor i Hawaii. Angrebet kom som en overraskelse for amerikanerne, og tvang præsident Roosevelt til at tage USA ind i verdenskrigen som en meget aktiv spiller.
I dette afsnit af POTUS serien 'Rooseveltland' fortæller værterne Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen om hvordan præsident Franklin D. Roosevelt ledte sit land og sit militær gennem anden verdenskrig, og var med til at vende krigslykken for de allierede styrker.

Værter: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Gæst: Niels Bo Poulsen
Klip: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">b84f270e-4705-47e0-b84d-66554cc83287</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/55ea443f-311d-4234-94b5-3fc25fab6f4e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7ba101c0-ba26-48dc-8e5a-eacd435499d9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rooseveltland del 7: Hvordan 2. verdenskrig ændrede USA</title>
   <description>Efter mange år med trange tider i USA er Roosevelts mange New Deal tiltag så småt begynde at vende økonomien, da krigen bryder ud i Europa. Nu kommer der pludselig stor efterspørgsel efter krigsmateriel fra de europæiske allierede, der kæmper en indædt kamp mod Nazityskland. Den efterspørgsel skal amerikanerne hjælpe med at imødekomme, og her er det lidt overraskende en dansker, der spiller en af hovedrollerne i at få sat produktionshjulene i gang.
I dette afsnit af POTUS serien ‘Rooseveltland’ fortæller værterne Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen om hvordan anden verdenskrig ændrede USA indefra under præsident Roosevelt. Det gør de sammen med forfatter Ole Sønnichsen, der har skrevet bogen ‘One Dollar man’ om danskeren William Knudsen, der var med til at vende krigslykken.

Værter: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Gæster: Ole Sønnichsen og Trine Christensen
Klip: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">d29a730d-522d-4beb-9a12-47ab8e68072f</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 02:10:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1152816f-4c9a-4956-814d-32830a5a0e26.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7ba101c0-ba26-48dc-8e5a-eacd435499d9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rooseveltland del 6: Roosevelt og Churchill</title>
   <description>Da 2. verdenskrig begyndte i 1939 var det uden amerikansk deltagelse. Det var dog ikke nogen hemmelighed hvilken side af krigen USA, med Franklin Roosevelt i spidsen, stillede sig på. Vi fortsætter historien om Roosevelt klanen, og bevæger os nu ind i verdenskrigen, der skulle bringe to af verdens ledere aldeles tæt på hinanden, nemlig premierminister Winston Churchill og Franklin Roosevelt. De to statsoverhoveder havde et yderst vigtigt partnerskab gennem krigen, og i dette afsnit af POTUS-serien 'Rooseveltland' får du historien om det, når tidligere USA-korrespondent Kim Bildsøe Lassen gæster studiet.

Værter: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Gæst: Kim Bildsøe Lassen
Klip: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">4973926e-d1c6-4899-9631-bfc6563283b0</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f353bdf0-ee11-466f-829e-b4ef9fe24744.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7ba101c0-ba26-48dc-8e5a-eacd435499d9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rooseveltland del 5: New Deal og 30'ernes USA</title>
   <description>D. 4. marts 1933 blev Franklin Delano Roosevelt svoret ind i embedet som USAs præsident. Han overtog ledelsen af et land i økonomisk ruin efter børskrakket i 1929 og den efterfølgende depression. Nu var det op til ham at få vendt skuden.
I dette femte afsnit af POTUS-serien 'Rooseveltland' tager vi hul på Franklin Roosevelts præsidentperiode og hans &quot;New Deal&quot; der skulle hjælpe landet tilbage på ret køl.

Værter: Lars Græsborg Mathiasen og Anders Agner
Gæster: Niels Bjerre-Poulsen og Trine Christensen
Klip: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">ab093724-0b14-4999-bb35-7b7cf7f87528</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 02:11:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/56de0618-0fe1-46f7-9842-1f56e84191cf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7ba101c0-ba26-48dc-8e5a-eacd435499d9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rooseveltland del 4: Franklin, Eleanor, polio og valgkampe</title>
   <description>D. 6. januar 1919 sov Theodore Roosevelt stille ind, og således blev der sat et punktum for den tidligere præsidents bestræbelser på at vinde magten tilbage. Han blev 60 år gammel. Derfor skifter vi herfra i 'Rooseveltland' også fokus til ægteparret Frankling og Eleanor Roosevelt som i disse år gør entré på den politiske scene. I 1921 sker der dog noget dramatisk for ægteparret, da Franklin Roosevelt bliver diagnosticeret med polio efter flere lammelser i sine ben. En sygdom der sætter sit kraftige præg på ham resten af hans liv.

Værter: Lars Græsborg Mathiasen og Anders Agner
Gæst: Trine Christensen
Klip: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">95f4ddf9-e483-4671-8995-5782529144c3</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 02:11:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b2477bce-7834-4dd4-a8e7-5e7c54ae6605.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7ba101c0-ba26-48dc-8e5a-eacd435499d9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rooseveltland del 3: TR og kampen om magten</title>
   <description>Efter godt og vel halvanden embedsperiode besluttede Theodore Roosevelt sig for ikke at genopstille til næste præsidentvalg. I stedet udvalgte han sig sin efterfølger, William Howard Taft, og helligede sig i stedet forskellige storvildtsjagter og ekspeditioner rundt om i verden. Der var dog ikke gået lang tid efter Taft var svoret ind i embedet, førend TR ombestemte sig. Det var en fejl at forlade præsidentposten mente han nu pludselig, og resten af hans liv gik på at prøve at genvinde magten.
I dette afsnit af POTUS-serien 'Rooseveltland' skal du høre om en af de ekspeditioner, som TR tog ud på efter han forlod Det hvide hus, og hans efterfølgende kamp for at komme tilbage.

Værter: Lars Græsborg Mathiasen og Anders Agner
Gæst: Line Friis Frederiksen
Klip: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">0dba96be-9aab-44ff-83a5-b889e7a76035</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 02:10:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3bfc4ea5-5a8a-41d3-a7a0-d82718d8e71c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7ba101c0-ba26-48dc-8e5a-eacd435499d9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rooseveltland del 2: Præsident TR</title>
   <description>Tidligt om morgenen d. 14. september 1901 døde præsident William McKinley efter han en uge forinden var blevet skudt to gange i maveregionen. Alt imens præsidenten kæmpede for sit liv i sygesengen, var hans unge vicepræsident, Theodore Roosevelt, taget på vandreferie. Det var her han modtog nyheden om, at han skulle skynde sig tilbage, så han kunne blive svoret ind som den 26. præsident og den yngste nogensinde.
I dette andet afsnit af POTUS-serien 'Rooseveltland' zoomer vi ind på Theodore Roosevelts tid i embedet som USAs præsident, og hans mange tiltag for at hjælpe mange amerikanere ud af fattigdom.

Værter: Lars Græsborg Mathiasen og Anders Agner
Gæster: Line Friis Frederiksen og Trine Christensen
Klip: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">77548850-c947-4d08-b3ee-b11578b561b2</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 02:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/de99315e-7818-47a5-8da0-5dc2efc53d48.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7ba101c0-ba26-48dc-8e5a-eacd435499d9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rooseveltland del 1: Theodore Roosevelt, Badlands og Rough Riders</title>
   <description>D 27. oktober 1858 blev Theodore Roosevelt Jr født ind i en stor og velhavende familie i New York, og hermed fødtes også den første af tre hovedpersoner i denne serie om Roosevelt klanen. En klan der skulle vise sig at sætte et helt utroligt præg på amerikansk politik og historie.
Vi starter historien med Theodore Roosevelt i dette afsnit, der tager os en tur ud i vildmarken sammen med den naturglade præsident.

Værter: Lars Græsborg Mathiasen og Anders Agner
Gæst: Trine Christensen
Klip: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">e3c28721-379d-4b1a-aa7a-93842455de29</guid>
   <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c6cd2228-b8ca-4095-97f6-de6d4bb678fa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7ba101c0-ba26-48dc-8e5a-eacd435499d9_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
