<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>POTUS: 4 dage i november</title>
  <description>D. 22. november 1963 bliver præsident John F. Kennedy skudt og dræbt under en paradekørsel i Dallas, Texas. Således skrev Kennedy sig ind i den triste historie over amerikanske præsidenter, der er blevet myrdet i embedet. Begivenhederne i Dallas lagde kimen til den myte som blev &quot;Kennedy&quot; og ud af det voksede også det, der i dag er en af verdens mest berømte konspirationsteorier. 
I podcastserien '4 dage i november' tager værterne fra de kendte POTUS-programmer, Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen et intensivt dyk ned i de skæbnesvangre døgn, hvor verden stod stille. Vi følger præsident Kennedy og hans kone Jackie Kennedy fra om morgenen d. 22. november til præsidenten fire dage senere bliver lagt i graven på Arlington kirkegården i Washington D.C.
Dag for dag, time for time får du et indblik I hvad der skete, og hvorfor Kennedy til stadighed den dag i dag er en af de mest sagnomspundne præsidenter - og hvorfor der blev spundet så mange konspirationsteorier om hvem der måske kunne stå bag mordet.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/a8a288f3-596a-4b88-a699-ca16fa982244</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/4af9a301-9d72-410c-9064-b3096164e42d_400x400.png</url>
   <title>POTUS: 4 dage i november</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/a8a288f3-596a-4b88-a699-ca16fa982244</link>
  </image>
  <item>
   <title>4 dage i november del 5: Manden, myten og konspirationsteorierne</title>
   <description>John F. Kennedy var død og lå nu begravet på Arlingtonkirkegården i Virginia. Over hans gravsted brændte en flamme, en evig ild . Måden han døde ville for altid være en del af historien om hans præsidentskab. Men hvordan hans eftermæle ellers ville komme til at tage sig ud, var endnu usikkert. Flere af skriverierne i pressen i dagene efter hans død var imidlertid ikke helt som hans enke, Jackie, gerne ville have dem. Det skinnede ganske enkelt ikke tydeligt nok igennem, hvor stor en præsident, hendes afdøde mand havde været, mente førstedamen. Derfor valgte hun at tage sagen i egen hånd – og på en yderst effektiv måde, må man sige.
I dette femte afsnit af '4 dage i november' fortæller værterne Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen historien om hvordan myten om John F. Kennedy blev til, og om hvordan konspirationsteorierne fik lov til at leve.

Værter: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Manus og tilrettelæggelse: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Klip: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">0b07a593-aa6f-4b37-86b7-81ce6cd6d17e</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 03:01:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/023dc3da-c600-4d62-8b08-231977be66f0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:20:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4af9a301-9d72-410c-9064-b3096164e42d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>4 dage i november del 4: 25. november 1963 - Begravelsen og den evige flamme</title>
   <description>Den 25. november 1960 havde været en glædens dag for John og Jackie Kennedy. Det var kun et par uger siden JFK havde vundet en kneben sejr over Richard Nixon ved præsidentvalget og nu kunne parret sammen glæde sig over tilkomsten af en velskabt dreng, der blev opkaldt efter sin berømte præsidentfar. Tre år senere var glæden afløst af sorg. For mandag den 25. november 1963 var muligvis fortsat lille Johns fødselsdag – den tredje af slagsen – men den var uden hans berømte fars deltagelse. For på dagen, hvor John Junior skulle puste tre lys ud i lagkagen, skulle hans far stedes til hvile og den evige flamme ved hans grav på Arlington kirkegården tændes.
Dette er fjerde afsnit i serien '4 dage i november' om mordet på præsident Kennedy, og i dette afsnit fortæller værterne Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen historien om JFKs begravelse.

Værter: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Manus og tilrettelæggelse: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Klip: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">b7a87955-9fc3-4eb3-97b3-3fc34a1b5e2d</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 02:51:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0faf8ec8-235f-4375-a553-bb30ac78c0ba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4af9a301-9d72-410c-9064-b3096164e42d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>4 dage i november del 3: 24. november 1963 - Lee Harvey Oswalds endeligt</title>
   <description>Hvem var Lee Harvey Oswald? Hvorfor havde han skudt John F. Kennedy? Havde han handlet alene eller var han en del af en større sammensværgelse? Svarene på de mange spørgsmål, der rejste sig i kølvandet på Kennedymordet var fortsat få, da kirkeklokkerne ringede og kalenderbladet viste søndag den 24. november 1963.
I dette tredje afsnit af podcastserien '4 dage i november' får du den korte historie om attentatmanden Lee Harvey Oswald, og hans kaotiske død blot to dage efter, da natklubejeren Jack Ruby skød og dræbte Oswald. En hændelse som har skabt megen spekulation og konspirationsteorier sidenhen

Værter: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Manus og tilrettelæggelse: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Klip: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">5ad25e8c-5645-4473-8eb9-43ac033792df</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 02:31:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d5e99e8c-fbec-411e-841d-926be104b90f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4af9a301-9d72-410c-9064-b3096164e42d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>4 dage i november del 2: 23. november 1963 - En nation vågner i sorg</title>
   <description>Lørdag den 23. november 1963 vågnede USA op som en nation i kollektivt chok. Dagen forinden var den 46-årige præsident, John Fitzgerald Kennedy, på brutal vis blevet skudt og dræbt i Dallas, Texas. 1000 dages præsidentskab var brat afsluttet. USA havde mistet deres præsident, Jackie Kennedy havde mistet sin mand og børnene Caroline og John deres far.
I denne anden del af podcastserien '4 dage i november' skal du blandt andet høre om hvordan Jackie Kennedy planlagde sin afdøde mands begravelse, og hvilke helt særlige signaler hun ønskede at sende og dermed bidrog til myteskabelsen omkring sin mands eftermæle.

Værter: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Manus og tilrettelæggelse: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Klip: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">89d96bfc-a14d-41b7-bf42-3c69c94b0d75</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 02:21:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/120b6b4c-912e-4c2f-89c9-640ac77e2b9c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4af9a301-9d72-410c-9064-b3096164e42d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>4 dage i november del 1: 22. november 1963 - Mordet på John F. Kennedy</title>
   <description>D. 22. november 1963 vågner John F. Kennedy sammen med sin kone Jackie på et hotel i Fort Worth, Texas. Kennedy er på en ugelang tur rundt i den store stat, der skal være en vigtig brik i Kennedys kampagne for genvalg til præsidentembedet året efter. Senere samme dag går turen til Dallas, hvor skæbnen vil det, at en anden mand, Lee Harvey Oswald, er mødt op med en riffel og dårlige intentioner.
Dette er første episode i podcastserien '4 dage i november' om de skæbnesvangre dage, der fulgte mordet på præsident Kennedy. I første afsnit tager værterne Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen dig med til starten, og fortæller om hvad der skete på dagen for mordet. Hvorfor var Kennedy i Dallas, hvad lavede han de morgen, og hvor var han egentlig på vej hen?

Værter: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Manus og tilrettelæggelse: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Klip: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">bc2f248e-4a47-4d83-a81d-239db9bee9c8</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 02:01:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4802f4b0-67bf-40df-a58e-1323e63fa9ef.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4af9a301-9d72-410c-9064-b3096164e42d_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
