<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>POTUS: Obamaland</title>
  <description>POTUS er den første podcastserie om amerikanske præsidenter. Sammen med deres gæster ser de to værter nærmere på de store og små personligheder, der har stået i spidsen for USA på godt og ondt. Du får både politik, personer, glæder og sorger, sejre og nederlag. Alt sammen fortalt af folk med både indsigt og passion. Det er med andre ord podcast i præsidentklassen.

I denne særudgave af POTUS går vi helt ned i materien på præsident Barack Obamas embedsperiode fra januar 2009 til januar 2017. Du vil møde et karaktergalleri af prominente figurer, der har haft stor indflydelse på præsidentens gøren og laden, og få et indblik i hvordan det var at arbejde i Obamas Hvide Hus. Fra det store håb om &quot;Change&quot; og &quot;Yes we can&quot; til nøglerne blev afleveret til Donald Trump. Det her er 'POTUS: Obamaland'.

Værter: Anders Agner Pedersen og Lars Græsborg Mathiasen
Klipper: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/452821ac-c862-4237-b721-183664d7f2ea</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/30ecf3d6-3f15-496c-8a53-f49b8397881f_400x400.png</url>
   <title>POTUS: Obamaland</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/452821ac-c862-4237-b721-183664d7f2ea</link>
  </image>
  <item>
   <title>Obamaland: Satiren, medierne og eftermælet</title>
   <description>&quot;Time flies even if turkeys don't&quot;

Udover at være en dygtig orator, viste Obama også et stort talent for det satiriske og brugte satiren strategisk både under valgkampe, og da han skulle have unge amerikanere til at tilmelde sig Obamacare. Efter sin tid i embedet har Obama desuden været dygtig til at positionere sig og finde nye platforme for sine projekter. I dette sidste afsnit af Obamaland tager værterne Anders Agner og Lars Mathiasen på rundtur i nogle af Obamas bedste satiriske præstationer. Fra den årlige kalkunbenådning og pressemiddag i Det Hvide Hus til Between two Ferns med Zach Galifianakis.</description>
   <guid isPermaLink="false">8cc9a964-ce16-4192-8af2-a8a675f2fef3</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 02:11:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ce7ecdbc-42cd-4fad-9457-7a9104a233ff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/30ecf3d6-3f15-496c-8a53-f49b8397881f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Obamaland: Obama i finanskrisens kløer</title>
   <description>Da Barack Obama blev valgt som USAs næste præsident i november 2008, buldrede finanskrisen derudaf for fulde gardiner. Investeringsbanken Lehman Brothers kollapsede midt i valgkampen, arbejdsløsheden voksede, mange amerikanere begyndte at arbejde flere jobs blot for at få tingene til at hænge sammen, mens andre måtte, bogstaveligt talt, gå fra hus og hjem. I dette afsnit Obamaland ser værterne Anders Agner og Lars Mathiasen nærmere på Obamas håndtering af finanskrisen, og hvordan han vendte den største økonomiske krise siden 30'erne til stabil økonomisk vækst i USA. De to herrer får kyndig hjælp fra tidligere chefanalytiker hus Danske Bank Mikael Olai Milhøj. 

Værter: Anders Agner Pedersen og Lars Græsborg Mathiasen 
Gæst: Mikael Olai Milhøj 
Klipper: Camilla Sager 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">66cc0961-076a-4043-a53d-a63e9d21c0cf</guid>
   <pubDate>Thu, 26 Jan 2023 02:31:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b89ad8af-4896-4790-844c-4ab7fc33a625.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/30ecf3d6-3f15-496c-8a53-f49b8397881f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Obamaland: Obamas store fortrydelse</title>
   <description>Obamas store nederlag er en af USAs store tragedier.

Tucson, Aurora, Sandy Hook, Charleston. Obamas embedsperiode bød desværre også på mange tragedier. Flere skyderier blandt andet i en biograf og på landets skoler dræbte mange uskyldige amerikanere heriblandt en hel del børn. Obama forsøgte at få sat blot en lille stopper for noget af den uforståelige vold der blev udøvet på en sagesløs befolkning igen og igen. Hans mission var forgæves, og står i dag som Obamas største fortrydelse. I dette afsnit af Obamaland tager din værter Anders Agner og Lars Mathiasen dig med ind i tragedien og i en meget bevæget og frustreret Barack Obama.</description>
   <guid isPermaLink="false">c250b730-baa8-49dc-97d7-a6aaf5d44ee0</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 03:01:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/08fbd44e-2bcc-4d17-8a78-3d90bc0407d3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/30ecf3d6-3f15-496c-8a53-f49b8397881f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Obamaland: Obamas soft power skulle afløse krigene I Mellemøsten</title>
   <description>&quot;The nation I'm most interested in building is our own&quot;

Da Barack Obama blev valgt som præsident i 2008 var det samtidig med et løfte om en radikal ændring af forgængeren George W. Bushs udenrigspolitiske kurs. Amerikanske styrker i Mellemøsten skulle være en saga blot, og i stedet skulle man gå diplomatiets vej for at skabe fred og fordragelighed i verden. Ikke desto mindre måtte Obama i løbet af sin embedsperiode navigere igennem flere udenrigspolitiske konflikter, og forsøge at forhandle internationale klimaaftaler. Den største udenrigspolitiske sejr kom i maj 2011, da Obama kunne bekendtgøre fore det amerikanske folk og for verden, at amerikanske specialtropper havde slået Al Qaeda lederen Osama bin Laden ihjel under en mission i Pakistan. Dette afsnit af Obamaland sætter værterne Anders Agner og Lars Mathiasen fokus på Obamas udenrigspolitik sammen med seniorforsker ved DIIS Rasmus Søndergaard.</description>
   <guid isPermaLink="false">be6e401d-1bd3-4062-8d9b-cae83cccb901</guid>
   <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 02:51:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f1882548-6e29-4e04-983e-c48b1e39e77f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/30ecf3d6-3f15-496c-8a53-f49b8397881f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Obamaland: Republikanerne mobiliserer vælgerne mod Obamacare</title>
   <description>Sundhedsreform, klimahandling, og en arrogant elitær attitude var nogle af grundene til den store republikanske modstand mod Barack Obama og hans politik. Mærkelige beskyldninger om, at Obama var muslim, terrorist eller noget tredje fløj gennem luften lige fra Obama trådte ind på scenen, og særligt Obamas store sundhedsreform blev forsøgt obstrueret i Kongressen af adskillige omgange. I dette afsnit af Obamaland sætter dine værter Anders Agner og Lars Mathiasen fokus på Obamas turbulente forhold til det republikanske parti.</description>
   <guid isPermaLink="false">11365e7a-7ea4-4cee-88cb-515a6d4a17f6</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 02:21:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/893869c0-ea88-4a08-8730-60cc3d97a016.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/30ecf3d6-3f15-496c-8a53-f49b8397881f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Obamaland: &quot;Yes We Can&quot; - Obamas fem største taler</title>
   <description>&quot;Change&quot;

Da Barack Obama gjorde sit indtog på den politiske scene, var hans success i høj grad båret frem af hans umiddelbare talent for at tale. Store taler der bød til samling og handling skabte en enmer kraft bag Obama frem mod præsidentvalget 2008. 
I dette afsnit af Obamaland dykker værterne Anders Agner og Lars Mathiasen ned i fem af Obamas vigtigste tale, for at undersøge hvad det er han kan, der er så specielt. De kommer også en tur omkring taleskriverne, der har haft en enorm betydning for Obamas retoriske virkemidler.

Værter: Anders Agner Pedersen og Lars Græsborg Mathiasen 
Klipper: Camilla Sager 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">74759d0b-73d0-47cd-9f1b-0fe1c0d37365</guid>
   <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 02:31:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/93469fa1-2e33-4381-8c48-8e893d3a69f5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/30ecf3d6-3f15-496c-8a53-f49b8397881f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Obamaland: Obama og Uncle Joe</title>
   <description>&quot;This is a big fucking deal&quot;

Den unge fremadstormende Barack Obama har brug for en erfaren politisk ræv ved sin for at skabe et troværdigt projekt op til sin valgkamp i 2008. Valget falder som bekendt på Joseph Biden, og de to herrer indleder et tæt professionelt samarbejde og venskab. 

Dette afsnit af 'Obamaland' handler om Obamas højre hånd Joe Biden, som i 8 år tjente præsidenten i tykt og tyndt. Værterne Anders Agner Pedersen og Lars Græsborg Mathiasen kommer ind på forholdet mellem de to, på Bidens betydning for Obama i hans tid som præsident, og ikke mindst på Obamas betydning for Joe Bidens egen præsidentkampagne i 2020.

Værter: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Klipper: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">06698b5c-20c3-4111-b048-ebe6fc61506d</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 02:11:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cbe4eea6-64d2-4c26-b471-b00e7b354761.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/30ecf3d6-3f15-496c-8a53-f49b8397881f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Obamaland: Præsidentvalg 2008</title>
   <description>&quot;Yes we can&quot;

I sommeren 2004 bragede en ung Barack Obama ind på den politiske scene, da han holdt en følelsesladet tale til det Demokratiske partis partikonvent. Efterfølgende var ingen i tvivl: Det var meget sandsynligt at Obama ville blive den første sorte præsident i USA. 

I denne nye sæson af POTUS går værterne Anders Agner Pedersen og Lars Græsborg Mathiasen helt i dybden med Barack Obamas tid som præsident. I dette første afsnit zoomer vi helt ind på valgkampen i 2008, hvor Obama opnåede nærmest rockstjernestatus på sin vej til Det Hvide Hus, da han først slog forhåndsfavoritten Hillary Clinton og sidenhen den rutinerede republikaner og krigshelt John McCain.

Værter: Anders Agner Pedersen og Lars Græsborg Mathiasen
Klipper: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">30c9acb5-db1f-4974-8700-cf4e4eea5261</guid>
   <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 02:30:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d3372dee-b9f5-4840-9f7d-e267709a58b9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/30ecf3d6-3f15-496c-8a53-f49b8397881f_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
