<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>POTUS: Nixonland</title>
  <description>POTUS er den første podcastserie om amerikanske præsidenter. Sammen med deres gæster ser de to værter nærmere på de store og små personligheder, der har stået i spidsen for USA på godt og ondt. Du får både politik, personer, glæder og sorger, sejre og nederlag. Alt sammen fortalt af folk med både indsigt og passion. Det er med andre ord podcast i præsidentklassen.

I denne særsæson af POTUS, som vi kalder for 'Nixonland' fortæller vi historien om Richard Nixon. Hans vej mod toppen, hans tid i embedet, der var præget af den raserende krig i Vietnam og ikke mindst kulminationen på hans tid i embedet, der endte dramatisk med Watergateskandalen og Nixons fratrædelse.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/a5dfad16-a182-4aeb-99c6-d1474ec295ab</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/773d8deb-b685-4b9e-8262-cd4c22db6bd7_400x400.png</url>
   <title>POTUS: Nixonland</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/a5dfad16-a182-4aeb-99c6-d1474ec295ab</link>
  </image>
  <item>
   <title>Nixonland del 8: Arven efter Nixon</title>
   <description>D. 8. august 1974 adresserede Richard Nixon den amerikanske befolkning fra det ovale kontor med en klar besked: Han ville fratræde embedet som præsident ovenpå Watergate-skandalen. Således kulminerede en årelang kulegravning af Nixons involvering i ulovlig aflytning af sine politiske modstandere, og det er sådan mange af os i dag husker ham.
Men hvordan ser arven egentlig ud efter Nixon? Det er det som dette sidste afsnit POTUS serien Nixonland skal handle om. Værterne Anders Agner og Lars Mathiasen har fint besøg, når journalist Kurt Strand gæster studiet for at udlægge historien om Nixon og ikke mindst den store interesse for graverjournalistik der opstod i kølvandet på Watergate.

Værter: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Gæst: Kurt Strand
Klip: Simone Nystrup-Larsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">8ab4fb38-16bf-4b1c-a68b-474a1bef8216</guid>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 01:02:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/934fe725-224b-4be5-baa4-d48303c3ee28.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/773d8deb-b685-4b9e-8262-cd4c22db6bd7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nixonland del 7: Nixon i popkulturen</title>
   <description>Mens Watergate-skandalen buldrede derudaf forsvarede præsident Nixon sig overfor den amerikanske presse ved et møde i Disney World i Florida. &quot;I'm not a crook&quot; udbasunerede præsidenten, og mens han måske forseglede sin egen skæbne, sikrede han sig også en plads i et af historiens mest berømte soundbites.
Nixon er siden blevet foreviget i populærkulturen i film og serier, og er nærmest blevet synonym med den magthungrende politikertype, der skyr ingen midler i jagten på succes. Dette afsnit af POTIUS serien Nixonland handler netop om portrætter af Nixon i popkulturen, når værterne Anders Agner og Lars Mathiasen dykker ned i film og tv sammen med filmanmelder Ann Lind Andersen.

Værter: Anders Agner og Lars Mathiasen
Gæst: Ann Lind Andersen
Klip: Simone Nystrup-Larsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">ad80c6fd-adb6-4245-9a35-37d607655651</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 01:11:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c598718a-d7cf-4c02-a10a-2f465b081ede.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/773d8deb-b685-4b9e-8262-cd4c22db6bd7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nixonland del 6: Nixon i Kina</title>
   <description>D 21. februar 1972 indledte præsident Nixon et ugelangt besøg i det kommunistiske Kina. En historisk begivenhed der lagde kimen til, at de to stormagter kunne genoptage deres diplomatiske forbindelser efter 25 år.
Men hvorfor tog Nixon egentlig til Kina, og hvad fik han ud af sit besøg? Det er netop hvad dette afsnit af Nixonland skal handle om, når værterne Anders Agner også Lars Mathiasen sammen med deres gæst, journalist Mette Holm, tager på rundtur med Nixon i Kina.

Værter: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Gæst: Mette Holm
Klip: Simone Nystrup-Larsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">a4c1e146-4a07-4093-8817-737bcdcfeeb9</guid>
   <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 01:51:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c44e0c9e-ac7c-46bf-a9e9-169d4abd4517.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/773d8deb-b685-4b9e-8262-cd4c22db6bd7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nixonland del 5: Watergate-skandalen</title>
   <description>Richard Nixons præsidentperiode vil for altid være uforløsligt forbundet med den skandale der blev hans endeligt, nemlig Watergate skandalen. En kompliceret sag der starter med et indbrud i det Demokratiske partis partikontor, men som trækker tråder helt ind i det ovale kontor.
I dette afsnit af POTUS-serien Nixonland fortæller værterne Anders Agner og Lars Mathiasen om Watergate skandalen. Hvad gik den ud på? Og hvordan endte den med at koste Nixon jobbet? Det får du svar på i dette afsnit af Nixonland.

Værter: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Klip: Simone Nystrup-Larsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">61c8cecc-0a60-4abc-9c3c-d5719d7f1e73</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 01:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1d46df39-337e-4cec-998e-556ea45a5e68.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/773d8deb-b685-4b9e-8262-cd4c22db6bd7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nixonland del 4: Nixon og Vietnamkrigen</title>
   <description>Da Richard Nixon tiltrådte embedet som USAs præsident, arvede han en højst upopulær krig i Vietnam fra sin forgænger. En krig der krævede mange unge amerikaneres liv, og som satte store ar i den kollektive folkesjæl. For Nixon faldt det om at komme ud af Vietnam med æren i behold, men hvordan skulle han bære sig ad med det?
I dette afsnit at POTUS-serien 'Nixonland' fortæller værterne Anders Agner og Lars Mathiasen om Nixons strategi i Vietnam, og om hvordan det lykkedes ham at trække de amerikanske troppe ud. Med i studiet for at fortælle historien er lektor på center for amerikanske studier ved SDU, Niels Bjerre-Poulsen.

Værter: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Gæst: Niels Bjerre-Poulsen
Klip: Simone Nystrup-Larsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">aee477e5-091d-44ac-9ab8-b665f39cec89</guid>
   <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 01:01:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/abe90c70-7b86-4702-a575-bc0d1553b8a7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/773d8deb-b685-4b9e-8262-cd4c22db6bd7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nixonland del 3: Nixon og de to vicepræsidenter</title>
   <description>Richard Nixon havde brugt 8 år som vicepræsident under Eisenhower, så da Nixon blev valgt ind i Det Hvide Hus, vidste han præcis hvor vigtigt det var at have et godt forhold til sin vicepræsident. Et forhold som det skulle vise sig, at han fik brug for senere i sin embedsperiode.
I dette afsnit af POTUS-serien 'Nixonland' tager værterne Anders Agner og Lars Mathiasen et dyk ned i de to mænd der nåede at fungere som Nixons vicepræsident, nemlig Spiro Agnew og Gerald Ford, inden sidstnævnte overtog præsidentembedet ovenpå Watergate skandalen.

Værter: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Klip: Simone Nystrup-Larsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">f53650ef-c968-40b1-b9c1-0534cf937e51</guid>
   <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 01:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5d4cba26-843e-4489-b8e2-3ce5abf37606.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/773d8deb-b685-4b9e-8262-cd4c22db6bd7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nixonland del 2: 1968 valgkampen</title>
   <description>D. 20. januar 1969 gik drømmen om præsidentembedet endelig i opfyldelse for Richard M. Nixon. Det var dog ikke uden bump på vejen at han nåede hele vejen til Det Hvide Hus, og det er netop det, som dette andet afsnit i POTUS-serien om Nixon handler om.
Hør værterne Anders Agner og Lars Mathiasen fortælle om skæbnevalget i 1968, hvor Robert F. Kennedy kunne have været på stemmesedlen, havde det ikke været for det tragiske attentat mod ham.

Værter: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Klip: Simone Nystrup-Larsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">50f3dd7e-234f-486d-b215-a0f899a095b9</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 01:01:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2be22305-b398-43b1-abe8-55b8da386529.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/773d8deb-b685-4b9e-8262-cd4c22db6bd7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nixonland del 1: Vicepræsident Nixon og de store valgnederlag</title>
   <description>I 1952 bliver Richard Nixon Eisenhowers vicepræsidentkandidat efter at have gjort kometkarriere i det republikanske parti. Og efter 8 år som nummer to i Det Hvide Hus var der lagt i ovnen til, at Nixon skulle overtage det øverste embede ved valget i 1960. Men sådan skulle det ikke gå.
I dette første afsnit i POTUS serien om Nixon fortæller værterne Anders Agner og Lars Mathiasen om Nixons vej mod toppen, og de mange nederlag han måtte sluge for at komme dertil.

Værter: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Klip: Simone Nystrup-Larsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">f4af928d-a3c3-4b64-9082-1bd136cddc7c</guid>
   <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 01:01:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9a9c2dc0-a35b-46ca-aeb7-b202ff582be7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/773d8deb-b685-4b9e-8262-cd4c22db6bd7_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
