<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>POTUS: Bushland</title>
  <description>POTUS er den første podcastserie om amerikanske præsidenter. Sammen med deres gæster ser de to værter nærmere på de store og små personligheder, der har stået i spidsen for USA på godt og ondt. Du får både politik, personer, glæder og sorger, sejre og nederlag. Alt sammen fortalt af folk med både indsigt og passion. Det er med andre ord podcast i præsidentklassen.

I denne særudgave af POTUS går værterne Anders Agner og Lars Mathiasen helt ned i materien på George W. Bushs tid i præsidentembedet. En stormombrust tid der både bød på en af historiens tætteste valgresultater, terrorangrebet 11. september, krige i Mellemøsten og orkanen Katrina der bragte kæmpemæssige ødelæggelser med sig. Der er nok at berette om, og det var ikke altid at præsidentens gøren og laden faldt ud til nationens bedste.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/04c14ea4-324e-48eb-91f2-a8ae4f8c60dd</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/b10effb0-8b8a-4ab5-955c-e95e7b4b3af1_400x400.png</url>
   <title>POTUS: Bushland</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/04c14ea4-324e-48eb-91f2-a8ae4f8c60dd</link>
  </image>
  <item>
   <title>Bushland: Arven efter Bush</title>
   <description>George W. Bush forlod Det Hvide Hus, som en af de mest upopulære præsidenter til at bestride det magtfulde embede. Oveni hatten var blev der stillet spørgsmålstegn ved Bushs intellekt og det skortede ikke på parodier og fortolkninger af præsidenten, hvor han blev fremført som en simpel cowboy. Men hvordan ser eftermæglet egentlig ud? I dette sidste afsnit af POTUS serien 'Bushland' tager værterne Anders Agner og Lars Mathiasen fat på pennen, når Bushs eftermæle skal skrives. Det gør de i godt selskab med filmkritiker Ann Lind Andersen, der med eksempler fra popkulturen hjælper med at tegne et billede af den tidligere præsident.

Værter: Anders Agner Pedersen og Lars Græsborg Mathiasen
Gæst: Ann Lind Andersen
Klip: Simone Nystrup-Larsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">950cb226-d6e9-4a85-a04e-de85a0cdd91e</guid>
   <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 02:01:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6c31f80f-3bcc-4750-a4e5-f38feef10986.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b10effb0-8b8a-4ab5-955c-e95e7b4b3af1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bushland: Bush og Fogh i medgang og modgang</title>
   <description>Da George W. Bush fratrådte præsidentembedet, blev han kort efter spurgt om hvem af de andre statsoverhoveder, han stadigvæk havde kontakt til, svarede han blandt en håndfuld magtfulde mænd: &quot;statsminister Anders Fogh Rasmussen&quot;. Og det var der en god grund til. De to havde nemlig  knyttet et tæt og unikt bånd i Bushs tid som statsminister. Hvordan det opstod kan du høre i dette afsnit af POTUS serien 'Bushland', når de to værter Anders Agner og Lars Mathiasen har besøg af journalist og nuværende vært på P1 morgen Bjarne Steensbeck, der fortæller historien om det særlige bånd der knyttedes mellem Danmark og USA under Bushs tid i Det Hvide Hus.

Værter: Anders Agner Pedersen og Lars Græsborg Mathiasen
Gæst: Bjarne Steensbeck
Klip: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">18e4edc3-64db-48ac-aba9-2df9f85b9b5c</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 02:01:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d309a597-01d1-45b5-a557-a89dbcc205be.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b10effb0-8b8a-4ab5-955c-e95e7b4b3af1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bushland: W. i modvind</title>
   <description>Den 29. august 2005 gik orkanen Katrina i land i storbyen New Orleans i delstaten Louisiana med ødelæggende konsekvenser til følge, særligt for byens fattige, sorte indbyggere. Opgaven med at hjælpe byen og landet gennem katastrofen blev ikke hjulpet på vej af præsidenten, George W. Bush, der håndterede krisen mildest talt horribelt.
Det var ikke den eneste gang at præsidenten skulle komme i modvind og i dette sjette afsnit af podcastserien 'Bushland' ser værterne Anders Agner og Lars Mathiasen nærmere på nogle af de største bommerter i Bushs tid i embedet.

Værter: Anders Agner Peders og Lars Græsborg Mathiasen
Klip: Simone Nystrup-Larsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">518f7087-17e6-4517-aae0-f7558098ad28</guid>
   <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 02:31:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ea29296f-bbcd-45d2-b613-ae2bf55a3df0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b10effb0-8b8a-4ab5-955c-e95e7b4b3af1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bushland: Valgkampen mod John Kerry i 2004</title>
   <description>Den 2. november 2004 skulle amerikanerne til stemmeurnerne for at beslutte om de ville give George W. Bush en periode mere i Det Hvide Hus. Det blev til en kampagne præget af et utal af personangreb på den Demokratiske kandidat John Kerry, da Bushs valgstrateg Karl Roe lavede et studie i aggressiv kampagneførelse.
I dette afsnit af 'Bushland' fortæller værterne Lars Mathiasen og Anders Agner historien om den skelsættende præsidentvalgkamp i 2004, der så de to kandidater, John Kerry og George W. Bush, i en indædt og til tider beskidt kamp med hinanden.

Værter: Anders Agner Pedersen og Lars Græsborg Mathiasen
Klip: Simone Nystrup-Larsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">4432b617-8f28-4dc4-ae83-d6995c20b5de</guid>
   <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 02:01:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c070d2c0-4bd7-44b2-9061-d135038f3d07.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b10effb0-8b8a-4ab5-955c-e95e7b4b3af1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bushland: Irakkrigen og de manglende masseødelæggelsesvåben</title>
   <description>D. 1. maj 2003 står præsident George W. Bush står iført kampuniform ombord på det kæmpemæssige hangarskib USS Abraham Lincoln og bekendtgør, at kamphandlingerne i Irak er overstået, krigen er slut og amerikanerne kan trække sig sejrrigt ud. Bag ham hænger et kæmpemæssigt banner med ordene 'Mission accomplished' - Missionen fuldført. Slaget om Bagdad var måske vundet, men krigen og kamphandlingerne var langt fra ovre.
Dette afsnit af POTUS serien 'Bushland' handler om Irakkrigen, der skulle vise sig definerende for præsident Bushs tid i embedet, ikke mindst på grund af de mange påstande om Saddam Husseins arsenal af masseødelæggelsesvåben. Med i studiet for at hjælpe med at fortælle historien om Irakkrigen er journalist og tidligere korrespondent i USA, Storbritannien og Mellemøsten Kim Bildsøe Lassen, der var i USA, da krigen indledtes, og som interviewede den siddende præsident, da det stod klart, at man ikke ville finde de lovede våben.

Værter: Lars Græsborg Mathiasen og Anders Agner
Gæst: Kim Bildsøe Lassen
Klip: Simone Nystrup-Larsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">c00cf648-dfd8-40b8-be07-d91ec65a9ec7</guid>
   <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 02:01:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/548f89b4-73d5-482b-a869-f4e8c4b46ac3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b10effb0-8b8a-4ab5-955c-e95e7b4b3af1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bushland: 9/11 - En nation i chok</title>
   <description>Hvor var du den 11. september 2001?
Det var et land i chok, der vågnede til en smuk septembermorgen med World Trade Center i New York City i flammer efter et passagerfly var fløjet ind i et af tårnene. Ikke længe efter fløj et andet fly ind i det andet tårn, og straks var det tydeligt for enhver, at der var tale om bevidste handlinger, og panikken og frygten spredte sig.
I dette afsnit af 'POTUS' serien om George W. Bush fortæller værterne Anders Agner og Lars Mathiasen sammen med deres gæst, nyhedsvært Poul Erik Skammelsen, om den begivenhed, som kom til at være definerende for Bushs embedsperiode.

Værter: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Gæst: Poul Erik Skammelsen
Klip: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">5591fe6c-a668-4b96-bc11-ccbf57f1f4d7</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 02:01:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/45f5218c-9aa5-4103-8540-8053517454d4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b10effb0-8b8a-4ab5-955c-e95e7b4b3af1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bushland: Dick &amp; George</title>
   <description>Verdens mægtigste mand. Sådan beskrives USAs siddende præsident ofte. Som chef for verdens største militær, leder af verdens største økonomi, og med koderne til et enormt arsenal af kernevåben er det heller ikke en titel, som synes helt af vejen. Men i tilfældet George W. Bush var der en anden mand. Onde tunger ville kalde ham for en dukkefører eller en skyggehersker, men hans egentlige navn var Dick og tjente som Bushs vicepræsident.
I dette afsnit af 'POTUS' serien om George W. Bush ser værterne Anders Agner og Lars Mathiasen nærmere på en af de mest indflydelsesrige mænd til at bestride den normalt ceremonielle rolle som vicepræsident, nemlig Dick Cheney.

Værter: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Gæst: Jonas Parello-Plesner
Klip: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">2e3bff58-31ba-4847-bbc4-550ac06055e7</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 02:01:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0496d037-ff29-4c5b-8ed8-3637f8a6e224.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b10effb0-8b8a-4ab5-955c-e95e7b4b3af1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bushland: Skæbnevalget i år 2000</title>
   <description>Den 7. november 2000 blev der afholdt præsidentvalg i USA, men da amerikanerne vågnede næste morgen, var der endnu ikke fundet en vinder af valget mellem Al Gore og George W. Bush. Faktisk skulle der gå uger inden valget endelig blev afgjort i den amerikanske højesteret, og Bush kunne trække sig sejrrigt ud af kampen om at blive landets næste præsident.
I dette første afsnit i POTUS serien om George W. Bush, fortæller værterne Anders Agner og Lars Mathiasen historien om hvordan Bush formåede at vinde sit partis og amerikanernes gunst, som en texansk cowboy der var en mand af folket.

Værter: Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen
Klip: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">a2e1487d-4b7b-422d-becf-35c6ecf2038a</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 03:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c2947b23-f861-4550-8470-3a55669e96fd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b10effb0-8b8a-4ab5-955c-e95e7b4b3af1_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
