<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>POTUS: Clintonland</title>
  <description>POTUS er den første podcastserie om amerikanske præsidenter. Sammen med deres gæster ser de to værter nærmere på de store og små personligheder, der har stået i spidsen for USA på godt og ondt. Du får både politik, personer, glæder og sorger, sejre og nederlag. Alt sammen fortalt af folk med både indsigt og passion. Det er med andre ord podcast i præsidentklassen. 

I denne særudgave af POTUS handler det om den karismatiske demokratiske præsident Bill Clinton og hans tid i Det Hvide Hus. Igennem otte afsnit med spændende gæster får du et unikt indblik i en tid præget af økonomisk opsving, krig på Balkan, terrorisme i USA og ikke mindst Bill Clintons udenomsaffære med praktikanten Monica Lewinsky.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/86f0be28-9e37-44f4-979a-67753655f749</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/8c0e9a7d-087f-4f57-a4e9-5ca182a4d778_400x400.png</url>
   <title>POTUS: Clintonland</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/86f0be28-9e37-44f4-979a-67753655f749</link>
  </image>
  <item>
   <title>Clintonland: Billary</title>
   <description>Året er 1971 og Bill Clinton er i fuld gang med studierne på Yale Law School. Men det er noget andet end skolebøgerne der optager ham. For Clinton har mødt en ung kvinde ved navn Hillary Rodham, som han har svært ved at holde øjnene fra. I 1975 blev Bill og Hillary gift og har siden dannet en, næsten, urokkelig politisk powerduo. I dette afsnit af Clintonland dykker værterne Lars Mathiasen og Anders Agner ned i det stormbruste forhold mellem Hillary og Bill Clinton, og hvordan de to har været med til at forme amerikansk politik i snart en menneskealder. Med i studiet for at fortælle om alle op- og nedturene er tidligere USA-korrespondent for Kristeligt Dagblad Sidsel Nyholm. 

Værter: Anders Agner Pedersen og Lars Græsborg Mathiasen 
Gæst: Sidsel Nyholm 
Klip: Camilla Sager 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">97ca1219-3370-41e6-83e1-cba6539d6d3b</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 01:11:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dbe29989-a0f3-4838-b913-1d477c07b70c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:17:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8c0e9a7d-087f-4f57-a4e9-5ca182a4d778_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Clintonland: Clinton og Republikanerne</title>
   <description>Hvis der er én ting der kan få en republikaner til at selvantænde, så er det tanken om Bill Clinton. Clinton repræsenterer antitesen til de republikanske værdier. Han er elitær, manipulerende, og så har han haft et hav af udenomsaffærer. I sin tid i præsidentembedet blev Clinton udsat fra adskillige angreb fra den republikanerne i Kongressen, og dette afsnit af Clintonland skal netop handle om Clintons ekstremt dårlige forhold til det røde Amerika, når Anders Agner og Lars Mathiasen får besøg af Poul Erik Skammelsen, vært på TV2 Nyhederne og tidligere USA korrespondent, for at tale om netop det. 

Værter: Anders Agner Pedersen og Lars Græsborg Mathiasen 
Gæst: Poul Erik Skammelsen 
Klip: Camilla Sager 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">d454dc4b-cdb9-4708-b039-9201bd8085e6</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 01:11:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9d440e77-afa4-42c9-8766-c511eebd0f6d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8c0e9a7d-087f-4f57-a4e9-5ca182a4d778_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Clintonland: Frelseren på Balkan</title>
   <description>Den 1. november 2009 blev en 3 meter høj statue af præsident Bill Clinton indviet i Pristina i Kosovo. Statues blev rejst som en tak for Clintons store indsats under den blodige Balkankrig i 90'erne. 
I dette afsnit af Clintonland fortæller værterne Anders Agner og Lars Mathiasen historien om Bill Clintons rolle i krigen på Balkan, og hvorfor der i dag står en statue af den tidligere præsident i Pristina. I studiet til at hjælpe med at fortælle historien er tidligere journalist på tv-avisen Steen Ramsgaard, der selv var på Balkan for rapportere fra krigen. 

Værter: Anders Agner Pedersen og Lars Græsborg Mathiasen 
Gæst: Steen Ramsgaard 
Klip: Camilla Sager 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">e9cb5a0e-330e-4d5a-a6c3-d39b5f31e2e0</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 01:11:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/29a464e9-9ca9-410d-b325-556b12b4c98f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8c0e9a7d-087f-4f57-a4e9-5ca182a4d778_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Clintonland: Tragedien i Oklahoma</title>
   <description>Den 19. april 1995 sprang en bombe i Alfred P. Murray Federal building I Oklahoma City og dræbte 168 mennesker, heriblandt 19 børn. Gerningsmanden var den unge ekssoldat Timothy McVeigh og det hidtil dødeligste terrorangreb på amerikansk jord begået af en amerikansk statsborger. I dette afsnit af Clintonland går værterne Anders Agner og Lars Mathiasen i dybden med tragedien der rystede en nation, og hvordan Bill Clinton blev en central skikkelse i trøsten af de efterladte. Forfatter og journalist Sara Glanowski fortæller i studiet om terroristen Timothy McVeigh og om den bølge af &quot;hvid&quot; terrorisme, som hans terrorhandling var en del af. 

Værter: Anders Agner Pedersen og Lars Græsborg Mathiasen 
Gæst: Sara Maria Glanowski 
Klip: Camilla Sager 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">8ab1914b-61c7-4f21-9c92-ea6538c8fd37</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 01:01:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ea93c09f-9838-48f2-8da2-d62f92710a18.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8c0e9a7d-087f-4f57-a4e9-5ca182a4d778_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Clintonland: Clintons økonomiske optur</title>
   <description>&quot;It's the economy, stupid!&quot;

I præsidentvalgkampen i 1992 lykkedes det Bill Clinton at sætte dagsordenen, og øverst på den dagsorden stod der økonomi. Valgkampen skulle handle om den amerikanske økonomi, der i tiden op til valget havde lidt et knæk, mens et citat fra den siddende præsident Bush om nye skatter også skulle vise sig at give bagslag. 
I dette afsnit handler det om Bill Clintons økonomiske optur gennem 90'erne, og hvordan han håndterede de økonomiske redskaber han havde til sin rådighed i sin tid som præsident. 

Værter: Anders Agner Pedersen og Lars Græsborg Mathiasen 
Klip: Camilla Sager 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">1f6f2637-4ac6-4bd8-ac1b-4b41c68311c2</guid>
   <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 02:01:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4dfc94c7-9dfa-4beb-958e-0afe7c020cc8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8c0e9a7d-087f-4f57-a4e9-5ca182a4d778_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Clintonland: Talerne og taleskriverne</title>
   <description>Hvis der var én ting, som Bill Clinton virkelig brillerede i, så var det at give folk en følelse af at han talte direkte til dem. At han så dem og hørte dem og forstod dem. Og det er netop den evne, som dette afsnit af POTUS serien Clintonland handler om, når værterne Anders Agner og Lars Mathiasen går i dybden med Clintons vigtigste taler, og forsøget fra Clintons taleskriveres side at style ham som en ny Kennedy. 

Værter: Anders Agner Pedersen og Lars Græsborg Mathiasen 
Klip: Camilla Sager 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">dbe288f5-a1f1-4adb-930c-f25dce4c6611</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 02:01:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/10417f39-93bd-4212-8e88-9b10368d492b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8c0e9a7d-087f-4f57-a4e9-5ca182a4d778_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Clintonland: Clinton &amp; Gore</title>
   <description>Al Gore vil altid være kendt som præsidentkandidaten der tabte valget i 2000 til republikaneren George W. Bush i højesteret. Men forud for det skæbnesvangre valg lå en lang politisk karriere i Washington, først som kongresmedlem og siden som senator for delstaten Tennessee, førend Gore blev valgt af Bill Clinton som sin &quot;running mate&quot; ved valget i 1992. 
I dette andet afsnit i serien om Bill Clinton fortæller værterne Anders Agner og Lars Mathiasen om Clintons forhold til Al Gore. Et forhold der startede med god stemning og tourbus men som endte noget mere køligt, da sandheden om Clintons udenomsaffærer så dagens lys. Med i studiet for at hjælpe med at fortælle historien er journalist og tidligere USA korrespondent på DR Torsten Stig Jansen. 

Værter: Anders Agner Pedersen og Lars Græsborg Mathiasen 
Gæst: Torsten Stig Jansen 
Klip: Camilla Sager 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">44af09eb-549a-48a6-90df-c22f147e382a</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 02:01:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a734ca42-3451-4a3f-b9f3-8c4bc24f9dca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8c0e9a7d-087f-4f57-a4e9-5ca182a4d778_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Clintonland: 1992 valgkampen</title>
   <description>Den 3. november 1992 blev Bill Clinton valgt til præsident i USA. Forud var der blevet bedrevet en topmoderne valgkampagne fra Clintonlejren, hvor de formåede at definere spillepladen og tale om de ting, som de vidste de ville vinde vælgere på, mens Clinton sammen med sin vicepræsidentkandidat, Al Gore, turnerede landet tyndt som rockstjerner. 
I dette første afsnit af POTUS special serien 'Clintonland' går værterne Anders Agner og Lars Mathiasen i dybden med 92 valgkampen, og hvad der blev afgørende for at Bill Clinton kunne kalde sig for landets næste præsident. 

Værter: Anders Agner Pedersen og Lars Græsborg Mathiasen 
Klip: Camilla Sager 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">5e0a9c3f-cd19-4970-9152-1e2bc6ea1278</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 01:21:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1a2fe254-e0b5-4fa1-8dce-b7c74b258f7e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8c0e9a7d-087f-4f57-a4e9-5ca182a4d778_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
