<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>POTUS: Reaganland</title>
  <description>POTUS er den første podcastserie om amerikanske præsidenter. Sammen med deres gæster ser de to værter nærmere på de store og små personligheder, der har stået i spidsen for USA på godt og ondt. Du får både politik, personer, glæder og sorger, sejre og nederlag. Alt sammen fortalt af folk med både indsigt og passion. Det er med andre ord podcast i præsidentklassen. 

I denne særudgave af POTUS går vi helt ned i materien på præsident Ronald Reagans tid i Det Hvide Hus fra 1981 til 1989. En skelsættende periode der var præget af magtforholdet mellem USA og Sovjetunionen, men også en periode præget af den neokonservative økonomiske politik og skandaler. Om der var tale om skandaler eller sejre, så tog &quot;The Great Communicator&quot; det meste med et smil.

Lars Græsborg Mathiasen er tidligere TV- og podcastredaktør på Kongressen.com. Han har dækket amerikansk politik gennem flere år som både studievært, redaktør og journalist og desuden bidraget til bøgerne 'Glimt Af Et Præsidentvalg' og 'Obama - Håbets Præsident'. 

Anders Agner er chefredaktør på Kongressen.com. Han er uddannet journalist fra Danmarks Journalisthøjskole og New York State University med speciale i amerikansk politik. En af landets mest benyttede USA-analytikere i både tv og radio og forfatter til flere anmelderroste bøger om amerikansk politik, senest 'KENNEDY - historien om USA's største politiske dynasti'.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/d3a56a46-c5c1-4cc3-aa1f-60bdf92f7037</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/cfa9d66b-395e-47db-a1b4-4850b27f247a_400x400.png</url>
   <title>POTUS: Reaganland</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/d3a56a46-c5c1-4cc3-aa1f-60bdf92f7037</link>
  </image>
  <item>
   <title>Reaganland: Reagans parti og eftermæle</title>
   <description>Få år efter hans tid i Det Hvide Hus var ovre, trak Ronald Reagan sig tilbage fra offentligheden på grund af en fremskreden alzheimer sygdom. Hans popularitet har dog strukket sig langt ind i fremtiden, hvor det lige indtil 2016 var normen for republikanske præsidentaspiranter at style sig selv som den nye Ronald Reagan. Siden 2016 har klangen dog fået en anden lyd. i dette afsnit af Reaganland ser de to værter Anders Agner og Lars Mathiasen nærmere på Reagans eftermæle, og den betydning han har haft for det republikanske parti. 

Værter: Anders Agner Pedersen og Lars Græsborg Mathiasen 
Klipper: Camilla Sager 
Redaktør: Andreas Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">f3955825-1601-4e39-969b-0b144a0769ac</guid>
   <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 01:01:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/468bff2e-d39e-46f2-89a2-0438c1f52c10.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cfa9d66b-395e-47db-a1b4-4850b27f247a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Reaganland: Iran Contra skandalen</title>
   <description>I midten af 1980'erne begyndte en skandale at rulle som satte den ellers så populære præsident Reagan under heftigt pres. Afsløringer om ulovlige våbenhandler i Iran begyndte at komme frem. Kort tid efter kom også historier om ulovlig støtte til de såkaldte &quot;contraer&quot; i Nicaragua. Det hele skulle senere vise sig at være forbundet, og det store spørgsmål var hvor meget præsidenten vidste om det hele. I dette afsnit af Reaganland får du hele historien om Iran Contra skandalen, og hvorfor den var tæt på at koste Reagan jobbet. I studiet for at hjælpe med at fortælle den ret så komplekse historie er seniorforsker ved DIIS Rasmus Søndergaard. 

Værter: Anders Agner Pedersen og Lars Græsborg Mathiasen 
Gæst: Rasmus Søndergaard 
Klipper: Camilla Sager 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">024bd17c-efd4-4274-9320-5c2325897474</guid>
   <pubDate>Thu, 25 May 2023 02:01:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1057f0df-d8e4-419c-b0a3-27aaa5adc637.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cfa9d66b-395e-47db-a1b4-4850b27f247a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Reaganland: Reagan, Thatcher og det konservative årti</title>
   <description>Konservative vinde blæste over store dele af vesten i 1980'erne. Ronald Reagan i USA, Jernladyen Margaret Thatcher i Storbrittannien, mens vi herhjemme i Danmark havde den konservative Poul Schlütter som statsminister. Ronald Reagans forhold til den britiske premierminister var aldeles tæt og udviklede sig til et regulært venskab. Det var dog ikke et venskab uden bump på vejen. Dette afsnit af Reganland handler om det konservative årti, og om Reagan og Thatchers tætte bånd. I studiet for at hjælpe med at fortælle historien er vært på TV-avisen og tidligere USA korrespondent Kim Bildsøe Lassen. 

Værter: Anders Agner Pedersen 
Gæst: Kim Bildsøe Lassen 
Klipper: Camilla Sager 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">1df51b80-a444-42b5-8c15-9b8ccc5ef006</guid>
   <pubDate>Thu, 18 May 2023 02:01:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/198d6a03-2b9c-4547-a948-9f8af9ad2958.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cfa9d66b-395e-47db-a1b4-4850b27f247a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Reaganland: Reagan &amp; Gorbatjov</title>
   <description>&quot;Det er et ondskabens imperie&quot;

Sådan sagde USAs præsident Ronald Reagan om Sovjetunionens starten af 80'erne. i 1985 blæste der dog nye vinde fra østblokken, da en mand ved navn Mikhail Gorbatjov blev leder af det kommunistiske styre. Et reelt håb om fredelige relationer begyndte at ulme og kulminerede med et historisk topmøde mellem de to ledere på Island. I dette afsnit af Reganlandland handler det om forholdet mellem Ronald Reagan og Sovjetunionens leder Mikhail Gorbatjov. I studiet er seniorforsker ved DIIS Flemming Splidsboel. 

Værter: Anders Agner Pedersen og Lars Græsborg Mathiasen 
Gæst: Flemming Splidsboel 
Klipper: Camilla Sager 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">374174d9-750f-4dd5-bbd3-bd376d9a43ea</guid>
   <pubDate>Thu, 11 May 2023 02:51:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dfd62a17-ed1d-419c-9ef7-925e81623a8c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cfa9d66b-395e-47db-a1b4-4850b27f247a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Reaganland: Ron &amp; Nancy</title>
   <description>Ronald Reagans største støtte og supporter gennem hele livet var hans kone Nancy Reagan. I tykt og tyndt til først alzheimer og siden døden skilte dem ad. Dette afsnit af Reaganland skal netop handle om Nancy Reagan, hendes forhold til Ronald Reagan, og om hvordan det var Nancy Reagan der i høj grad styrede sin demensramte mands eftermæle. I studiet er der besøg af journalist og forfatter Ann Mariager, der boede i New York mens Reagan-parret havde adresse på 1600 Pennsylvania Avenue. 

Værter: Anders Agner Pedersen og Lars Græsborg Mathiasen 
Gæst: Ann Mariager 
Klipper: Camilla Sager 
Redaktør: Andreas Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">6d74d0d3-3ca4-4cda-bd07-42be18b2bec3</guid>
   <pubDate>Thu, 04 May 2023 02:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/39d3bf6e-9369-452d-8de3-cf65183c3fb5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cfa9d66b-395e-47db-a1b4-4850b27f247a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Reaganland: &quot;Tear down this wall&quot; og andre ikoniske Reagan-taler</title>
   <description>&quot;Mr. Gorbatjov. Tear down this wall!&quot;

Ronald Reagans ikoniske tale foran Berlinmuren og Brandenburger Tor er gået over i historien som et af de mest ikoniske citater fra en talerstol. De magiske ord &quot;tear down this wall&quot; skulle vise sig nærmest profetiske. Det var ikke for sjov at Reagan blev kaldt for &quot;The Great Communicator&quot;, for han var virkelig en mand med talegaverne i orden. I dette afsnit af POTUS: Reaganland gennemgår værterne Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen fem af Reagans største taler, og hvad det var der gjorde dem og ham ikoniske. 

Værter: Anders Agner Pedersen og Lars Græsborg Mathiasen 
Klipper: Camilla Sager 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">9739e655-67fc-4b98-a6b6-bef7a7f746f8</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 01:11:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4df7729e-2594-4315-9730-a428f9c807c9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cfa9d66b-395e-47db-a1b4-4850b27f247a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Reaganland: George H.W. Bush - Den perfekte vicepræsident</title>
   <description>&quot;It's Voodoo economics&quot;

Det var bestemt ikke alle der var begejstrede for Ronald Reagans økonomiske politik. Selv i hans eget parti blev det kaldt for det rene voodoo af manden der senere skulle blive hans trofaste vicepræsident. George H.W. Bush var nemlig en meget loyal højre hånd for Reagan gennem alle otte år. Han var arbejdsom og havde en enorm, særligt udenrigspolitisk, erfaring som han kunne bidrage med. I dette afsnit af POTUS: Reaganland handler det om Ronald Reagans forhold til sin vicepræsident, som senere også skulle afløse Reagan i præsidentembedet. I studiet har værterne Anders Agner og Lars Mathiasen besøg af seniorforsker ved DIIS Rasmus Søndergaard. 

Værter: Anders Agner Pedersen og Lars Græsborg Mathiasen 
Gæst: Rasmus Søndergaard (DIIS) 
Klipper: Camilla Sager 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">cc4fed72-a526-4f11-aecd-f1ce40809030</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 00:51:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a222a61d-c88b-45a3-ab3c-c47199f0438c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cfa9d66b-395e-47db-a1b4-4850b27f247a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Reaganland: Valgkampen 1980</title>
   <description>&quot;Let's make America great again&quot;

Da Ronald Reagan lancerede sin kampagne som USAs næste præsident skulle det vise sig at være en ustoppelig sejrsmarch mod en uundgåelig sejr for den Californiske guvernør. Det var dog ikke første gang, at Ronald Reagan gjorde et forsøg på at nå toppen af magtens pyramide. Både i 1968 og 1976 forsøgte han at få sat sig selv i scene, mend det var tredje gang, at han skulle skrive historie. I dette første afsnit af den nye serie om Ronald Reagan fra værterne bag den populære POTUS serie får du historien om Ronald Regans vej til præsidentembedet, da han i 1980 slog det Demokratiske partis siddende præsident Jimmy Carter. 

Værter: Anders Agner Pedersen og Lars Græsborg Mathiasen 
Klipper: Camilla Sager 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">31a56473-134c-46d9-b0bf-b03c764ca2bf</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 01:11:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d9ddfd4f-74bc-4b18-a4f6-cc19d793795a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cfa9d66b-395e-47db-a1b4-4850b27f247a_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
