<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>POTUS</title>
  <description>POTUS er den første podcastserie om amerikanske præsidenter. Sammen med deres gæster ser de to værter nærmere på de store og små personligheder, der har stået i spidsen for USA på godt og ondt. Du får både politik, personer, glæder og sorger, sejre og nederlag. Alt sammen fortalt af folk med både indsigt og passion. Det er med andre ord podcast i præsidentklassen.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/6ddc24d1-9ee1-4c0c-a555-13b8a5cbf0f4</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/be5e9729-d173-4ae4-a4d6-831a95563088_400x400.png</url>
   <title>POTUS</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/6ddc24d1-9ee1-4c0c-a555-13b8a5cbf0f4</link>
  </image>
  <item>
   <title>Special: De største taler af amerikanske præsidenter</title>
   <description>&quot;Tear down this wall&quot;, &quot;Ask not what your country can do for you, but what you can do for your country&quot;, &quot;Nothing to fear but fear itself&quot;.

De største amerikanske præsidenter har efterladt sig beviser for deres storhed i deres taler. Mange citater har opnået udødelighed, og står som ikoner for det amerikanske samfund. Og i dette afsnit af podcastserien 'POTUS' handler det netop om nogle af de vigtigste taler af amerikanske præsidenter.</description>
   <guid isPermaLink="false">4343bc97-f89b-4750-a81c-3ae4f1f2e89e</guid>
   <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 01:40:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9cabfb84-e80d-4fb7-9661-6fbd6de98f60.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fca0d627-d420-4de9-b816-04f87c021993_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>23. Benjamin Harrison</title>
   <description>Den 23. præsident for de forenede stater var en mand med en imponerende stamtavle. Hans oldefar der bar det samme navn Benjamin Harrison var underskriver på Uafhængighedserklæringen og senere guvernør for staten Virginia og hans bedste far er den berømmede præsident William Henry Harrison, der døde efter blot en måned på posten. Benjamin Harrison var også den sidste general fra den amerikanske borgerkrig, der senere gik hen og blev præsident. For at hjælpe med at fortælle historien om USAs 23. præsident har POTUS studiet besøg af historiker og forfatter Rasmus Dahlberg.</description>
   <guid isPermaLink="false">78d660f2-01e9-4a17-853c-4850dbf87453</guid>
   <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 01:21:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2580c3cc-e3a2-43bf-8953-34d982f215e2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f89e70c2-e849-4f09-ac90-14b59b5a8a50_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>22. 24. Grover Cleveland</title>
   <description>I dette afsnit af POTUS skal det handle om USAs 22. præsident, der samtidig også er præsident nummer 24. Cleveland er nemlig den eneste præsident indtil nu, der har siddet i embedet i to separate præsidentperioder. En hård negl betegnes han som og en mand der var opsat på at komme den udbredte korruption livs der især prægede hans eget Demokratiske parti i disse år. Han var også en mand, der i sin anden embedsperiode stod bag et helt usædvanligt forsvindingsnummer. Den historie og meget mere kan du høre om, når POTUS studiet får besøg af forfatter og historiker Rasmus Dahlberg til at fortælle historien om Grover Cleveland.</description>
   <guid isPermaLink="false">e26a45fa-e457-49c1-bcfe-eb5e56760936</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 01:11:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/30b386d3-b328-4bfe-9f5e-bd6d79a79839.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3a4fcc38-6b10-4afb-98e9-fffde98b6e73_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>21. Chester A. Arthur</title>
   <description>Da præsident James Garfield dør efter at være blevet skudt i ryggen, bliver vicepræsident Chester A. Arthur svoret ind i præsidentembedet. Arthur var en effektiv administrator, men hans embedsperiode var søbet ind i korruption. Han er måske ikke den mest mindeværdige præsident, men til gengæld så havde han nok den til dato største samling af bukser, der talte intet mindre end 80 par. Og så er han den eneste præsident, der figurerer i en Die Hard film. Hvordan det lige hænger sammen kan du høre når POTUS studiet får besøg af Derek Beach, professor ved Institut for statskundskab på Århus Universitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">71e8ff5a-ac1d-44ca-8df9-9ff1254d6dda</guid>
   <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 01:21:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f4468f32-458b-480c-91be-cbd98484b76b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3e903b74-b09d-4eba-924d-c3c63cfc9400_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>20. James Garfield</title>
   <description>James Garfield var en yderst arbejdsom og kløgtigt herre, der skulle manøvrere et politisk landskab i en tid præget af korruption. Den 20. præsident i rækken fik dog ikke mere end et halvt års tid til at gøre sin magt gældende, for han er nemlig også en af de få præsidenter, der døde i embedet. Det gjorde han en måned efter at han var blevet ramt af en kugle i ryggen. Hans død kunne nok have været undgået, hvis ellers at lægerne kunne finde ud af at finde kuglen, der havde sat sig fast i præsidentens indre. Til at fortælle historien om Garfields død er journalist og vært på podcasten ‘Vild Historie’ Tommy Heisz gæst i studiet.</description>
   <guid isPermaLink="false">59b0020c-cdab-414a-9f32-02ebc4ab29d8</guid>
   <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 01:11:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/efa9e595-0a3a-4883-b107-2ee607a99d1f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f6ec4438-3255-4c0f-bcf5-f5a67467161b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>19. Rutherford B. Hayes</title>
   <description>USAs 19. præsident Rutherford B. Hayes var en MEGET ordentlig mand. Da han med sin kone flyttede ind i Det Hvide Hus var der kun plads til seriøst arbejde. Fester, alkohol, tobak og dans bliver bandlyst så snart Hayes gør sit indryk i 1877. Det var de sidste år i det man kalder rekonstruktionen efter splittelsen i Nord og Syd og den Amerikanske borgerkrig, og det er under Hayes ledelse, at besættelsen af Sydstaterne ophører. Det mest bemærkelsesværdige ved Hayes, er præsidentvalget i 1876, hvor han fik færre stemmer end sin Demokratiske modstander Samuel Tilden, men da ingen af de to kombattanter fik nok af de såkaldte “valgmænd”, måtte kongressen involveres. Hør den historie og meget mere, når POTUS studiet får besøg af professor ved institut for statskundskab på Århus Universitet Derek Beach.</description>
   <guid isPermaLink="false">6b16c0c0-267c-4e54-a83f-002f5dee1ba6</guid>
   <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 01:11:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ca9b78f0-0a1c-4a5f-88e1-76f598d6074f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/13a9e9fc-c809-460a-812d-37055e9db45a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: VPOTUS Mændene og kvinderne i skyggen af POTUS</title>
   <description>Bag enhver præsident er der altid en vicepræsident.
Vicepræsidenter er ofte dem der skal hjælpe præsidenten med at hive afgørende valgmænd hjem på valgnatten, men nogle vicepræsidenter er mere end blot kransekagefigurer. I dette specialafsnit af POTUS tager vi en tur rundt i alle vicepræsidenter siden Al Gore og hvordan de magtede opgaven i skyggen af verdens mægtigste mand. Med i studiet til at fortælle historien er direktør i Alliance of Democracies og en mand som har arbejdet tæt sammen med folk omkring vicepræsidentembedet, Jonas Parello-Plesner.</description>
   <guid isPermaLink="false">5be4616b-dbb6-4a49-9a7a-f19fd5ffb144</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 00:50:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9be158ed-ca03-4899-8da1-96458631c87f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/be5e9729-d173-4ae4-a4d6-831a95563088_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: SCOTUS USAs højesterets magt og indflydelse</title>
   <description>Den amerikanske højesteret er en hel integral del af det amerikanske demokrati, og er også en af de mest omstridte institutioner i landet. Hver gang en ny højesteretsdommer skal indstilles af præsidenten og godkendes af Senatet, begynder det helt store politiske slagsmål om hvem der skal indtage et af de 9 sagnomspundne sæder. Men hvad er egentlig højesterets rolle i det amerikanske samfund, og hvilken betydning har højesterets afgørelser? Det kan du høre om i dette særafsnit af POTUS, hvor værterne Lars Græsborg Mathiasen og Anders Agner får besøg af juridisk analytiker på Kongressen.com Emil Friis Lauszus til at hjælpe med at fortælle historien om Supreme Court of the United States eller slet og ret ‘SCOTUS’.</description>
   <guid isPermaLink="false">1b7fba99-daea-4d5e-9bc4-03557d54544f</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 00:30:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/67d9ca1f-2e71-4fd9-a31b-5c774aa7c0d5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3335cad7-059f-43c3-a9a4-e5bc69e38592_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: FLOTUS fra Eleanor Roosevelt til Jill Biden</title>
   <description>Edith Wilson, Eleanor Roosevelt, Jackie Kennedy, Hillary Rodham Clinton og Jill Biden. Mange kvinder har sat sit præg på rollen som førstedame, men nogle af dem har haft større betydning og popularitet end andre. I dette særafsnit af POTUS dykker værterne Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen ned i fortællingen om nogle af de mest bemærkelsesværdige førstedamer. USA har stadigvæk deres første kvindelige præsident til gode, og derfor også den første førstemand. Men blandt de kvinder der fortælles om i dette afsnit gemmer sig historien om den første kvinde der helt uofficielt, men reelt set styrede landet under sin mands sygdom. Den historie og meget mere kan du høre om i dette afsnit om First lady of the United States, eller slet og ret ‘FLOTUS’. I studiet til at hjælpe med at fortælle historien er Trine Christensen, tidligere generalsekretær i Amnesty International.</description>
   <guid isPermaLink="false">ddf44998-ecb9-42f4-b1c4-54f9639cc0f8</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 00:30:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8de7ff1b-25f6-4a9e-9cb4-94d4d7602856.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:16:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ff5e9605-261b-40ff-9414-4200dd4992bb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>14. Franklin Pierce</title>
   <description>Den 14. præsident i rækken af præsidenter var også en af de værste. Han var jurist af uddannelse og magtede ikke den store opgave at samle en på dette tidspunkt splittet nation. Hans kortsigtede løsninger var brænde på bålet, og ikke mange år efter han fratræder præsidentembedet er splittelsen total, da Sydstaterne træder ud af Unionen. POTUS studiet har besøg af historiker og forfatter Rasmus Dahlberg, der er med til at fortælle historien om Franklin Pierce, en historie der er fyldt med tragedie.</description>
   <guid isPermaLink="false">82524b0f-fe43-4c4a-849e-24e24bd826ff</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 01:21:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/78477a24-1544-41f4-8a3c-515e67ce3dff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ae6160d-e80e-4636-8bbf-311335714d04_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>13. Millard Fillmore</title>
   <description>Præsident nummer 13 i rækken er en skikkelse, der vel bedst kan opsummeres af sit øgenavn ’His invisibleness’. Millard Fillmore gjorde ikke meget væsen af sig i sin embedsperiode, og tilhører den lille gruppe af “tilfældige” præsidenter der tiltrådte embedet i sin funktion som vicepræsident under Zachary Taylor efter dennes utidige død. Historien om Millard Fillmore er dog ikke uvæsentlig. Fillmore kom fra trange kår og var en selvlært mand, der måtte lære sig at læse og skrive i en relativt høj alder. Hans embedsperiode var præget af spliden mellem nord- og sydstater der for alvor var begyndt at blive anspændt, og hans eftermæle er beskæmmet af visse kontroversielle lovgivende beslutninger, der dengang skulle forsøge at holde sammen på unionen. I studiet har POTUS besøg af lektor i amerikanske studier ved SDU og forfatter til adskillige bøger om amerikansk historie Niels Bjerre Poulsen.</description>
   <guid isPermaLink="false">b4707fa8-45d9-4007-bc18-67e293e889e8</guid>
   <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 01:21:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6de533c7-f96a-4a0f-910e-0d4d7a379167.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b2f5f2f8-4b1b-4cfd-979f-287eb41d7844_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>12. Zachary Taylor</title>
   <description>Zachary Taylor blev den 12. præsident for USA og den anden til at dø i embedet. Efter et år i embedet døde han nemlig pludseligt af et maveonde, og det var ikke meget Taylor nåede at udrette imens han bestred embedet. Taylor var en dekoreret general, der opnåede stor succes på krigsmarken under den mexicanske krig kort inden han blev overtalt til at stille op til præsident. 
POTUS studiet har besøg af historiker og forfatter Rasmus Dahlberg, der er med til at fortælle historien om Zachary Taylor</description>
   <guid isPermaLink="false">c257322f-8dcd-42ca-8549-8847ba464515</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 01:11:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/12e93020-76b5-4d99-becd-e039d15c26ba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/acc57c43-5519-4e19-9460-c47785754978_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>11. James K. Polk</title>
   <description>Præsident nummer 11 var en vanvittigt arbejdsom herre, i sådan en grad at han i sit embedsperiode fuldstændig brændte sit lys i begge ender og døde kort tid efter hans tid i Det Hvide Hus var ovre. Under ledelse af James K. Polk udvider USA sit territorie voldsomt mod vest og indlemmede først Texas og siden hele vejen ude til Stillehavet. Polk udkæmpede en krig mod Mexico om hvor grænserne i syd skulle gå, og da han var færdig med sin første valgperiode trak han stikket. POTUS studiet har besøg af historiker og forfatter Rasmus Dahlberg, der er med til at fortælle historien om den ekstremt arbejdsomme James K. Polk.</description>
   <guid isPermaLink="false">8f7c80f7-8b0f-45b1-ab24-36e1ddb82653</guid>
   <pubDate>Thu, 26 May 2022 01:11:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/51206ea3-491b-4bc3-a21a-b6a3fe71f8a1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6859cf45-11ac-46b0-9182-9c1bcf071118_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>10. John Tyler</title>
   <description>John Tyler blev den første vicepræsident til at overtage præsidentembedet efter en præsident, da William Henry Harrison døde efter blot 31 i Det Hvide Hus. Han var så at sige en tilfældig præsident, der aldrig af sit parti ‘Whig Party’ var tiltænkt en større politisk rolle, og da slet ikke selveste præsidentembedet. I kølvandet på Harrisons død forsøgte Tylers partifæller da også at unddrage ham muligheden for at tiltræde embedet, men Tyler holdt fast i sit, og bestred præsidentposten resten af perioden. Han bliver efterfølgende en mærkelig skikkelse i amerikansk politik, smidt ud af sit eget parti, og senere efter Sydstaternes udtræden af Unionen bliver han valgt ind i Konføderationens  lovgivende forsamling. I studiet har POTUS besøg af lektor i amerikanske studier ved SDU og forfatter til adskillige bøger om amerikansk historie Niels Bjerre Poulsen, der hjælper med at fortælle historien om John Tyler, der blandt andet rummer en katastrofal kanoneksplosion, hvor flere af Tylers kabinetmedlemmer lider en grusom død.</description>
   <guid isPermaLink="false">f329ca5d-42e6-4e35-81e4-812d8277d378</guid>
   <pubDate>Thu, 19 May 2022 01:11:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ebac94e4-8ac7-438b-bc5a-919b2905ef20.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7ee17e2c-87f5-47e1-a094-9707d1df6ca3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>9. William Henry Harrison</title>
   <description>Historien om USAs 9. præsident William Henry Harrison er bemærkelsesværdig ikke på grund af sine bedrifter i embedet, men for den måde han forlod det. Efter at have holdt den til dato længste indsættelsestale på to timer en bidende kold marts dag i Washington, holdt Harrison nemlig akkurat 31 dage i embedet inden han døde i Det Hvide Hus d. 4. april 1841, tilsyneladende med en lungebetændelse han havde pådraget sig ved indsættelsen. Harrison er således den kortest siddende præsident nogensinde, og den første præsident til at dø i embedet, hvilket udløste en kort krise om hvem der egentlig skulle afløse ham. POTUS får hjælp af tidligere redaktionschef på Kongressen.com Lars Græsborg Mathiasen til at fortælle historien om Harrison, og om hans sagnomspundne død. For var det virkelig en lungebetændelse der tog livet af ham?</description>
   <guid isPermaLink="false">330c3243-a254-4e2d-bf88-6698dfa9b40a</guid>
   <pubDate>Thu, 12 May 2022 02:00:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a3843247-29f1-4a3d-ae0e-25d6bee224cf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abd517db-cd88-4f12-8ea8-219a2838c8aa_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>8. Martin Van Buren</title>
   <description>Den ottende præsident i USA, Martin Van Buren, er den første i en lang række af middelmådige eller deciderede dårlige præsidenter fra Van Burens indsættelse i 1937 og frem mod den Amerikanske borgerkrig. Det er en periode med voksende splid mellem Nord- og Sydstaterne over slavespørgsmålet. Martin Van Buren var den første præsident der var født som amerikansk statsborger, og så var engelsk slet ikke hans første sprog. Van Buren kommer nemlig fra en hollandsk slægt, og hollandsk var derfor hans første sprog. Van Burens nok største og vigtigste bedrift var etableringen af det Demokratiske parti, verdens første moderne parti, et parti han senere forlod til fordel for det senere republikanske parti. I studiet har POTUS besøg af lektor i amerikanske studier ved SDU og forfatter til adskillige bøger om amerikansk historie Niels Bjerre Poulsen, der blandt andet fortæller om hvor udtrykkene ‘OK’ og ‘booze’ kommer fra.</description>
   <guid isPermaLink="false">dcbf7444-3641-4189-9bdd-f54859c194ac</guid>
   <pubDate>Thu, 05 May 2022 02:00:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/87583193-7316-4e6d-9fae-29177654aabb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cc913d1c-0ee8-4baa-b64d-ee264e73367c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: POTUS på TV</title>
   <description>Den amerikanske præsident og ikke mindst det politiske arbejde omkring embedet er et brandvarmt emne i populærkultur, og ikke mindst i tv-serier, hvor det politiske arbejde er blevet portrætteret både idealiseret, komisk og dystert. I dette afsnit af ‘POTUS’ får dine værter Peter Keldorff og Anders Agner Pedersen kvalificeret hjælp fra serie- og filmanmelder Ann Lind Pedersen til at guide dig til de bedste serier om amerikansk politik og dets højeste embede.</description>
   <guid isPermaLink="false">e7288c72-a997-4f01-88ca-0df2258b8443</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 03:20:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2504e90e-b2d5-408d-8359-de081d1398da.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/be5e9729-d173-4ae4-a4d6-831a95563088_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>45. Donald Trump</title>
   <description>Historien om USAs 45. præsident Donald J. Trump er en historie der ikke er skrevet færdig endnu. Hans embedsperiode var præget af kaos fra den dag han tiltrådte embedet og til den dag han forlod Det Hvide Hus. Beskyldninger om valgsvindel, fake news, en affære med en pornostjerne, fyringer på Twitter, og løfter om at gøre den stolte nation “great again” og stormen på kongressen d. 6. januar 2020 er blot nogle af de ting vi husker fra tumultariske 4 år med Donald Trump ved roret for De Forenede Stater. I selskab med Kongressen.coms SoMe redaktør Katrine Villareal Villumsen fortæller ‘POTUS’ historien om hvordan Donald J. Trump blev præsident, og hvad vi vil huske hans embedsperiode for.</description>
   <guid isPermaLink="false">1b568cf0-9e60-4160-ba5c-08a47c306d3c</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 03:20:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0eaa0f17-a4b9-4191-8d29-8dc5536e58c0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8d82cca7-cee6-446b-a19c-d64075449b74_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>25. William McKinley</title>
   <description>USAs 25. præsident er nok mest kendt for den ulykkelige og bratte udgang på hans embedsperiode. Under et år inde i sin anden embedsperiode bliver McKinley skudt af anarkistenLeon Czolgosz på verdensudstillingen i Buffalo, og en uge senere døde præsidenten. McKinleys embedsperiode er dog begivenhedsrig på mange fronter. Selvom McKinley blev valgt ind på en isolationistisk dagsorden, så måtte han se sig selv blive USAs første kolonialistiske præsident, efter en eksplosion på krigsskibet USS Maine afkrævede handling fra præsidenten. Store landvindinger fulgte i kølvandet. Hawaii, Cuba, Filippinerne er nogle af de landområder der blev indlemmet i det voksende amerikanske imperie. Ved valget i 1900 fik McKinley en ny vicepræsident, nemlig den unge Theodore Roosevelt, der blev svoret ind i præsidentembedet efter McKinleys død. For at hjælpe med at fortælle historien om William McKinley har 'POTUS' besøg af cand.mag. i amerikanske studier og tidligere udenrigsredaktør på Kongressen.com Philip Christian Ulrich.</description>
   <guid isPermaLink="false">c0bf442c-db6e-4762-98fc-a2e10d583f89</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 03:30:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6d3a11db-6725-414c-8b63-5f63fdf4b41c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10f045fb-ac4e-469b-9ef8-f9440d160097_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>15. James Buchanan</title>
   <description>Den værste præsident nogensinde. Sådan lyder fortællingen tit og ofte om USAs 15. præsident i rækken, James Buchanan, der er omdrejningspunktet for denne episode af 'POTUS'. Årsagen til det blakkede ry er, at han er den præsident der mislykkedes med at holde sammen på unionen i optakten til den amerikanske borgerkrig. Det store problem som Nord- og Sydstaterne ikke kunne blive enige om var, som bekendt, spørgsmålet om slaveri. Buchanan mente imidlertid ikke, at det var et problem som han skulle blande sig i, og hans manglende evne til at løse problemet førte til nationens splittelse og en blodig krig til følge. For at fortælle historien om USAs måske værste præsident har 'POTUS' inviteret historiker og forfatter Rasmus Dahlberg i studiet.</description>
   <guid isPermaLink="false">cfb42679-f504-4093-9371-c5332150f7b5</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 04:41:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a54eb24b-df83-4350-9602-71de2da05ed8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0194b6a-4366-45ea-82f6-131c0021e4be_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>7. Andrew Jackson</title>
   <description>USAs 7. præsident, manden på 20-dollarsedlen og den første amerikanske præsident der ikke kom fra en af de oprindelige kolonier Andrew Jackson er omdrejningspunktet for dette afsnit af 'POTUS'. Jackson blev en populær skikkelse på det amerikanske kontinent, da han vandt betragtelige og spektakulære sejre i krigen mod briterne 1812-1815 som general i den amerikanske hær. Jackson var således også en stridlysten mand, der efter en duel med pistoler dræbte sin modstander, men måtte betale med en kugle i skulderen, der blev siddende resten af sit liv. Hans tid som præsident har længe været betraget som utrolig vellykket, men det seneste årti er hans præsidentskab taget op til genovervejelse, da han udover at være populær i sin samtid også var slaveejer. For at hjælpe med at fortælle historien om Andrew Jackson får 'POTUS' hjælp fra lektor i amerikanske studier på SDU og forfatter til adskillige bøger om amerikansk historie, Niels Bjerre-Poulsen</description>
   <guid isPermaLink="false">a9bab2c3-d1bc-43f7-ac76-44229ee7ed01</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 03:30:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4e4345e5-0592-417f-92e1-ad6eae559442.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ecfc47-1bc4-4955-9288-d7dea4b32d0f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>6. John Quincy Adams</title>
   <description>Sjældent har nogen mand været mere kvalificeret til at bestride præsidentembedet end USAs 6. præsident i rækken John Quincy Adams. Søn af USAs 2. præsident John Adams og USAs delegerede i i henholdsvis Holland, Rusland, forenhværende Preussen og Storbrittanien inden han sad som amerikansk senator for staten Massachussetts og udenrigsminister under præsident James Monroe. Med sådanne kvalifikationer er det svært at se hvordan det skulle kunne gå galt, men alligevel huskes John Quincy Adams i dag mere for sin tid uden for Det Hvide Hus end de fire år han tilbragte inde i det. Hør hvorfor, når 'POTUS' får besøg af lektor i amerikanske studier ved SDU og forfatter til adskillige bøger om amerikansk historie Niels Bjerre-Poulsen.</description>
   <guid isPermaLink="false">ead0fe6c-d1c8-4dd8-9462-7394fcdc4463</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 04:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6a65614a-133f-42b4-acc2-9c2fd711e910.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0160fbf6-766c-4ff7-9ec2-49e2159106af_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>5. James Monroe</title>
   <description>I denne episode af 'POTUS' handler det om USAs 5. præsident James Monroe. Monroe var en af USAs &quot;founding fathers&quot; og er et betydeligt navn i den amerikanske historie ikke mindst på grund af Monroe doktrinen, der modsatte sig europæisk kolonialisme på de amerikanske kontinenter. Monroe overså indgåelsen af Missouri-kompromiset, der blev begyndelsen på en langstrakt konflikt om &quot;frie stater&quot; og &quot;slave stater&quot;. For at hjælpe med at fortælle historien om James Monroe har 'POTUS' besøg af cand.mag. i amerikanske studier og tidligere udenrigsredaktør på Kongressen.com Philip Christian Ulrich.</description>
   <guid isPermaLink="false">2a2e72c6-b630-4ba9-a151-56e122c325c5</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 04:20:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/87e20d9e-0cb1-40c3-b861-66b03aa262df.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e6114498-4993-4c17-9e04-9b5706d8730a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: POTUS i Danmark</title>
   <description>I denne specialudgave af 'POTUS' har dine værter Peter Keldorff og Anders Agner besøg af Peter Mogensen, politisk kommentator og tidligere spindoktor for Poul Nyrup Rasmussen, for at give et indblik i hvad der sker når POTUS kommer på statsbesøg i lille Danmark. Mogensen var selv tilstede på Nytorv, dengang Bill Clinton kom på besøg en varm sommerdag i 1997, da Clintons stjerne var på sit allerhøjeste. men hvordan pokker foregår sådan et besøg egentlig, hvorfor foregår de, og hvem drager nytte af dem? Det er nogle af de ting du får svar på, når POTUS fortæller om de tre præsidenter der har besøgt landet, og en der næsten gjorde det.</description>
   <guid isPermaLink="false">ac6d5d57-50f1-4c6d-a69d-b09e09459293</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 03:00:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/464df8f5-37ed-450c-9421-3b47073caf10.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/be5e9729-d173-4ae4-a4d6-831a95563088_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: POTUS på film</title>
   <description>JFK, Nixon, W., Lincoln. De amerikanske præsidenter har gjort sig til på det store lærred i mange år, hvor filmene har givet mere eller mindre sandfærdige indblik i de personligheder, der har siddet på det magtfulde embede. De mange film vidner om en enorm interesse, men kvaliteten og netop sandfærdigheden er svingende. Derfor guider 'POTUS' dig i selskab med filmanmelder Casper Christensen til hvilken præsidentfilm du skal sætte på i aften.</description>
   <guid isPermaLink="false">d4c8772e-3ddc-4fc0-afed-e5818f248dd8</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 03:10:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/63a3edc5-c488-4211-bd10-52d281cda71b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/be5e9729-d173-4ae4-a4d6-831a95563088_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Special: Impeachment</title>
   <description>Normalt i 'POTUS' handler det om de personer der har bestridet embedet, men i denne specialepisode går værterne Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen i kødet på et begreb, der har floreret meget i amerikansk politik de seneste år, nemlig 'impeachment'. Hvad er det for noget? Hvornår bliver det brugt? Og hvilke præsidenter har i historien været igennem en rigsretssag? Alle de spørgsmål får du besvaret når POTUS studiet får kyndig hjælp af tv-vært Poul Erik Skammelsen og redaktionschef på forlaget Gyldendal Peter Christensen.</description>
   <guid isPermaLink="false">3578d70b-5652-4f3c-b63e-611a7af8206e</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:41:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/24eb188f-93ff-4da6-a9ba-82b69f58b28b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1a4feadf-26f5-4006-b502-a706ac06f838_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>44. Barack Obama</title>
   <description>Når Secret Service sagde RENEGADE i deres mikrofoner, var det Barack Hussein Obama, de talte om. Den ranglede advokat fra Illinois, der på mange måder skabte en helt ny fortælling om præsidentembedet – på godt og på ondt. I ottende episode af sæson to ser ‘POTUS’ nærmere på præsident nummer 44 i rækken, nemlig Barack Hussein Obama. Til dette har Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen inviteret tidligere klimaminister, udenrigsminister og nu formand for Det Udenrigspolitiske Nævn og folketingsmedlem for Radikale Venstre, Martin Lidegaard i studiet. Sammen gennemgår de Barack Obamas præsidentembede og eftermæle.</description>
   <guid isPermaLink="false">278faa34-0e64-4bf0-9f52-f1be52584470</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:31:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dfc74c13-2ce2-4035-93ea-37ab316cc980.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:16:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b6d7034d-c465-46dd-9537-904094517ddd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>42. William J. Clinton</title>
   <description>I denne episode af ‘POTUS’ taler Lars Græsborg Mathiasen og Anders Agner om USA’s 42. præsident, William Jefferson Clinton. I studiet har de inviteret tidligere udenrigs- og finansminister, formand for Folketinget, formand for Socialdemokratiet og formand for FN’s generalforsamling, Mogens Lykketoft. Sammen går de ind i historien om manden, hvis kodenavn hos Secret Service var Eagle. Måske meget passende for en præsident, der kom flyvende ind i Det Hvide Hus direkte med skandaler og postyr omkring sig.</description>
   <guid isPermaLink="false">1b35c1de-9b1e-4138-86fa-40666466cf1b</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:31:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/04e7a768-8ee7-474c-9cdb-5bad6b10bf08.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0542c285-e08a-4473-b924-1ccab63d8be0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>43. George W. Bush</title>
   <description>I denne episode ser ‘POTUS’ nærmere på George W. Bush. Få begivenheder har sat sig på et præsidentskab som 9-11 gjorde ved Bush’s tid i Det Hvide Hus. Det var et angreb, der fik amerikanerne til at stå sammen stort set fra kyst til kyst og uagtet partifarve. En begivenhed der var skelsættende som intet andet ifølge Anders Fogh Rasmussen. Et af de få dynastier, der findes i amerikansk politik, er familien der leverede både præsident nummer 41 og 43. I denne episode af ‘POTUS’ er det den sidste, de ser nærmere på, nemlig George W. Bush. Til dette taler Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen med Anders Fogn Rasmussen, tidligere statsminister og NATO’s generalsekretær. Sammen gennemgår de George W. Bush’s liv og virke.</description>
   <guid isPermaLink="false">a62c0d24-f460-4fc8-b8c4-8ee3a73b8e95</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:31:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1c05d64c-4b78-4016-aa7e-176f18b12306.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5684cb12-641b-445d-b092-cc0a570db8d8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>40. Ronald Reagan</title>
   <description>Manden, der startede som baseball-kommentator og med en 7-årig kontrakt hos Warner Brothers, men endte med at forhandle atomar nedrustning med Gorbatjov og levere onelinere som “Tear down this wall”. I denne episode af ‘POTUS’ taler Lars Græsborg Mathiasen og Anders Agner om USA’s præsident nummer 40, Ronald Reagan. For at få hjælp til dette, har de inviteret Rasmus Sinding Søndergaard i studiet – postdoc ved Lund Universitet, forfatter til bogen ‘Reagan, Congress and Human Rights’ og bidragyder til flere bøger om amerikansk politik, heriblandt ‘Glimt af Amerika’. Sammen dykker de ned i historien om manden, der var kendt for sin benhårde retorik og konfronterende strategi mod Sovjetunionen, men samtidig en præsident med en humoristisk karakter og en dygtig improvisator på talerstolen.</description>
   <guid isPermaLink="false">1d472049-c075-48ba-9e32-d526c25b20bd</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:31:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/54ccf673-1814-4314-a0c7-82c5861e5560.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7b5afef1-0837-4efe-bb20-4be0f1511d73_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>39. James Carter</title>
   <description>I denne episode af ‘POTUS’ taler Lars Græsborg Mathiasen og Anders Agner med Lars Erslev Andersen, der er seniorforsker ved Dansk Institut for Internationale Studier. Sammen gennemgår de USA’s 39. præsident, Jimmy Carter. Kandidaten, der gik fra at have fire procents opbakning i det Demokratiske partis primærvalg og ender med at vinde valget. Han dannede skole i at opbygge en stærk græsrodskampagne og er i nyere tid en af de mest aktive ekspræsidenter.</description>
   <guid isPermaLink="false">5a77489f-608f-4c5e-a35f-415af5254a5b</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:31:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/31ac218e-d60b-4fee-b152-185a88e9f66a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ff1b6dab-3ea9-41fc-bc12-2f178bb2f726_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>41. George H. W. Bush</title>
   <description>I denne episode af ‘POTUS’ taler Lars Græsborg Mathiasen og Anders Agner om USA’s 41. præsident George H. W. Bush. Med sig i studiet har de inviteret Lykke Friis, med det noget imponerende CV som tidligere seniorforsker ved Dansk Udenrigspolitisk Institut, Europapolitisk chef for Dansk Industri, klima- og energiminister, ligestillingsminister, korrespondent for Berlingske og nu direktør for Tænketanken Europa. Sammen dykker de ned i George H. W. Bush’s liv og virke og ser nærmere på, hvordan han som første siddende vicepræsident i mere end 152 år, formåede at vinde præsidentembedet.</description>
   <guid isPermaLink="false">aa4bf18b-b6be-4e79-92b7-c49272a654b5</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:31:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/65c4ef53-ac89-4603-971b-8eac0843aa74.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/08b1417c-9b86-485c-812a-6836acecbaf1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>37. Richard M. Nixon</title>
   <description>I denne episode af ‘POTUS’ taler Lars Græsborg Mathiasen og Anders Agner om Richard Milhous Nixon. Med i studiet har de Peter Christensen, der er redaktionschef på Gyldendal og forfatter til flere bøger, senest ”Scoop – nedslag i journalistikkens verdenshistorie”. Sammen gennemgår de historien bag USA’s 37. præsident. En paranoia-fyldt mand, hvis egne kontoroptagelser gjorde en ende på hans præsidentembede.</description>
   <guid isPermaLink="false">1664dec8-30b2-42cf-87ee-f91506841b5e</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:31:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/983a2b34-94b1-4a22-a3a4-7aedae7a5e5c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/370cbfcf-6751-4e5b-81e4-ed585ec806ef_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>38. Gerald R. Ford</title>
   <description>I denne episode af ‘POTUS’ taler Lars Græsborg Mathiasen og Anders Agner med Karsten Fledelius, der er historiker, forfatter og lektor ved Københavns Universitet samt formand for Helsinki-komiteen for menneskerettigheder. I fællesskab kigger de nærmere på den 38. præsident i rækken, Gerald Ford. Han blev hverken valgt til sin post som vicepræsident eller præsident og desuden blev han udsat for ikke bare ét, men hele to attentatforsøg af kvinder i sit korte præsidentembede.</description>
   <guid isPermaLink="false">4b4250ff-d648-4b85-9d5f-e1f0b970b34c</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:31:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e0f51d92-5941-49b2-930e-659a34e777a7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/12ebc37a-d1c0-44af-8c23-e03c137e9112_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>36. Lyndon B. Johnson</title>
   <description>I denne episode af ‘POTUS’ har Lars Græsborg Mathiasen og Anders Agner inviteret Jørn Brøndal i studiet. Jørn er professor i Amerikanske Studier ved Syddansk Universitet og forfatter til den roste bog ‘Det Sorte USA’ om sortes barske historie i USA og samtidig bidragsyder til bøgerne ‘JFK 100’ og ‘Obama. Håbets Præsident’. Her er Jørn med for at fortælle om en præsident, som i sin tid blev upopulær på en krig i Vietnam, som han ikke kunne vinde og delte vandene i borgerrettighedskampen, hvor han var præsidenten, der cementerede sortes rettigheder og sikrede en masse velfærdsydelser, som også eksisterer den dag i dag.</description>
   <guid isPermaLink="false">178304fe-f3d7-4952-9f4f-3134885b5232</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:31:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c84e05a6-b20e-4631-9e16-5ec2fe844948.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e4c50448-de72-4071-a637-07ae68fe233b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>35. John F. Kennedy</title>
   <description>I denne episode af ‘POTUS’ taler Lars Græsborg Mathiasen og Anders Agner om JFK’s liv og virke. Anders er forfatter til foreløbig fem bøger om JFK og hans familie, ‘Kennedy Brødrene’, ‘Kennedys Største Taler’, ‘JFK 100’  ‘Modet til Visioner’, der handler om Bobby Kennedy og senest 'KENNEDY - historien om USA's største politiske dynasti'. I udsendelsen maler Lars og Anders et mere nuanceret billede af en mand, som ofte bliver fremstillet i et rosenrødt skær og sidestilles med de allervigtigste amerikanske præsidenter.</description>
   <guid isPermaLink="false">0e286776-4173-4687-8899-497f46402ef6</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:22:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ddb174a1-0bf6-4cbf-b7c3-fac448db0d28.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/983618f0-f4a5-4c89-8152-2a39afdd8235_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>34. Dwight D. Eisenhower</title>
   <description>I denne episode af ‘POTUS’ har Lars Græsborg Mathiasen og Anders Agner besøg af Mikkel Vedby Rasmussen, der er dekan ved Det Samfundsvidenskabelige Fakultet på Københavns Universitet og en af landets fremmeste forskere i forsvarspolitik, Den Kolde Krig og ikke mindst internationale forsvarsforhold. Sammen taler de om manden, der gik fra slagmarken til Det Hvide Hus og blev USA’s 37. præsident, nemlig Dwight David Eisenhower.</description>
   <guid isPermaLink="false">100aa0a5-0fc8-4d7a-8a7e-872663dfdbaa</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:22:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e2be3703-27ff-49fd-b6f1-5b4b9dd46afb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/647da4e1-05f8-4697-b160-569debf7f76b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>33. Harry S. Truman</title>
   <description>I denne episode af ‘POTUS’ taler Lars Græsborg Mathiasen og Anders Agner med Mikkel Soelberg Christensen, der underviser i strategisk kommunikation på Butler University i Indianapolis og har tidligere skrevet kapitler i bøgerne ‘Præsidentportrætter om Truman’, ‘Glimt af et præsidentvalg’ og ‘JFK 100’. De taler om den eneste præsident, den gode stat Missouri nogensinde har haft – det er naturligvis Harry S. Truman, som i sin embedsperiode nåede at smide to A-bomber over Japan og hermed den definitive ende på 2. verdenskrig</description>
   <guid isPermaLink="false">bdd639e1-1e2d-4b57-9a45-9354f6e10d0f</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:21:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/72d27428-54e6-4abb-98b8-19957c5dfdda.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/42aadf33-2492-48a3-bdf3-b4e980a95e34_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>31. Herbert Hoover</title>
   <description>Få personer har været lige så kvalificerede som Herbert Hoover til at besidde præsidentembedet. Men få mennesker har fået tildelt så svære omstændigheder til at lykkes i, som USA’s præsident nummer 31. Efter at have oplevet succes hele sit liv, som krigshelt under 1. verdenskrig i Belgien, hvor han arrangerede nødhjælp til den belgiske befolkning, siden som handelsminister under Harding og Coolidge, og valget til præsident i 1928 var der store forventninger til Hoover. Da det store børskrak ramte USA i oktober 1929, reagerede han dog for langsomt. Hoover er efterfølgende blevet stærkt kritiseret for at forsøge at lade markedet regulere sig selv, og taber da også valget i 1932 til Franklin D. Roosevelt, som ender med at få vendt økonomien. Vi kigger nærmere på kritikken og Herbert Hoovers eftermæle. I studiet er Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen fra Kongressen.com og Niels Bjerre Poulsen, lektor ved center for amerikanske studier på SDU og forfatter til adskillige bøger om amerikansk politik og historie.</description>
   <guid isPermaLink="false">ab64d9f7-d4e5-4b4c-b082-0c3bae672343</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:21:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0825f9e9-6b80-4fb8-8081-d1b6ffeb7226.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3c4b8c6f-d98d-40e4-8bea-3160138732b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>32. Franklin D. Roosevelt</title>
   <description>I dette afsnit af ‘POTUS’ har Lars Græsborg Mathiasen og Anders Agner besøg af Niels Bjerre Poulsen, lektor ved Center for Amerikanske studier ved Syddansk Universitet og forfatter til adskillige bøger om USA og amerikansk politik. Sammen taler de om Franklin Delano Roosevelts liv og virke. En mand, hvis politiske karriere blev præget af 2. Verdenskrig, sygdommen polio og de omfattende reformer bedre kendt som ‘New Deal’, som fik USA ud af en voldsom depression.</description>
   <guid isPermaLink="false">d9201f4d-abe4-416f-994e-a8e467cd939f</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:21:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/be2607aa-7ffc-446f-a998-a150f1813ee7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5bd54a95-6c67-4d0a-94f8-23dc0f1b208e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>30. Calvin Coolidge</title>
   <description>2. august 1923 dør præsident Warren G. Harding under en rejse i San Francisco, og hans vicepræsident, Calvin ‘Silent Cal’ Coolidge, bliver svoret ind i præsidentembedet. Hvis Hardings præsidentskab var skandaleombrust, fremturende og udadvendt – ja så var Coolidges det modsatte. Coolidge var nemlig en mand af få ord, der efter sigende kunne gå hele middagsselskaber igennem uden at ytre et eneste. Til trods for det så var han også en mand, der var glad for taler, og var således den første præsident til at gøre flittigt brug af radiomediet. Hans embedsperiode er præget af forbudstiden i de buldrende 20’ere med en økonomi, der stormede fremad. Derfor blev han også kanoniseret af en del Reagan-republikanere i 1980’erne, hvor Coolidges omdømme blev omskrevet. I studiet er Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen fra Kongressen.com og indenrigsanalytiker fra samme medie Mads Høeg-Mikkelsen.</description>
   <guid isPermaLink="false">4e8091d0-33a6-4db0-a576-8cc76a9158e8</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:21:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/889e7c94-737e-4203-9a87-da0310cc3af1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/38a984ea-0767-4025-a6e7-a56dc27d2870_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>29. Warren G. Harding</title>
   <description>I 1920 blev Warren G. Harding valgt ind i det hvide hus. Små tre år senere døde han på embedsrejse i Californien. Som præsident oplevede han stor popularitet i befolkningen, men efter hans død væltede skandalerne frem. Korruption, bestikkelse, nepotisme og ikke mindst utroskab. Der var ikke den skandale, der ikke ville frem.  Mest berømt af disse er Hardings utallige udenomsaffærer, heriblandt med en af sine bedste venners kone, Carrie Fulton Phillips, med hvem Harding havde nogle temmelig heftige brevudvekslinger.  Det er i høj grad skandalerne, der har tegnet Hardings eftermæle, som ‘POTUS’ går i sømmene i dette afsnit. I studiet er Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen fra Kongressen.com og indenrigsanalytiker fra samme medie Mads Høeg-Mikkelsen.</description>
   <guid isPermaLink="false">fecd089e-d701-47fd-b26c-f64de46fc988</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:12:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/074b07dc-acf2-412a-9295-369ed740adc4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f4fef617-98bc-4e68-9104-56b4c46ed915_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>26. Theodore Roosevelt</title>
   <description>I denne episode af POTUS taler Lars Græsborg Mathiasen og Anders Agner med Philip Christian Ulrich, der er udenrigsredaktør på Kongressen.com. Sammen gennemgår de Theodore Roosevelts liv og virke. Theodore eller Teddy, som han slet og ret blev kaldt, var en lille fandenivoldsk mand, som i sin ungdom blev kaldt svagelig. Han skulle sidenhen blive kendt for sine “rough riders”, sin lidenskab for storvildtjagt og sin progressive agenda, som senere ledte ham til at stifte eget parti. Med danske briller er han kendt for sit nære venskab til den danske fotograf fra Ribe Jacob A. Riis, som blev kendt for sine portrætter af fattige i New York.</description>
   <guid isPermaLink="false">06596cf7-f424-4c81-a374-442a373cc0b7</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:12:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/136493a4-4aec-47d4-8bd1-ebd61825a481.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0d4bc0dd-9225-402c-9311-67bf03af1501_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>27. William Howard Taft</title>
   <description>William Taft var med et BMI på 47,5 en rigtig stor mand med en sådan størrelse, at det affødte deciderede legender om ham. Taft var blevet håndplukket af sin forgænger, den sprudlende Theodore Roosevelt, til at overtage præsidentembedet, mens Roosevelt tog på storvildtsjagt rundt omkring i verden. Taft var ellers ikke en mand, der havde udset sig det hvide hus. Han var blevet lovet en plads i højesteretten af førnævnte Roosevelt’s forgænger, William McKinley. Højesteretten skulle han dog sidenhen komme til at sidde i, hvor han selv har svoret andre præsidenter ind i embedet. Men det var altså ikke før, at Taft havde afsonet en enkelt periode som præsident. En periode der mest af alt gjorde sig bemærket ved sin mangel på begivenheder. I studiet er Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen fra Kongressen.com og Rasmus Dahlberg, historiker og forfatter, blandt andet til en bog om de amerikanske præsidenter</description>
   <guid isPermaLink="false">f7e4c78e-e996-4b13-a890-a867448ef5bd</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:12:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/14f9d0ff-8fcb-4d23-af8d-07d0abc1f7c2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c3362428-746b-409b-b213-7aee06992094_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>28. Woodrow Wilson</title>
   <description>I tredje afsnit af ‘POTUS’ taler Lars Græsborg Mathiasen og Anders Agner med historiker, forfatter og professor Claus Bundgaard Christensen – manden bag mere end en håndfuld bøger om de store verdenskrige og tiden deromkring. Sammen gennemgår de Woodrow Wilsons liv og virke. En præsident som brød med USAs isolationspolitik og førte landet ind i 1. verdenskrig.</description>
   <guid isPermaLink="false">be47f915-c54f-41c2-9c38-877eef13b0f4</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:12:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4ecdc569-0cf7-4ff3-8636-7410fd16f781.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4b298f9c-1038-4a5d-8922-5bda972b503d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>17. Andrew Johnson</title>
   <description>Efter Abraham Lincolns død i 1865 blev hans vicepræsident Andrew Johnson svoret ind som USA’s 17. præsident. Johnson stod med en stor opgave foran sig, efter at den amerikanske borgerkrig havde ødelagt store dele af landet, og spørgsmålet om den befriede sorte befolknings status hang i luften. Johnson skulle igennem sine år som præsident blive den første præsident til at blive sat for en rigsretssag. Hvordan alt det gik for sig, kan du høre i afsnittet. I studiet er Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen fra Kongressen.com og udenrigsanalytiker ved samme medie Philip Christian Ulrich.</description>
   <guid isPermaLink="false">39fa6be6-de7b-4a1d-8bcc-17191758562f</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:12:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/25f14bde-1461-47c5-972a-3c95f0d79b6f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c6cf5edc-3316-45c5-b909-3afd8f2e203e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>18. Ulysses S. Grant</title>
   <description>Den 18. præsident for de forenede stater, Ulysses S. Grant, er en markant skikkelse i amerikansk historie. Det skyldes dog ikke hans tid i præsidentembedet, men hans rolle under den amerikanske borgerkrig som øverstbefalende general for Nordstatshæren. Tiden som præsident skulle vise sig mere vanskelig for en mand, der var mere vant til at udvise taktisk snilde end politisk tæft. Derfor blev hans tid som præsident meget mindre bemærkelsesværdige end hans glorværdige militærkarriere. I studiet er Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen fra Kongressen.com og udenrigsanalytiker ved samme medie Philip Christian Ulrich.</description>
   <guid isPermaLink="false">e9298aec-bd86-4fb8-b404-d410f26ecad2</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:12:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fceff534-cd3e-4dc6-af47-42b1c5ec8709.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2e588fa3-81a7-422b-a628-1e6751228172_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>16. Abraham Lincoln</title>
   <description>I dette afsnit af ‘POTUS’ tager Anders Agner og Lars Græsborg Mathiasen dig tilbage til den amerikanske borgerkrig og Abraham Lincolns periode som præsident for en nation i splid. Med sig har de Anders Bo Rasmussen, adjunkt ved Center for Amerikanske studier ved Syddansk Universitet og forfatter til bogen ‘I Krig for Lincoln’. Sammen gennemgår de Abraham Lincolns liv og virke.</description>
   <guid isPermaLink="false">aff87970-0d7c-43c1-9e20-b8e225501903</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:12:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b8f105df-c797-4e57-a79c-58937f420c47.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50f59231-5da9-4e08-9b33-f8dfce4a87d9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>4. James Madison</title>
   <description>James Madison, den 4. præsident i rækken, er nok mere berømmet for sine gerninger før tiden i præsidentembedet end sine meritter under. Madison er nemlig den person, der har sat det største aftryk på den amerikanske forfatning (det der svarer til den danske grundlov), der lagde rammerne for, hvordan demokratiet skulle tage sig ud i den nyetablerede union. Madisons tid som præsident var mindre sagnomspundet. Han var fortaler for en mindre magtfuld præsident, fortaler for en stærk stat og måtte i sin tid lede unionen igennem endnu en krig med englænderne – og så var han den mindste præsident nogensinde, kun 1,63 meter høj. I studiet er Anders Agner og Lars græsborg Mathiasen fra Kongressen.com og Derek Beach, , Professor ved Institut for Statskundskab på Aarhus Universitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">8a490d25-0eed-4ca4-80ff-3c04895a910d</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:12:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a9edea75-7488-4dbe-b0cf-de6da9994454.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e8524920-ea97-43f7-93ea-e0e78bee286e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3. Thomas Jefferson</title>
   <description>I dette afsnit af podcastserien ‘POTUS’ skal det handle om en af de mest interessante til at bestride præsidentembedet, nemlig Thomas Jefferson. Jefferson var en foretagsom herre, der før sin tid som præsident var ambassadør i Frankrig, og vigtigst af alt var han forfatter af uafhængighedserklæringen i 1776, der er et af de grundlæggende dokumenter for USAs tilblivelse. Jefferson var dog også slaveejer og fik sågar flere børn med en af sine slaver, der var halvsøster til hans afdøde kone. Dette faktum sætter Jeffersons eftermæle i et noget andet lys i dag. I studiet er Jørn Brøndal, professor i amerikanske studier ved SDU.</description>
   <guid isPermaLink="false">dcb7bdf2-10a0-4342-bffb-1d597ab1c2ca</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:12:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fea8bcd4-86fa-49bc-bbb8-e179e9e43d5b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c9693072-a695-490c-9215-1bb8cead008f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>2. John Adams</title>
   <description>Tomrummet efter USAs første præsident George Washington var enormt. Måske var hans efterfølger John Adams simpelthen for fysisk klejn til at udfylde det tomrum. I hvert fald blev Adams ikke genvalgt, da hans første periode som præsident var overstået. Til gengæld er han ikke en mand helt uden betydning. Han holdt USA ude af en lurende væbnet konflikt med Frankrig, og så forfattede han nogle ekstremt kærlige breve til sin hustru, som i sig selv er læseværdige. I studiet er Niels Bjerre Poulsen, Associate Professor i amerikanske studier ved Syddansk Universitet.</description>
   <guid isPermaLink="false">49706d43-f8c0-48dc-969e-f18ac52111d3</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:01:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1560be7a-c77f-4427-95ac-2caabfff0fe0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/71f853ea-ffec-415e-824c-508041e28842_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>1. George Washington</title>
   <description>Der er jo kun ét helt naturligt sted at starte en podcastserie om de amerikanske præsidenter, og det er selvfølgelig med George Washington. Manden der var med til at grundlægge nationen, og som bestred præsidentembedet som den allerførste af slagsen. Washington er en sagnomspunden herre, men langt hen af vejen, så lever manden også op til myten. 
I studiet er Philip Christian Ulrich, udenrigsanalytiker på Kongressen.com</description>
   <guid isPermaLink="false">9eaccfc3-a05c-4509-9e35-8621e089d2af</guid>
   <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:01:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9c9f653b-3a19-479f-9588-7b4fba452c95.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c544cc65-28e9-49f1-8d55-8919a06603d0_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
