<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>På forsiden med Poul Madsen</title>
  <description>Daglige nyheder får et friskt pust i 'På forsiden med Poul Madsen'. Den erfarne redaktør Poul Madsen dykker ned i dagens tre mest afgørende historier sammen med skiftende gæster. På under 30 minutter får du et skarpt overblik over det, der rører sig i Danmark og verden. Med en blanding af dybdegående analyse, insider-viden og et strejf af humor, giver Poul og hans gæster dig et unikt perspektiv på nyhederne. Fra politik til samfundsdebat - intet emne er for stort eller småt. Lyt med på vej hjem fra arbejde eller mens du laver aftensmad, og bliv klogere på dagens vigtigste begivenheder. 'På forsiden' er mere end bare nyheder - det er en daglig dosis af indsigt, der holder dig opdateret og underholdt.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/ea588bd4-8af1-496f-a317-bcdea25dbc53</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/23d37226-9ce6-40df-b69f-598e8b37b7e2_400x400.png</url>
   <title>På forsiden med Poul Madsen</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/ea588bd4-8af1-496f-a317-bcdea25dbc53</link>
  </image>
  <item>
   <title>Bias-blocker, sanktionsrytteri og nej-sidens nedtur</title>
   <description>EU er blevet enige om en sjette sanktionspakke mod Rusland. Fra årsskiftet er målet at sænke olieimporten med 90% – men betyder det noget for krigen? I morgen skal vi allesammen stemme om afskaffelsen af forsvarsforbeholdet – men hvem har kvajet sig mest under valgkampen? Og så må du ikke længere sætte et billede på dit CV – er det fuldstændigt åndsvagt eller?

Dagens gæster: debattør Lawand Hiwa Namo og byrådsmedlem i Gentofte Marie Brixtofte (R)

Vært og redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">ef2effc0-d60e-4ea8-a607-a99c7bd4c308</guid>
   <pubDate>Tue, 31 May 2022 13:02:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0f82c0f4-a84c-43b0-b2ad-4f3cb723cf6e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7eca138e-0675-4030-bf66-f9fd70683902_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stortudende forældre, gigantnederlag og ja i trods</title>
   <description>På trods af store armbevægelser og superheltecitater måtte Erhvervsminister Simon Kollerup bide i græsset: regeringen får ikke styr på techgiganterne i denne omgang. Vi danskere er en flok trodsige typer, og det har ja-siden i forsvarsforbeholdsafstemningen formået at udnytte. Og så tuder forældre i dag mere end deres børn.

Dagens gæster: journalist Janni Pedersen og sognepræst Kathrine Lilleør (Sankt Pauls Kirke)

Vært og redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">b4f434bf-4b41-42c8-8b57-c41509f544e0</guid>
   <pubDate>Mon, 30 May 2022 13:01:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d3b3751f-bca9-4a65-846e-4c4822cc81a3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0dfdcaa7-eba6-4fcc-802e-b0cd8fa177c1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vanvittig våbenlov, bagvendt satire og ludumanipandemi</title>
   <description>Endnu en uge, endnu et skoleskyderi. Bare i år har der været 27, og det har kostet 27 mennesker livet. Hvornår vågner USA op? Hver 10. dansker er spilafhængig. Heldigvis tager spillobbyen sit ansvar seriøst, og forbyder kendisser i reklamer – so what? Og så er der Ellen imellem – DR's fuldstændigt  åndsvage satireprogram, der gør grin med de forskere der stiller deres viden til rådighed.</description>
   <guid isPermaLink="false">25be0a43-b224-47c4-9cca-2e3e359e2ae8</guid>
   <pubDate>Wed, 25 May 2022 13:01:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6b22fdc7-e0ff-41b7-9b2d-f542752c14da.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/41f4556e-7b13-43da-ba36-53bb46e7f86e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Homofobisk abesyge, gymnasiefordeling og Ellemann i hopla</title>
   <description>Abekopper er kommet til Europa – og rammer åbenbart mest mænd, der har sex med andre mænd. Kan den her sygdom gøre os mere homofobiske og racistiske end vi allerede er? Regeringens gymnasieaftale har fået en meget hård medfart – er det retfærdigt? Og så ser Jakob Ellemann-Jensen endelig fundet sin blå kæphest – er det nok til endelig at samle blå blok?

Dagens gæster: debattør Özlem Cekic og podcaster Lasse Peter Lauersen

Vært: Lotte Thor
Redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">1df04c4f-df18-4ae1-b153-464dc277b449</guid>
   <pubDate>Tue, 24 May 2022 13:01:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/84940e6c-ddde-49e7-a3c1-ae4e9b812d33.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3acf5544-cbc1-4ba6-8e8e-7d96bdc12197_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SoMe-Mette, afslutningsdebat og manglende resultater</title>
   <description>I dag kører Folketingets afslutningsdebat – et marathon af en debat, der kan vare op til 17 timer. Men rykker den noget? Mette Frederiksen har haft travlt på de sociale medier – vi kårer hendes værste opslag fra dette Folketingsår. Mindre godt går det til gengæld med lovforslagene – regeringen får ikke rigtigt noget igennem.

Dagens gæster: sladderdronning Ditte Okman og ligestillingsordfører Pernille Skipper (EL)

Vært og redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">6dfd7093-5dfd-4006-a90d-56770b94fe12</guid>
   <pubDate>Mon, 23 May 2022 13:01:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/083207f2-3ae9-4a43-823b-b0247728ec94.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0829c706-5060-497c-b17e-60e9c2a22b93_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lovlige rugemødre, sure Erdogan og inklusionsfadæse</title>
   <description>Tyrkiets præsident Recep Tayyip Erdogan er fornærmet på Finland og Sverige, fordi de ikke vil sælge ham våben eller udlevere politiske modstandere – er han sur nok til at blokere deres indslusning i NATO? Et ekspertpanel vil gå den danske rugemorslovgivning efter i sømmene. Og så er inklusionsreformen af folkeskolen fra 2012 slået fejl – men det vidste vi jo egentlig godt.

Dagens gæster: podcaster Pelle Hvenegaard og debattør Lawand Hiwa Namo

Vært: Lotte Thor
Redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">8bd4c9e5-e84c-42c8-a99f-10191d1bb44c</guid>
   <pubDate>Thu, 19 May 2022 13:01:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7bbc4443-4967-4efa-b2d7-52e63971fae1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b8859f6b-33c8-4e94-b1b9-ccb113cf4074_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Menstruationsfri, Pape-fadæse og vindmøllepark</title>
   <description>Mette Frederiksen arbejder hårdt på at komme af med sit røde image, så sammen med Holland, Belgien og Tyskland har hun besluttet sig for at fylde Nordsøen med vindmøller. Søren Pape går enegang blandt de borgerlige og vil kyle Claus Hjorts immunitet i skraldespanden. Og så vil Spanien give menstruerende kvinder mulighed for at tage fri på statens regning.

Dagens gæster: løsgænger Liselott Blixt og lektor i forvaltningsret Kristian Hegaard (KU)

Vært og redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">c30e8623-d0c7-4ba8-a093-29dc50684cb4</guid>
   <pubDate>Wed, 18 May 2022 13:01:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ea98ab96-7b5d-470f-8b96-c9e6decc2cf6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4b3a0466-e922-44e9-9cd1-27f6a5119bb4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>RIP Sidney Lee, søvnige teenagere og mere Hjort</title>
   <description>Sidney Lee er her ikke længere, og med ham har vi mistet Danmarks første og største realitystjerne. Han var kendt og hadet af mange, men én ting er der ingen tvivl om: man skal være klog, for at kunne leve af at spille dum. En skole har givet efter for søvnforskningen og rykket teenagernes mødetid til klokken 9. Og så er blindstemmeriet om Claus Hjort Frederiksens immunitet stadig DKPOLs varme kartfoffel.

Dagens gæster: Founder og CEO Le Gammeltoft (Heartbeats) og sognepræst Marie Høgh

Vært og redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">5091cc63-84c8-466d-aef1-bc678f653350</guid>
   <pubDate>Tue, 17 May 2022 13:01:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3a38bd6e-94a9-41fd-a3e0-a9d4cfe676ca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/805f4aa9-f722-4183-9e40-b684ea94f856_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Blinde stemmer, ligegyldigt ja og forskudspause</title>
   <description>Nyslåede Justitsminister Mattias Tesfaye vil idag informare partilederen om tiltalen mod Claus Hjort Frederiksen – men resten af Folketinget får intet at vide, og må altså stemme i blinde. Søren Pape siger at et nej til ophævelsen af forsvarsforbeholdet ikke rigtigt betyder noget. Og så skal du tage dine pauser på forskud – så er du åbenbart mere effektiv.

Dagens gæster: direktør Sigge Winther Nielsen (Djøf) og sognepræst Kathrine Lilleør (Skt. Pauls Kirke)

Vært og redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">4cc1bfb6-d444-4d5b-baf6-9feadfae9fa2</guid>
   <pubDate>Mon, 16 May 2022 13:01:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6f987f58-9474-460d-939d-6491633780d5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/90ce332e-4e7f-41df-80c3-3cf468143c6d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Partilederpalaver, Claus Hjort tiltalt og Idas atomkraft</title>
   <description>Rigsadvokaten har besluttet at tiltale tidligere forsvarsminister Claus Hjort Frederiksen for landsforræderi – nu skal Folketinget tage stilling til, om de vil ophæve hans immunitet. Gårsdagens partilederdebat gjorde ingen klogere, men indholdt tonsvis af sort snak – dagens gæster giver dem karakterer. Og så har Ida Auken udgivet en bog om den grønne omstilling – burde atomkraft ikke være en større del af den?

Dagens gæster: erhvervsmand Asger Aamund og uddannelsesordfører Ida Auken (S)

Vært og redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">430a2f07-0620-4945-a987-e574476e834b</guid>
   <pubDate>Thu, 12 May 2022 13:01:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/246f9dd6-2953-439a-984f-2da4768b3423.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/45b5d451-a30b-4677-a647-57c2e27ce383_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Priserne stiger, skolerne bliver fri og DK ude af Eurovision</title>
   <description>Priserne fortsætter deres himmelflugt – men kan det hele skyldes krigen i Ukraine, eller er der nogle virksomheder, der bare skummer fløden lidt rigeligt? I Holbæk og Esbjerg er der lavet forsøg med - gisp - at lade skolerne bestemme over sig selv – og det har været en kæmpe succes. Og så er Danmark endnu en gang lynhurtigt ude af Eurovision. Er vi bare for dårlige til den konkurrence?

Dagens gæster: bestyrelsesformand Allan Agerholm (Parken Sport&amp;Entertainment) og byrådsmedlem Marie Brixtofte (R)

Redaktør og vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">a88ba3e2-6fd1-45ee-81a8-2c4e7d1d472c</guid>
   <pubDate>Wed, 11 May 2022 13:01:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5ae8e0fe-0ca0-4ef2-9d32-c87d77e2d7d9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/29287ae3-bc1f-4304-82df-11c82787737e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kongelig voldsleverandør, Eurovision og Wammen</title>
   <description>En medarbejder i Mary Fonden svømmede i klager over volden på Herlufsholm – alligevel vidste Kronprinsessen åbenbart ikke noget om det. Nicolai Wammen plejer at kunne fixe det meste, men hvad gør han nu, hvor blå blok ikke vil lade ham finansiere valgflæsk med lånte penge? Og så er Ukraine alligevel med i Eurovision – det betyder nok, at de vinder.

Dagens gæster: journalist Janni Pedersen og sladderdronning Ditte Okman

Vært og redaktør: Poul Madsen
Produceer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">6356e81f-197e-4c5d-b190-efe91b653cd3</guid>
   <pubDate>Tue, 10 May 2022 13:02:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3fd6007d-220d-42b4-97c9-9be5a56d48f3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7d795ecf-9271-4b07-a753-72ece98f8efd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Herlufsvold, ulighed og Jakob Stillemann-Jensen</title>
   <description>Den fik ikke for lidt, da Socialdemokratiet gik til valg på at bekæmpe uligheden. Og uligheden har da heller ikke fået for lidt siden – den er nemlig steget heftigt. Kostskolen Herlufsholm er havnet i en regulær shitstorm, efter afsløringer om en kultur præget at vold og krænkelser. Og så har Jakob Ellemann-Jensen og Venstre overhalet de Konservative – han skulle bare tie stille i et par måneder, så stormede partiet frem.

Dagens gæster: kommunikationsrådgiver Andreas Æbelø og debattør Özlem Cekic

Vært og redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">4cf2683d-1a20-4407-a131-709e6bcb750c</guid>
   <pubDate>Mon, 09 May 2022 13:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/324db76c-21aa-4e1f-88b9-b079f69288f8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58dc8edf-4e17-4eb1-92bd-ca85b0b9c53e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dobbeltmoralsk pengestrøm, amerikansk antiabort og Rwanda</title>
   <description>Hvis man følger pengestrømmen skulle man nærmest tro, at vi holdt med Rusland. Siden krigen startede har EU nemlig brugt fire gange så mange penge på russisk gas og olie, som på at hjælpe Ukraine. I USA vil højesteret måske fjerne den regeringsbestemte abortfrihed. Og så lever Rwanda, til ingens overraskelse, ikke op til FN's flygtningekonvention.

Dagens gæster: professor i filosofi Vincent Hendricks (KU) og founder &amp; CEO Le Gammeltoft (Heartbeats)

Vært og redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">79525cb4-0ead-4f00-8d20-69ec00375f22</guid>
   <pubDate>Thu, 05 May 2022 13:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5401d380-387c-4eb9-922b-bd6e840f19fa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/401126a4-6bb6-4230-a7f6-972de5e802ca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sindsyg stalking, presset pensionsalder og forbehold</title>
   <description>100.000 danskere stalkes årligt. Det er et sindsygt tal, og stalking er en dybt seriøst forbrydelse – i den nye Medinadokumentar optræder en vanvittig episode. Pensionsalderen skal måske ikke bare banke i vejret alligevel. Og så er det forbeholdet – bliver det et naivt ja eller et teenagetvært nej?

Dagens gæster: politisk kommentator Anne Sofie Allarp og podcaster Pelle Hvenegaard

Vært og redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">73a1cc72-1e58-4363-8fe8-3f12b8035940</guid>
   <pubDate>Wed, 04 May 2022 13:01:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/76c30caa-55c1-4768-b792-76241980c346.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e4ca8eeb-f723-4096-85fd-4e680218233d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Medina-dok, Madeleine McCann og nye stormtropper i S</title>
   <description>Dokumentaren om Medina er lige på trapperne – og det sætter virkelig pressens behandling af hende på spidsen. Men kan man være superstjerne uden at have pressen i hælene? Den 15 år gamle Madeleine McCann-sag ser ud til endelig at få en afslutning – tør man håbe på, at hendes forældre endelig for vished? Og så rykker Rasmus Stoklund frem i Socialdemokratiets rækker.

Dagens gæster: erhvervsmand Asger Aamund og journalist Sisse Sejr

Redaktør og vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">b8ee0840-e383-4009-8f96-2b5509d335bd</guid>
   <pubDate>Tue, 03 May 2022 13:01:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5a5c1277-f8f7-4a2a-a7ea-dec6a18dfc5c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b4de5e68-9ecf-4328-bd9f-08275fb9c6e4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hækkerups afgang og de tre tapre partisoldater</title>
   <description>I går aftes meldte Justitsminister Nick Hækkerup sin fratræden fra politik. Et job som Bryggeriforeningens cheflobbyist trak ganske enkelt mere, må man forstå. Mette Frederiksen var naturligvis klar med en lynhurtig rokade, så tre tapre partisoldater endelig kom længere frem i lyset.

Dagens gæster: Direktør Sigge Winther (Djøf) og chefredaktør Mette Østergaard (Berlingske)

Vært og redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">34a4d46d-a6c8-4138-86e3-54d4e8187ad5</guid>
   <pubDate>Mon, 02 May 2022 13:01:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/62863cb3-fad7-4757-b2cf-c304410c2d29.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/36950d9f-a02e-4905-b080-10905e2a3897_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Råberi i spørgetimen, børneattester og islamfri terror</title>
   <description>Statsminister Mette Frederiksen gik fuldstændigt amok under tirsdagens spørgetime, da de andre politikere formastede sig til, at spørge til hendes elskede Aalborg Portlands CO2-rabat. Du behøver faktisk ikke en ren børneattest for at huse ukrainske børn. Og hvorfor er angreb aldrig terror, hvis ikke det er islamrelateret?

Dagens gæster: journalist Janni Pedersen og bestyrelsesforman Allan Agerholm (Parken Sport&amp;Entertainment)

Vært: Lotte Thor
Redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">f4f63bec-edac-4420-a78a-7e642f0e2a98</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 13:02:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eb208f75-ed78-4534-85a2-01cf4de3424a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fa2b8073-49fc-4eea-9f0b-aca8e9a2a31f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rwandansk tortur, helikopterpenge og millimeterligestilling</title>
   <description>FN opgav at holde øje med, at Rwanda ikke bruge tortur. Men Heldigvis har integrationsminister Masttias Tesfaye mere styr på den slags end FN, så at asylcenter dernede bliver intet problem. Valgflæsket er noget rigtigt skidt for økonomien. Og så er regeringens nye ligestillingslov et skridt i den rigtige retning – den gælder åbenbart bare ikke for deres egne offentlige virksomheder.

Dagens gæster: byrådsmedlem Marie Brixtofte (R) og podcaster Lasse Peter Laursen

Vært: Lotte Thor
Redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">8663005f-41b3-457e-80b7-7b1fc864a9d0</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 13:02:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3af24ad7-1267-4ece-9722-f13cb918b1dc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7452c8a8-b247-4998-9935-ab02c599b81e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dyrt valgflæsk, hestehærværk og TwitterMusk</title>
   <description>Valgflæsket sidder løst for tiden. Men Mette Frederiksen er åbenbart så usikker på sit eget genvalg, at det ikke kun er pensionisterne der får valggodter? Nolgle Østjyske aktivister har fodret heste – og har indkvarteret en hærværkssigtelse som tak. Og så har Elon Musk købt Twitter.

Dagens gæster: ligestillingsordfører Pernille Skipper (EL) og sognepræst Kathrine Lilleør (Skt. Pauls Kirke)

Vært og redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">fa5ca653-b195-40ea-a662-8c9edf682296</guid>
   <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 13:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/aa7db19b-8b11-4b02-ba09-13e89365ad2e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/705c199d-e27e-430f-9820-ee3c475e9022_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fansk valglede, ensomhed og pandaporno</title>
   <description>I Frankrig mener 7 ud af 10 at det politiske system er brudt sammen. Lige for tiden er det kun 2 ud af 10 danskere, men er vi på vej samme sted hen? Østrig har knust Ukraines drømme om et hurtigt EU-medlemsskab. Og så er over en halv million danskere ensomme.

Dagens gæster: Uddannelsesordfører Ide Auken (S) og sognepræst Marie Høgh

Vært og redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">55ceb459-7c73-40b4-a35d-97181d8984da</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 13:02:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b94d1980-52d3-4040-8b59-6a5aecbab4b7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/31296aa3-10e7-469d-b9f4-66c60c490128_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mettes Portland, livets gas og Hjortkommisionen</title>
   <description>Mette Frederiksens grønne hjerte banker ikke bare for klimaet, men også for hendes hjemstavn, Aalborg. Derfor kan Danmarks største CO2synder se frem til en årlig klimarabat på 725 millioner kroner. Og så kræver Venstre og Liberal alliance en kommission, der kan kulegrave sigtelsen mod Claus Hjort Frederiksen.

Dagens gæster: debattør Andreas Gylling Æbelø og erhvervsmand Asger Aamund

Vært og redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">791cee1b-8e14-43b5-af86-df8e47b1af7f</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 13:01:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9dbe33ff-0cd9-4528-8dcc-bccef83d54c5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2d153388-19ff-4599-bde7-6eccf757952c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Voksenmobning i DF, intentionspolitik og klimaquiz</title>
   <description>Regeringen presenterede udspillet &quot;Danmark kan mere 2&quot;. Det var fyldt med gode intentioner, men indeholdt ikke andet end grafik og overskrifter. Arbejdstilsynet er kommet efter Dansk Folkeparti, hvor arbejdsmiljøet er til at lukke op og skide i. Og så tester vi hvor langt dagens gæster vil gå for klimaet.

Dagens gæster: debattør Özlem Cekic og kommunikationschef Anders Langballe (dansk ejendomsmæglerforening)

Vært og redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">e8411fd6-4b3a-4634-8022-b14bc5a58ad7</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 13:01:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9337e625-d4cd-4483-8281-cfeb83156fe5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0952154e-7b81-484a-9d1c-4dd9eb1a8720_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mette genstarter, Svenske Paludan og FCKongelig</title>
   <description>Mette Frederiksen mener at Danmark kan mere – det skal bare lige genstartes først. Mon ikke det snarere er et genvalg, hun fisker efter? Rasmus Paludan er taget på afbrændingsturné i Sverige, til stor irritation for alle. Og så må de kongelige ikke holde med FCK, åbenbart.

Dagens gæster: sladderdronning Ditte Okman og direktør Sigge Winther (Djøf)

Vært og redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">740998c4-b6a4-42b8-9c95-2603577f29bb</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 13:01:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f6260e43-e715-4435-aec8-5bb1513e39a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a7c4a884-6774-4473-8d92-dfa0824e1836_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bag Forsiden Påske Special</title>
   <description>Poul Madsen har netop udgivet bogen &quot;Bag forsiden&quot; om sine 14 år som chefredaktør på Ekstrabladet – og i Asger Aamunds udødelige ord, så sætter han ikke sit lys under en skæppe. Det skal han naturligvis ikke slippe ustraffet fra, så i denne påske special er han selv i den varme stol, mens gæsterne går ham på klingen.

Lyt til bogen her: https://podimo.com/dk/shows/3b30e534-e35d-4601-ba81-dc9ad27b7c0a

Dagens gæster: sognepræst Kathrine Lilleør (Skt Pauls kirke) og lektor i forvaltningsret Kristian Hegaard (KU)

Vært og redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">532ab135-f3be-4d20-b525-63952ac7fbad</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 13:01:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e0b39153-1bae-436c-9400-05d93ea6229c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0ca17ba0-b326-478c-a10d-9730ad1d7822_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kofods vrøvl, Kongelige hofsponsorer og ECCO</title>
   <description>ECCO vil stadig ikke ud af Rusland, og Kongehuset vil heller ikke ud af ECCO. Det er nemlig en af de virksomheder, som er yderst flinke til at forgylde den royale familie. Jeppe Kofods stemmeseddelsvrøvl har måske kostet chancen for, at få afskaffet forsvarsforbeholdet. Og så fylder Daisy år.

Dagens gæster: podcaster Lasse Peter Laursen og sekretariatsleder Jakob Engel-Schmidt (Moderaterne)

Vært og redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">5a65d9bd-0807-4eb1-be41-6eb0ecd40a25</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 13:02:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f7afdf40-c1e9-4f8e-b9a7-2787bda6b515.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/16872e5e-918c-4105-8dad-b6ba829b001f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Al-Roj-børnene, Putins plan og fransk valgkamp</title>
   <description>&quot;Sig farvel til mor, eller sig farvel til livet&quot;. Det er egentlig det valg, som børnene i den syriske Al-Roj lejr blivet stillet – er det fair? Mette Frederiksen advarer om en langvarig konflikt med Rusland – hvad er Putins plan egentlig? Og så giver vi dig overblikket over den franske valgkamp, der nu går ind i slutfasen.

Dagens gæster: erhvervsmand Asger Aamund og Oberst Lars Reinhardt Møller

Vært: Anne Sofie Allarp
Redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">ec491271-7dbf-4026-a9b0-c1208fdd9f40</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 13:01:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ad020e22-0d98-4bd3-944e-5fb9fefc311d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3792abaa-1ec7-414a-bd50-d9fe4508e03d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Barbaras Iphones, pommes-mangel og Qvortrup-exit</title>
   <description>Kort før Statsministeren skulle på TV og søforklare sig ud af SMS-gate, var departementschef Barbara Bertelsen var i Fisketorvet og hente sig en ny lækker Iphone – ikke superheldig timing. Qvortrup er ikke længere chefredaktør, men hvorfor får slagtehunden lov at undgå den svarjagt, han selv udsætter politikere for? Og så må tyske restauranter tage pommes frites af manukortet – de er nemlig ved at løbe tør for madolie.

Dagens gæster: journalist Janni Pedersen og professor i filosifi Vincent Hendricks (KU)

Vært: Anne Sofie Allarp
Redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">3282ca20-9201-4446-bfdf-48cbbb2beb6e</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 13:02:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3463995a-0a11-48d4-a1d6-44cd0e145114.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/360bc630-ab58-4de3-a74e-1be20bf3f0e5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mettes ansvar, milliardærlisten og reformmageri</title>
   <description>I dybet af Go' Aften Danmarks bløde sofa, kom Mette Frederiksen til at fortale sig og faktisk påtage sig noget ansvar. Dybt ukarakteristisk, men betyder det egentlig noget? Endnu et reformforslag er kommet og gået uden resultater – kan man nogensinde få ændret noget? Og så er Rihanna kommet på Forbes' milliardærliste.

Dagens gæster: debattør Lawand Hiwa Namo og kommentator Anne Sofie Allarp

Redaktør og vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">ea76bfc4-09cb-4d4f-ba90-7ee8ce85af69</guid>
   <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 13:00:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ee400e8d-4f9c-42c8-8fd1-6e487d2e7013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2724745a-0d63-49c1-97b6-bb697ae86284_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Menig Bubber, kommunalt lurepasseri og Butja</title>
   <description>Det er en falliterklæring at det er en civil opgave at hjælpe de fordrevne ukrainere til Danmark, og derefter at indkvartere dem – hvor er myndighederne? Kan de skrækindjagende billeder fra Butja være med til at vende krigen? Og så opdaterer Oberst Møller os på den aktuelle situation i Ukraine.

Dagens gæster: studievært Bubber, Oberst Lars Reinhardt Møller og John Krogh fra Lifeline Ukraine

Støt Lifeline Ukraine her: https://lifelineukraine.org/ 

Redaktør og vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">20145b98-1fb2-420d-b5d1-d94e5d04cdd1</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 13:01:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5e9d5476-bde7-429a-bf24-bdf0c9cf35a1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ba8f78b-990d-49b2-849e-79e5aa997bde_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>FET-spilleri, folkedrab i Butja og Borgen</title>
   <description>Der er begyndt at pible skræmmende billeder frem fra den nyligt befriede by, Butja, i Ukraine. Kan de ansvarlige overhovedet retsforfølges? Spion-Findsen er nu anklaget for at have røbet statshemmeligheder til sin kone – det virker noget desperat fra anklagerens side. Og så er Borgen slut, og skuffelsen er total.

Gør en forskel for de ukrainske civile – støt Podimos indsamling her: https://donate.rodekors.dk/participant/donate-to-the-civillians-of-ukraine

Dagens gæster: erhvervsmand Asger Aamund og podcaster Sisse Sejr

Redaktør og vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">8c02b130-3567-4e9a-94aa-851e88225244</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 13:02:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5647662c-ac74-4586-92e9-7726b2a721c7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4d96486d-914e-4ab2-8ded-d856ceda0084_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afstemningsfarce, usmagelig valgkamp og IKK'er</title>
   <description>Udbryderrepublikken Sydossetien i Georgien vil stemme om, hvorvidt den skal være russisk. Som med alle andre russiske afstemninger er det en fis i en hornlygte. Hærens 35 år gamle køretøjer er slidt så meget ned, at de må fragtes rundt på lastbiler. Og så førte politikerne valgkamp i Estland.

Dagens gæster: Oberst Lars Reinhardt Møller og lektor i forvaltningsret Kristian Hegaard (KU)

Vært: Lotte Thor
Redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">c681bd95-1b3b-4f3c-9493-b3c70e0cd1ed</guid>
   <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 13:02:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4fe6a265-9c1b-4a44-8ffe-0b817cb3f5a7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0eaff785-b85f-4242-b54e-b377723db8d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dansk Dobbelmoral, Vild Smith og varmechok-check.</title>
   <description>Præsident Zelenskyy modtog stående bifald for sin tale til Folketinget – men anden får han heller ikke. Men vanlig Dansk Dobbeltmoral vil partilederne nemlig ikke stramme sanktionerne eller stoppe samhandlen med Rusland. Will Smith stak komikeren Chris Rock en lussing ved årets Oscar-show – heltemodigt eller ynkeligt? Og så er varmechecken nu både vedtaget og udvidet.

Dagens gæster: rådgiver Andreas Gylling Æbelø og byrådsmedlem i Gentofte Marie Brixtofte (R)

Vært og redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">2b534da3-d090-4516-9281-075b39cfe58b</guid>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 13:01:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b84bd85b-e656-4fe6-bdf7-df157a4504b5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/958fd899-941d-4840-90af-482e81daf2d9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Zelenskyys tale, mørklægning og Carlsberg ud af Rusland</title>
   <description>Klokken 12:45 talte Ukraines præsident, Volodymyr Zelenskyy, direkte til  Folketinget. Han bad ikke om våben, men derimod om hjælp til landets genopbygning – kommer det til at gøre en forskel? Tibetkommissionen retter en lammende kritik af PET, Udenrigsministeriet og politiet. Og så har Carlsberg endelig trukket sig ud af Rusland. Not. 

Dagens gæster: vært og journalist Janni Pedersen og debattør Özlem Cekic

Redaktør og vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">e4f506c5-3491-41ca-b8ae-8753d5f90203</guid>
   <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 13:01:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ee43fa54-7fbf-491e-ba5b-332a7f692de0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/51fbd339-6e65-465d-8a01-bffa79d59edb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kemisk krig, Sleepy Joe og 100.000 flygtninge</title>
   <description>Der er rapporter om, at de russiske tropper er ved at trække sig lidt tilbage. Gør Putin klar til at bruge kemiske våben til at banke ukrainerne på plads? Joe Biden talte i et sjældent øjebliks kampgejst over sig, da han holdt tale i Warszawa. Og så viste de 20.000 flygtninge sig at være et fejlskøn – 100.000 er nok mere rigtigt. 

Gør en forskel for de ukrainske civile – støt Podimos indsamling her: https://donate.rodekors.dk/participant/donate-to-the-civillians-of-ukraine

Dagens gæster: Oberst Lars Reinhardt Møller og sekretariatsleder Jakob Engel-Schmidt.

Vært og redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">ded25786-d447-46f0-8099-bdc7a69f4f4d</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 11:20:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5c231bc0-19df-4db2-a5f5-e36aa868f88f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/66eb6ab9-4da4-43a0-933f-75eddc660131_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Atomkrig, sult-orkan og Ukrainsk retorik</title>
   <description>Russerne har trukket sig en kende tilbage fra Kiev. Er det godt nyt eller tegn på at Putin er ved at lave plads til taktiske a-våben? 400 millioner mennesker er afhængige at Ukraines fødevareproduktion – hvad gør de nu, hvor landbruget ligger i ruiner? Og så skal Zelenskyy snakke direkte til Folketinget  i næste uge.

Dagens gæster: Oberst Lars Reinhardt Møller og debattør Lawand Hiwa Namo.

Gør en forskel for de ukrainske civile – støt Podimos indsamling her: https://donate.rodekors.dk/participant/donate-to-the-civillians-of-ukraine 

Vært: Lotte Thor
Redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">e052962d-7c55-4b5f-9ce6-26e796b08871</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 12:27:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fec56a9c-419b-453d-a4e6-74eceb9f0ee8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/256cc0c5-85e6-478e-8e99-cba08f564d3c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Terminator, SoMe og fremstillede virkeligheder</title>
   <description>Selveste Terminator har meldt sig i Ukraines heppekor. Er krigen i Ukraine i virkeligheden den første krig, der foregår lige så meget på de sociale medier, som den gør på slagmarken? Og så er kampen om sandheden slående, når man sammenholder den russiske propaganda med det, de vestlige medier rapporterer.

Gør en forskel for de ukrainske civile – støt Podimos indsamling her: https://donate.rodekors.dk/participant/donate-to-the-civillians-of-ukraine

Dagens gæster: rådgiver i digital kommunikation Astrid Haug og kommunikationsrådgiver Andreas Gylling Æbelø

Redaktør: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">0f907962-aba6-4c07-ac72-fca37bf76d4b</guid>
   <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 12:18:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/221d4fd0-0f3e-46ad-ba65-bd406e25e971.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af9640cd-b528-433b-bdd5-b34c9ed44a79_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Troldehæren, kemiske våben og symbolpolitik</title>
   <description>Der er meget snak om en “samlet EU-hær” for tiden, men er det ikke en fis i en hornlygte, der som alt andet EU-relateret vil drukne i bureaukrati? Der har været usædvanligt stille på cyberfronten – hvad blev der egentlig af den frygtede russiske troldehær? Og er Putin ved at være så desperat, at han stikker hånden ned i posen med kemiske masseødelæggelsesvåben?

Gør en forskel for de ukrainske civile – støt Podimos indsamling her: https://donate.rodekors.dk/participant/donate-to-the-civillians-of-ukraine

Dagens gæster: Oberst Lars Møller og erhvervsmand Asger Aamund

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">85dcb776-e29c-483b-b644-72693ba91d5d</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 12:19:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/125f5bb5-3e70-4c05-8ca1-4db8d696957c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dca3e2ac-3170-4407-998f-da967b92bb07_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Børn på flugt og stenrige rygklappere</title>
   <description>10 millioner ukrainere er nu fordrevne eller på flugt – og hvor mange af dem kan Danmark tage ind? Regner vi med, at de skal hurtigt hjem igen, siden vi ikke underviser børnene i dansk? Og så kigger vi nærmere på Putins kreds af stenrige rygklappere, og hvor de gemmer deres milliarder.

Dagens gæster: Uddannelsesordfører Ida Auken (S) og direktør Sigge Winther (Djøf)

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">9980a415-ba6d-4672-96b5-5cef970add0c</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 12:58:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7964b91c-ca7b-4513-951b-2754cf1c9876.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a14091f6-950f-4de1-b0d1-6e17bcee2781_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Russisk rædselsregime og nødhjælp i Kiev</title>
   <description>Alle havde forventet at Rusland ville rulle ubesværet gennem Ukraine, men sådan er det langt fra gået. Putin er begyndt at forfølge sin egen befolkning i et træk, der på uhyggeligste vis leder tankerne hen på rædselsregimer som USSR og Nazityskland. Og så snakker vi med Michael, der netop nu er i Kiev for at hjælpe.

Dagens gæster: Oberst Lars Møller, forsker Jacob Nyrup (Oslo Universitet) og læge Michael (Ukraine-Denmark Humanitarians)

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">464c4940-a209-433e-a345-eb8d4c458db0</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 12:50:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1aad9388-5d84-4dc1-975d-5b567b6ebda2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e0a84e79-e4ee-45bc-8edb-a8c149095389_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Live fra Lutsk, opslidningskrig og SoMe-Zelenskyy</title>
   <description>I det nordvestlige Ukraine kæmper Pavlo og andre ukrainske forretningsfolk for at brødføde de civile, og sikre medicin til alle. Han har taget sig til at at fortælle os om den aktuelle situation – og om vigtigheden af vestens forsatte opbakning til Ukraine. Noget præsident Volodymyr Zelenskyy har været utroligt dygtig til at sikre gennem sin brug af sociale medier.

Dagens gæster: erhvervsmand Asger Aamund, sognepræst Kathrine Lilleør (Sankt Pauls Kirke) og Pavlo Verzhbytskyi.

Vært: Lotte Thor
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">4ee1e5a0-27b3-4cf9-a08e-edf15bf41b20</guid>
   <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 12:40:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4dc08318-621f-4b18-b73e-1f2cc275d782.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6f476c10-ce4b-4522-baf7-41077709e348_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Civil courage og krigens menneskelige slagside</title>
   <description>Ruslands invasion af Ukraine har på fornemste vis illustreret almindelige mennesker kampvilje. Overalt springer frivillige initiativer op, til fordel for krigens ofre. I dagens forside stiller vi skarpt på initiativtagerne og dem, der sætter deres egen frihed på spil, for at protestere mod invasionen.

Dagens gæster: psykolog og forfatter Marie Brixtofte, direktør Allen Agerholm (Parken sport &amp; entertainment) og frivillig Anders Hageskov (Hjælpeaktion Ukraine)

Vært: Lotte Thor
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">729fdff1-d990-4531-a65e-b30b60c19d2a</guid>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 12:42:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d38efa1f-5a17-479e-8286-3d0eb1d47bbc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6704eea6-cf52-4fb1-9332-a9daf6071b40_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Muddersæson i Pripyat og nødtvungen NATO</title>
   <description>De russiske generaler dør som fluer, og hæren er fanget i Pripyatsumpens muddersæson. Enhedslisten har altid syntes at NATO var en dum ide – er de gladere for samarbejdet nu? Og så snakker vi med Jon Krogh, der har et bud på hvordan du kan hjælpe lidt mere direkte, end ved at høre popmusik på Rådhuspladsen.

Dagens gæster: Oberst Lars Reinhardt Møller og ligestillingsordfører Pernille Skipper (Enhedslisten)

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver

Hvorfor dør de russiske generaler som fluer? Hvad ville der ske, hvis ikke Danmark var medlem af NATO? Og er der ikke bedre måde at hjælpe Ukrainerne på, end en støttekoncert på Rådhuspladsen?</description>
   <guid isPermaLink="false">ec3e549d-028e-4b1f-adb1-2cb283051781</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 12:44:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/48056fc3-0c5b-4ec1-bad6-a10a7e01b03c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7653fa28-3aa0-407b-803a-e11d56e927f7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ukraine på forsiden 10-03-2022</title>
   <description>På forsiden dedikerer i den kommende tid hele sendefladen til krigen i Ukraine. Hvad er der sket? Hvad bliver det næste? Og hvad kan du gøre for at hjælpe ukrainerne hjemme fra Danmark? I dag kigger på vi Søren Pinds våbenstøtte, informationskrigen på de sociale medier og på hvad der vil ske, hvis præsident Volodymyr Zelenskyy blev snigmyrdet.

Dagens gæster: kommunikationschef Anders Langballe og professor i filosofi Vincent Hendricks

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">8e2fe473-8d2d-4537-bcdf-f8b971419289</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 12:05:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a73e5767-0ec1-4635-b43e-f789c99bdff0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ea37dec8-2cbc-4222-828f-0b75f1840811_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Overfyldt Folketing, råd til Mette F og Ukraine-washing</title>
   <description>Til næste folketingsvalg står vi med 14 opstillingsberettigede partier – og hvis gårsdagens partilederdebat viste noget, så var det at det er aaaalt for mange. På Forsiden kommer med gode råd til Mette Frederiksen om, hvordan hun kan forlænge hendes seneste popularitetsbølge, så den også holder efter krisen. Og så langer vi ud efter virksomheder, der pudser glorien lidt for meget i forhold til krigen i Ukraine.

Dagens gæster: rådgiver Andreas Gylling Æbelø og sognepræst Kathrine Lilleør (Sankt Pauls Kirke)

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">f8a0e94f-62ce-4b7f-94f4-b6699643264a</guid>
   <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 14:01:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/483bff36-f1ee-46a0-b71a-fe0725a2f395.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8681708d-380f-4716-a4b9-03c26c2bb09f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kvindekamp, gas og Putins vanvidsspil</title>
   <description>Er Putin egentlig lige så vanvittig som han virker, eller er det bare noget han spiller? Hvis han nu lukker for gassen, har Danmark heldigvis undergrunden fuld af gas – men må den grønne omstilling vige for krigen? Og så er det kvindernes internationale kampdag. Kan ligestillingsproblematikken løses af mænd i stiletter?

Dagens gæster: podcaster Lasse Peter Laursen og direktør Allan Agerholm (Parken Sport &amp; Entertainment)

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">150ee897-5f0d-4445-aecf-406d89f5a659</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 14:10:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/06896e8f-569b-41eb-9da8-5f6292a6b4ce.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/70e1434a-24bb-434a-ba94-efcf8af5f660_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Corydon i stiletter, ungdomsdruk og danske atomvåben</title>
   <description>Partierne kan ikke få armene ned, ovar de kunne enes om at afskaffe forsvarsforbeholdet. Men har de ikke altid sagt, at det ikke betød noget? Sundhedsstyrelsen vil have unge under 18 til at stoppe med at drikke – som om. Og så strutter Bjarne Corydon, Brian Mikkelsen og flere andre rundt i stiletter, for at få kvinderne ind i bestyrelserne. Burde de ikke starte med deres egne?

Dagens gæster: sladderdronning Ditte Okman og sekretariatsleder Jakob Engel-Schmidt (Moderaterne)

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">a7e537d3-1a4f-42ff-b6a8-22395df73717</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 14:02:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7c789050-c631-4bf8-b82f-c72fe778aec0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d384e5fc-3f86-4980-a3fd-7a9cc51851a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tesfayes dobbeltgænger, russer-gæld og moderat marketing</title>
   <description>Har udlændinge- og Integrationsminister, Mattias Tesfaye, sendt sin godmodige dobbeltgænger i byen for at byde ukrainerne velkommen i Danmark? Kan sanktionerne mod Rusland overhovedet true russisk økonomi, hvis ikke Kina hopper med på galejen? Og hvor mange gange skal vi egentlig læse nyheden om, at Moderaterne er opstillingsberettigede til Folketinget?

Gæster: debattør Lawand Hiwa Namo og direktør Jesper Theil Thomsen (SOUNDBOKS)

Vært: Poul Madsen
Producer: Lucas Francis Claver og Rune Langvad</description>
   <guid isPermaLink="false">03f38a39-ab4d-440b-8d26-0c9ca84a7a47</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 14:01:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/adf5047d-9092-4e4a-8e9a-7e8cc4707b9f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/75c99032-6788-456f-8996-4089ca674aae_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kommunister i træværket, flygtninge og værnepligt</title>
   <description>Krigen i Ukraine har sendt langt over en halv million mennesker på flugt. Vil Danmark tage uforbeholdent imod dem, eller får de samme behandling som syrerne? Værnepligten er efterhånden blevet en tur på efterskole – det vil politikerne gøre noget ved. Og så er Enhedslistens gamle kommunister kravlet ud af træværket for at minde os om, at det hele altså er Ukraines egen skyld.

Dagens gæster: politiker Liselott Blixt (løsgænger) og mediemand Bubber

Vært: Poul madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">4605f38b-9865-4e06-9a4f-593f482b54f3</guid>
   <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 14:01:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f9f748c9-64ff-4f84-8ae2-7aef2b281981.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1d6272d4-ce07-4a33-bc82-b820f803b1dc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Forsvarsløst forsvar, krigsregler og metakrise</title>
   <description>NATO mente i 2020 at Danmarks forsvar var i så elendig stand, at vi end ikke kunne forsvare os selv længe nok til, at NATO kunne nå at sende tropper ind. Der er regler for krig – men gælder de også når først folk plaffer hinanden? Og så tror Twitter ikke længere på mediernes krigsdækning – er sandheden krigens første offer?

Dages gæster: erhvervsmand Asger Aamund og journalist Janni Pedersen

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver

Billede af Janni Pedersen: Henrik Ohsten</description>
   <guid isPermaLink="false">0173a215-d03c-4ecf-a2df-ad208d91d979</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 14:01:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/97170570-9533-4a69-baae-b222031165d1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f99ee654-859f-4d90-9a71-c391057eebd0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Atom-Putin, pis på Vermund og Patos-Mette</title>
   <description>Ruslands præsident, Vladimir Putin, synes mere ustabil end nogensinde før. Det går ikke kanongodt i Ukraine, vesten sanktionerer løs, og nu truer han med atomvåben – har vi noget at frygte? Mette vil gerne have os til at kæmpe i Ukraine – hvorfor måtte vi så ikke i Syrien? Og så har Messerschmidt pisset på Pernille Vermund.

Dagens gæster: sladderdronning Ditte Okman og kommentator Anne Sophie Allarp

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">1ab17904-116c-4de3-af59-5bf5ec7d5b74</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 14:01:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cb0a79d9-d454-465c-9461-74ff31938b5c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/45ae88ff-b7ff-4d95-a463-99b857e4c8d9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>På Forsidens Ukraine-special</title>
   <description>Hele Europa vågnede i dag op til en rystende nyhed: Rusland var gået ind i Ukraine. I løbet af morgenen haglede missiler ned over Ukraines militære infrastruktur, og først på eftermiddagen begyndte de russiske tropper at nærme sig hovedstaden Kiev. Vi giver dig et overblik over den uhyggelige situation, og hvad den betyder for dig og Danmark.

Dagens gæster: direktør Sigge Winther Nielsen (Djøf) chefredaktør Mads Brügger (Frihedsbrevet)

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">2278ce5d-1b3d-4858-bedb-8a4c2ad546ad</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 14:01:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/98911b72-1d8e-44e8-ad12-c748bcbcdc27.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/698a2395-e652-41ec-9475-9e504e442cc0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kongelig censur, Toga-Heil og Pia fylder år</title>
   <description>Hertugiden af Cambridge, Kate, gæster i disse dage Danmark. Hun slår et slag for børn og kvinder – men har sørget for at pressen ikke må spørge til hendes mands klamme farbror Prins Andrew. Alex Vanopslagh er blevet taget i at heile på Toga Vinstue. Og så fylder den danske højrefløjs dronnning, Pia Kjærsgaard, 75.

Dagens gæster: Lektor i forvaltningsret Kristian Hegaard (KU) og studievært Cecilie Beck.

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">0ced0664-ddcb-4cfd-9864-63d2a941da4a</guid>
   <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 14:01:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/028a2c16-c4df-4251-a0ab-18d5446ec115.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c84f99b9-2201-4d60-8ddb-afd1327e5d28_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pia smadrer DF og Putin-paranoia</title>
   <description>Dansk Folkeparti mistede uden videre 5 folketingsmedlemmer – og alle som én pegede de på Pia Kjærsgaard og Morten Messerschmidt som grunden til deres afgang. Er der nogen fremtid for det parti? Putin valgte i nat at anerkende de to ukrainske provinser Donetsk og Luhansk som selvstændige republikker – og banede derved vejen for en invasion. Hvad stiller vesten op mod truslen fra Moskva?

Dagens gæster: sognepræst Kathrine Lilleør, rådgiver Andreas Æbelø og politiker Liselott Blixt (løsgænger)

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">587afd90-a066-41b5-a261-b3d31a486f60</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 14:02:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dc440540-b27b-4212-9b9b-6e42d9ba3833.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/18d3092c-555f-448c-a676-a518f5d3745d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Trump Social, Wolt og plastichjelme i Forsvaret</title>
   <description>De socialdemokratiske poltikere tordner mod Wolt – men er ikke for fine til selv at hapse lidt take-away via firmaet. Danmark vil ikke kunne være til megen hjælp i Ukraine – faktisk ville knap nok kunne forsvare Næstved. Og så er i dag dagen, hvor Trumps hjemmebryggede sociale medie, Truth Social, går i luften.

Dagens gæster: debattør Özlem Cekic og sekretariatsleder Jakob Engel-Schmidt (Moderaterne)

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">9dbea2da-fd26-4f05-a790-2b2c3475837d</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 14:01:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7f86b227-43ab-4888-8530-0728b137ac7a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6e0088ab-7923-49cc-811e-3aa3ec7db31e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Limfjordshegn, Bødskov og Badehotellet</title>
   <description>Aalborg kommune vil gøre nattelivet tryggere for de unge – man kan havn og vagter egentlig løse problemet? Morten Bødskov står med et ordentligt oprydningsarbejde efter Trine Bramsen, og vil have amerikanere på dansk grund. Og så lammetævede Badehotellet Borgen med hele 400.000 flere seere. Hvorfor er vi så vilde med det hotel?

Dagens gæster: chefredaktør på Ud&amp;Se Jens Vildstrup og sognepræst Marie Høgh

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">08f53d0b-0a87-4166-8b30-09b1ce1bd25e</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 14:01:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fa75917f-8e6f-432b-8eb2-1ede1307f50f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/935b8387-c69a-445b-9804-13b7df3f7ddf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Valgcentrifugen, Prince Andrew og andre klamme mænd</title>
   <description>På borgen bliver tonen mere og mere hysterisk, og mens partierne gravers skyttegrave i hver sit verdenshjørne spørger vi: hvornår kommer der valg? Mia Skadhauge Stevns formodede drabsmænd har nogle klamme domme i rygsækken. Og så gav Prince Andrew endelig op.

Dagens gæster: lektor i forvaltningsret Kristian Hegaard (Københavns Universitet) og journalist Ditte Okman

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">3c4e76ba-ab80-4f3f-b952-f776071efd8d</guid>
   <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 14:01:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/39dbb608-f9a3-4cf3-b461-2171c558e024.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/46817b92-fcbc-4de2-b578-66e31b2747b8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tronskifte i Mærsk, kuffertstrejke og offentlig bonus</title>
   <description>Så rykker Mærsks femte generation ind på esplanadens trone, og er med ét blandt Danmarks mest magtfulde mænd. Kommer han til at bruge noget af den magt på at betale skat? Messerschmidt brækker sig over BBB's bonus. Og hvorfor strejker bagagepersonalet altid op til ferier?

Dagens gæster: chefredaktør Mette Østergaard (Berlingske) og erhvervsmand Asger Aamund

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">94979eb5-f56b-472c-b5f4-05b932d3708c</guid>
   <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 14:01:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8db604a2-8e47-4e69-8c40-5ababcb44600.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7e1fdba6-e25e-4c2e-99c3-d7d8dda9fba5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Drabsmænd, spionkræmmeri og Borgen</title>
   <description>Mænd dræber kvinder. Desværre. Drabet på 22-årige Mia Skadhauge Stevn er en tragisk påmindelse om et problem, der ikke ser ud til at forsvinde lige foreløbigt – hvad gør vi? Anders Fogh Rasmussen og Uffe Ellemann-Jensen mener at spionsagen burde have været gemt ad vejen. Og så er Borgen tilbage – hvilken karakter er Poul og dagens gæster?

Dagens gæster: sognepræst ved St. Pauls kirke Kathrine Lilleør og medierådgiver Suzanne Moll

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">84b24a05-064c-4047-ba35-1e3b7a19aabf</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 14:01:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ab5294cb-9aca-4cbb-ac09-d53f50e57243.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/72453da1-3060-40c4-b836-f25cb7b52cb6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Voldsomme Vermund, Gourmet-Dan og arbejdskraft</title>
   <description>Dan Jørgensen futtede rask væk over 15.000 skattekroner af på en restaurant i Singapore. Efter lidt palaver trak han i land og betalte selv – måske han skulle åbne øjenene næste gang? Vi mangler desperat arbejdskraft. Og så sender Pernille Vermund verbale øretæver i Messerschmidts retning.

Dagens gæster: erhvervsmand Asger Aamund og politisk kommentator Anne Sofie Allarp

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">fb486d2c-838e-497c-93a3-b808aa6fa280</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 14:01:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e23487c6-3cad-44bb-bab4-08ac78d3a8a7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af2975d5-f0fd-49ab-8d8f-63aac78ed18d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spionfængsling, kulturKandis og blå tæsk</title>
   <description>Danmark forsætter derouten mod bananrepubliklignende tilstande, mens Spion-Findsen sidder varetægtsfængslet på 63. dag. De selvsmagende kulturradikale slået deres klamme speltklør i Kandis. Og så har blå blok tabt pusten (igen).

Dagens gæster: dabattør Lawand Hiwa Namo og lektor i forvaltningsret Kristian Hegaard (Københavns Universitet)

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">cad82358-8079-4fa9-bd24-80191547fa75</guid>
   <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 14:01:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1978a719-f2d3-44d0-b1eb-2081316c804b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/47437b32-c169-4a6e-b879-a9869f02c3c1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pers pension, ministerroulade og Danske Bank</title>
   <description>Må man få sin pension hvis man har været en bedrager i det private? Ikke ifølge Ekstrabladet. Regeringen smider ministrene rundt på taburetterne – hele 12 skift er det blevet til på 2,5 år. Og så er der, forståeligt nok, ingen der har tillid til Danske Bank.

Dagens gæster: sognepræst Kathrine Lilleør (Sankt Pauls Kirke) og kommunikationschef Anders Langballe (Dansk Ejendomsmæglerforening)


Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">3c711644-ab7c-44bd-afb9-3a06cce17a15</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 14:01:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/85fb69af-78c9-4345-ab50-94961ce70780.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5902a379-8c6f-4571-b8c7-859cb1e5cbb0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ligestillingen ligger stille, Benny er fri og S styrtdykker</title>
   <description>Ligestillingen i Danmark bevæger sig åbenbart med samme hast som DSB's udskældte IC4-tog – så det er jo klart, at det skal slås sammen med transportministeriet. Benny Engelbrecht har opdateret sine SoMe-profiler med en tinder-klar profilbilleder. Og så er Socialdemokratiet på heftig nedtur i meningsmålingerne.

Dagens gæster: medierådgiver Suzanne Moll, professor i filosofi Vincent Hendricks (KU) og ligestillingsordfører Pernille Skipper (Enhedslisten)

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">ea1c60d8-56bd-45dc-b275-c4ec7e7d6c81</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 14:01:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/449b0f25-e1c2-4d7a-b239-26ac6d935ba7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/40a04f4d-3d81-47db-9dd3-f5088490f611_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Halsboe vs. Netflix, bivirkninger og 4% i skat</title>
   <description>Kulturminister Ane Halsboe er tilbage i vølverollen og klar til at lænse techgiganterne for at finansiere DRs mikrofonholderi. Der er indtil videre knap 66.000 der har anmeldt bivirkninger ved covid-19 vaccinen – er det meget eller lidt? Og så har Mærsk tjent mere end 8 europæiske lande – men betaler kun 4% i skat.

Dagens gæster: sognepræst Kathrine Lilleør og politisk kommentator Anne Sofie Allarp

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">8e856dc6-c50f-4c4c-9cea-5f35e6ffe706</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 14:01:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4fe0a7f9-e730-4867-bb50-e690f12ea8f2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/410812df-d9c9-4455-bf65-8377d68b9a17_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MiddagsMette, Pia er sur og H.K.H. Mary</title>
   <description>Mette Frederiksen og Søren Pape har været ude at spise – og det har resulteret i to identiske Instagram-opslag og en masse pludder om samarbejde. Pia Kjærsgaard skriger over at de andre børn er onde ved Morten. Og så må både Poul Madsen og Kristian Hegaard krybe til korset, og rose Kronprinsessen.

Dagens gæster: tidligere folketingsmedlem Kristian Hegaard (R), sognepræst Marie Høgh og baby Hans.

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">54e414f0-58ea-43c1-98cd-df195854b6cd</guid>
   <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 14:01:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/73bd426f-ee12-4ecb-8035-db07c7d1537c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ab22fd37-5a1b-4d12-903d-d54d2fd3bce7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Martin Fjendriksen, løgnagtige Benny og nærrige Mærsk</title>
   <description>Hvor meget kan en politiker egentlig lyve, før det får konsekvenser? Hvis man hedder Benny Engelbrecht er svaret: Meget. Godt nok er Mærsk Danmarks største virksomhed, men skat – det betaler de ikke meget af. Og så har Martin Henriksen tilsyneladende Danmarks mindste sko – i hvert fald fortsætter han sit forsmåede råberi, efter nederlaget til Messerschmidt.

Dagens gæster: studievært Bubber og debattør Lawand Hiwa Namo

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">08e22447-4c2d-4527-9f4c-a4e4d12a4d56</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 14:02:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8847a484-6d00-4a85-acd3-04c8fba3fd10.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aad314ae-9599-4772-88b1-2e69c443e601_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Uffe Elbæk knalder, Pape fedtspiller og Ukraine</title>
   <description>De 100.000 russere på Ukraines grænse får EU til at ryste i bukserne – men hvorfor skal Danmark spille stor i slaget? Det borgerlige Danmark er stadig på vej ned i lokummet – hvornår tager Søren Pape Poulsen sig sammen og sætter sig ved voksenbordet? Og så kan vi nu læse om den gang, Uffe Elbæk knaldede i en vandcykel på Peblingesøen.

Dagens gæster: debattør Özlem Cekic og erhvervsmand Asger Aamund

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">200e72bc-52db-4bbb-9ebe-49543bc52cb1</guid>
   <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 14:01:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/144170ac-4368-4698-91d9-d4b6519ae8fb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5b93b94f-aa8d-4057-9c20-20df3ac76ee9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>KulturMette, covid-baroner og værdighed</title>
   <description>Som en anden gullshbaron har Falck skummet corona-fløden og tjent godt 1 milliard på quick-tests. Mette Frederiksens rollespil som 'almindelig' dansker er slut – nu flyder hendes Instagram over af bøger og kulturliv. Og så mener knap 60% af blå bloks vælgere, at Inger Støjberg blev dømt for hårdt.

Dagens gæster: podcaster Pelle Hvenegaard og professor i filosofi Vincent Hendricks (Københavns Universitet)</description>
   <guid isPermaLink="false">497e377b-6b00-4057-981c-4c20e5f0f6fd</guid>
   <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 14:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f93b1a81-6a9c-402d-b284-d838fd6a07fc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/163ae887-c14f-4c1e-8959-91980bea7229_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Klima-Dan, Ingers fremtid og veganerpalaver</title>
   <description>Nu hvor der ikke er flere stemmer at hente i corona, sender Klima-Dan milde gaver ud til de trængte danskere, for at tage brodden af el-regningerne. Kører Inger Støjberg sololøb, eller hopper hun ind i et parti? Og så er Veganerpartiet ved at implodere.

Prøv Podimo gratis i 30 dage via linket her: www.podimo.com/poulmadsen30 – så kan du få sat dagen på plads en hel måned frem.

Dagens gæster: direktør Sigge Winther (Djøf) og erhevrvsmand Asger Aamund

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis</description>
   <guid isPermaLink="false">7792e42c-0ee3-4ab6-910d-9a008e3bbc0b</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 14:01:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9f2ca7e1-dc79-421d-8d81-78414db024b1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aeb254f3-58fb-4b4b-a30b-5e7713183a14_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Meningsmålingspolitik og Kofod i Mali og privatprinsen</title>
   <description>Corona slutter med januar – og hurra for det! Men er der egentlig fordi pandemien løjer af, eller fordi regeringen går ned af i meningsmålingerne? De danske tropper skulle til Mali, og så ikke alligevel? Og er Hans Majestæt Frederik egentlig kun Kronprins på deltid?

Dagens gæster: tidligere folketingsmedlem Kristian Hegaard (R) og sekretariatsleder Jakob Engel-Schmidt (Moderaterne)

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">dfb35f84-8691-4029-9600-d32d1a41463b</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 14:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0c84be41-ff8a-4695-80dc-21bf493ef9bd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ce3e313-967e-4113-8da7-cf20d9a0a0c6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3F for fyret, diploMesserschmidt og virologer</title>
   <description>3F er hoppet ind i nutiden, og derfor hører Per Christensen til i fortiden. Ovenpå afsløringen af hans dobbeltliv, er han nemlig røget på porten. Morten Messerschmidt skal samle DF – men kan han få sig selv til at dele scenen med resten partiet? Og så har Poul en lille nekrolog for pandemiens virologer.

Dagens gæster: journalist Janni Pedersen og direktør Allan Agerholm (Parken Sport&amp;Entertainment)

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">1de47a74-a136-4dcd-a1d7-cd722646c41f</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 14:02:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c5207c2e-4fbc-433a-9314-08a56452e13c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b40e1a19-ec17-4c57-87e8-7e50be5c0d05_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kong Messershit, mor Pia og flerkoneri</title>
   <description>Messerschmidt vandt søndagens afstemning suverænt, og kan nu kalde sig formand i DF – men hvor længe holder han? Pia Kjærsgaard startede DF, men kommer hun nogensinde til at overgive tøjlerne? Og så har 3F's formand, Per Christensen, i årevis haft flere kærester på samme tid.

Dagens gæster: sundhedsordfører Liselott Blixt (DF) og forfatter Anne Sophie Allarp

Vært: Poul Madsen
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">036c5c02-5e6c-4c99-b1e8-38c4736b282a</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 14:01:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/688c4fa5-ea1d-48d9-a867-e15c05cedf26.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dff63dc4-2a35-4397-9d60-d9692eed8885_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rådhusrædsel, donationslusk og politiske Pilou</title>
   <description>Beskæftigelses- og integrationsborgmester i København Cecilia Lonning-Skovgaard hersker med frygt. Aalborgs borgmester ser ud til at have lavet Brixtofte-finten for at score ekstra til valgkampen. Og så har Pilou Asbæk meldt sig ind i Socialdemokratiet – og har allerede lært ikke at udtale sig.

Dagens gæster: museumsdirektør Jane Sandberg (Enigma) og direktør Allan Agerholm (Parken Sport&amp;Entertainment)

Vært: Lotte Thor
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">250e25d7-d29f-4502-9476-b1629ff4ee00</guid>
   <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 14:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/43a6d791-2425-4ebd-b39a-60e4284673d0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2e1dd426-41a4-46cb-982e-0498d6d4b3d4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dyrt spin, Bennys præmis og Bornholmsk tryghed</title>
   <description>Regeringen forgylder det i forvejen velbetalte spin-maskineri med en klækkelig bonus ovenpå dets hårde corona-arbejde. Transportminister Benny Engelbrecht bliver tøsefornærmet hvis ikke man er enig med ham. Og så har vores allesammen udenrigsminister, Jeppe Kofod, manet til besindighed på Bornholm: NATO passer på os, siger han.

Dagens gæster: erhvervsmand Asger Aamund og journalist Camilla Boraghi

Vært: Lotte Thor
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">37110871-1a44-4cf7-b96b-3dc72d69138c</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 14:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a8817ea5-43ab-44e5-8018-6c761fa3a74f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39657d4d-2f66-4527-b981-b185dc64ce96_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Millimeterdemokrati, politikorruption og Venstre-implosion</title>
   <description>Hvorfor dele en valgseddel op efter stemmeantal, når man bare kan kræve at den er halvt mænd, halvt kvinder? Rigspolitiets tidligere indkøbschef inkasserede en klækkelig bonus for at forgylde sin veninde. Og så forlader endnu en profil Venstres synkende skude.

Dagens gæster: mediemand Bubber og politisk kommentator Anne Sofie Allarp

Vært: Lotte Thor
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis</description>
   <guid isPermaLink="false">d06a9228-4116-4a5d-9fd4-0c843b2fcdc4</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 14:01:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/438bfe8f-1357-492a-928d-9efed1dcaad2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/da8f27b5-b363-495a-9712-38d84f2cad76_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ulovlig overvågning, broccolikampagne og mere Tesfaye</title>
   <description>Nick Hækkerup vil give politiet lov til at smugkigge i mobiler – selvom EU og eksperter siger nej. Fødevareminister Rasmus Prehn fyrer millionsummer af på broccolikampagner. Og så har Mattias Tesfaye ikke ligefrem hjertet med i sin politik.

Dagens gæster: debattør Özlem Cekic og stifter af Den Uafhængige Asger Juhl

Vært: Lotte Thor
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">7c0a82b5-6aec-4922-953d-56f07f4d8655</guid>
   <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 14:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b19a5b25-5845-4c5e-aa9e-7a5969f2bd8e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3d1814b4-bb7d-488d-b613-72a1ffa68b90_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Claus Hjort, marionetkommission og røverkunst</title>
   <description>Der viftes fortsat med landsforræderiparagraffen i sagen om lækager fra FET – og senest er tidligere forsvarsminister Claus Hjort kommet i skudlinjen. Epidemikommissionen er fyldt med socialtdemokratiske partisoldater, så det uvildige organ bare gør, som ministrene siger. Og så er kunstneren Jens Haaning stadig en halv million kroner rigere, end han burde være.

Dagens gæster: politisk rådgiver Josephine Fock og sekretariatsleder Jakob Engel-Schmidt (Moderaterne)

Vært: Lotte Thor
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">d9a94991-fd9e-4ece-b1b5-747205a49bee</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 14:01:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/375080c9-58de-4801-89a8-97a9edd57c2d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/22d7a59b-e3ec-4a79-b727-14b3556c5c27_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Regentjubilæum, voksenskældud i Bruxelles og Pape på banen</title>
   <description>Hele mediedanmark er i selvsving over Dronning Magrethe d.2's 50-års jubilæum – og På Forsiden er ingen undtagelse. Mattias Tesfaye indkasserede en skideballe i Bruxelles. Og så vil Venstre-nestoren Claus Hjort have Pape ud af busken og ind i statsministerarenaen.

Dagens gæster: chef for iværksætteri hos Dansk Erhverv Jasmina Pless og politisk kommentator Noa Redington

Vært: Lotte Thor
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">a73729bc-629f-4d1d-94cc-dd27d45a0fd8</guid>
   <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 14:03:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f22c6caf-7dfe-457d-9b88-c392abe31525.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/42ab697b-0162-4513-a920-8adbbcdacc72_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kvaksalveri på Bispebjerg, kinesiske spioner og inkompetence i udflytningen</title>
   <description>På Bispebjerg Hospital har en kirurg eksperimenteret på livet løs – med uvidende patienter som forsøgskaniner. PET prøver at få os til at glemme spion-Findsen, ved at minde os om at Kina er slemme. Og så klynker de studerende uge og uddannelsesudflytningen</description>
   <guid isPermaLink="false">d09a2cfc-31e6-4fe9-ad94-2b9b82f742af</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 14:02:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a71dc29f-03e5-46da-ac20-c53663992008.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ecd18738-f3dc-430d-9a94-85cf350c64a5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tårnhøje gasregninger, influencer i nabokrig og kommunal aborttvang</title>
   <description>Priserne på gas eksploderer, og det kommer til at ramme mere end 400.000 husstande. En influencer og hendes hær af følgere lægger hendes overbo for had. Og så har Vejle kommune givet en kvinde valget: abort eller tvangsfjernelse på fødegangen.</description>
   <guid isPermaLink="false">a97dfcff-0fb2-4437-9896-f5eef69cd809</guid>
   <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 14:00:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a2576d07-edae-4d7b-bf1a-31cb41a3a4d8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/79741b15-474a-43c9-8c03-df67d9c34b33_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spion-Findsen, pædofil på hjul og en daglig dosis Oehlenschläger</title>
   <description>I dag er forsiden lidt forsinket. Det er vi superkede af, og vi lover at være tilbage til tiden i morgen – vi lyttes ved.

Chefen for Forsvarets Efterretningstjeneste er i fængsel – og har været det i et stykke tid. Hvad er op og ned, og hvem er han egentlig? Vest for Slagelse cykler en pædofil rundt og antaster unge drenge, men lokalsamfundet kan intet stille op. Og så vil Morten Messerschmidt have begge danske nationalsange i daglig rotation på DR.

Dagens gæster: stifter af Den Uafhængige Asger Juhl og byrådsmedlem i Gentofte Marie Brixtofte (R).

Vært: Lotte Thor
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">e1d56b80-523d-4885-953c-8f8a1dd33a45</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 16:00:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c2caaad7-999f-4020-9fd7-e1ae69f94044.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/046932da-88b0-481a-8868-ea52fabf9863_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fængselsuddannelse, orden i rækkerne og partypooper til nytårskuren</title>
   <description>Læs en bog og kom før ud af fængslet. Det er godt nok en Brasiliansk model – men er det også noget, vi skal have gang i herhjemme? Op mod formandsvalget er Dansk Folkeparti er ét stort kaos. Og så er Statsministeren hamrende ligeglad, med De Radikales trusler om tilbagetrækning af mandater.

Dagens gæster: Sekretariatschef for Mederaterne Jakob Engel Schmidt og debattør Özlem Cekic

Vært: Lotte Thor
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">c1ee5f83-fad3-46f3-bd1c-ad5c42428957</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 14:01:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ec6c1c77-6033-4d6f-8f8b-b7f58c1fc9ca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/942434f1-7f2e-42cc-b7ff-a76d3a0a5b92_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Radikalt skrigeri, transidræt og piratimport</title>
   <description>Sofie Carsten Nielsen vil have de radikale tilbage som kongemagere – og måske en lækker ministerbil med i købet? Danmarks Idrætsforbund har omsider fået taget stilling til spørgsmålet om transseksuelle i elitesport. Og så er Esben Snarres étbenede pirat kommet til Danmark.

Dagens gæster: debattør Lawand Hiwa Namo og chef for iværksætteri hos Dansk Erhverv Jasmina Pless.

Vært: Lotte Thor
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">6a18b60a-eebb-46e5-aa84-0c0180697022</guid>
   <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 14:01:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cc565e84-0b29-4908-9c2b-303cdff5272c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1904dfd3-959f-47d8-a0e2-26e4c3f507b4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lovlydig musik, svenske dyder og tommel-op til embedsværket</title>
   <description>Grundet tekniske vanskeligheder, bliver forsiden kun i overskrifter i dag – den egentlige episode kan vi desværre ikke sende. 

Vi beklager meget og lover at sætte dagen på plads igen i morgen.</description>
   <guid isPermaLink="false">3d0e0e02-0864-4b04-a8fc-e805183df335</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 16:42:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/679e0d27-a42a-4c63-ae30-54d269ccfbcd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:02:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c59a4eca-e8c3-41b5-b54b-9a7c786a94a9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lækage-intimidering, kulturkarantæne og kønsopdelte teenagere</title>
   <description>Politiet har nu indkaldt en række journalister i forbindelse med sagen om mulige lækager fra FE og PET, som kom frem i december. Det bliver kaldt en trussel mod pressefriheden. Kulturorganisationer holder lukket mens danskerne shopper amok til januarudsalg – hvornår må vi gå i teatret og biffen igen? Og så har en bornholmsk folkeskole besluttet at kønsopdele deres 8. klasser – hurra for gamle dyder?

Gæster: skuespiller Jakob Fauerby og chefredaktør Peter Erntsved Rasmussen (olfi.dk)

Vært: Lotte Thor
Producer: Nicolai Lund
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">1e1104bd-6722-46b0-ac25-45944621269e</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 14:18:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0b3bd8c1-b6a1-4323-a695-35eb737babdd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3d251bb2-0c2f-430f-8a48-bf7af54d96b7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Massakre-dagbog, Mettes u-vending og Messerschmidt bandekonflikt</title>
   <description>Magnus Heunicke blev i dag afhørt i minkkommissionen – i hans dagbøger kan man læse, at han forudså Mogens Jensens afgang. Men var han virkelig den eneste, der så skriften på væggen? Mette Frederiksen vil invitere mere udenlandsk arbejdskraft til Danmark – et kæmpe løftebrud, siger DF. Og så er et tidligere bandemedlem ude og skyde Messerschmidts bande-forslag ned –  DF'eren ved ikke, hvad han taler om, lyder det.

Gæster: studievært Bubber og sekretariatsleder Jakob Engel-Schmidt (Moderaterne)

Vært: Lotte Thor
Producer: Nicolai Lund
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">bbfb1d3e-050d-4c64-97de-925c1d0a8d57</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 14:02:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2b387fe0-d1f9-4cf3-a9af-1e6eaf28d35d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/594f13bb-6413-42b1-be06-c86a055ff527_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Frie&quot; kommuner, børnefodlænker og SoMe-politikerne</title>
   <description>Vores ellers vældig kontrollerende Statsminister vil sætte kommunerne fri – men ender det som en varm kartoffel? Nick Hækkerup overvejer om vi skal til at sætte fodlænke på kriminelle børn. Og så bruger politikerne meget mindre tid på lovarbejde, og meget mere tid på sociale medier – og det kan få konsekvenser for folkestyret.

Gæster: direktør Julia Lahme og selvstændig rådgiver Josephine Fock

Vært: Lotte Thor
Redaktør og producer: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">3ad1e1d3-f66b-45b4-af1c-d61a1bb651a2</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 14:01:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3cc470fc-2d02-4b57-9d3b-11a6d148e505.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d36ef723-92db-4dea-8b74-d2d6ab491c63_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Året der gik 2021</title>
   <description>MeToo, minkmassakre, Messershit og meget andet – året 2021 har budt på vilde forsider og store historier. Poul Madsen tager et afbræk fra barslen og taler om året, der gik, med seks skønne gæster i denne timelange specialudgave. Og så præsenterer På forsiden også 'Årets dårligste prisuddeling'. 
Godt nytår – vi ses igen på mandag d. 3. januar 2022.

Gæster: Özlem Cekic, Asger Aamund, Vincent Hendricks, Kathrine Lilleør, Lawand Hiwa Namo og Andreas Gylling Æbelø

Vært: Poul Madsen
Producer: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">65718ac0-2ba2-4e9a-9747-eaf11cf2a0d2</guid>
   <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 05:00:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/960bf280-01e3-4b6e-a696-9281229134f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ca2bbecf-8103-4cf8-9db8-005fc90951ad_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>99 procent Arne, giv os corona og Dronninge-frimærke</title>
   <description>Arne Juhl – socialdemokraternes gallionsfigur under valgkampen 2019 – har nu selv søgt den tidligere tilbagetrækning, som han har lagt navn til. Berlingskes chefredaktør siger det som det er: vi får alle sammen corona på et tidspunkt, så lad os affinde os med det. Men er det en falliterklæring? Og så er Dronningen i morgen på skærmen med sin nytårstale – hvad mon hun kommer til at sige?

Gæster: chef for iværksætterpolitik Jasmina Pless (Dansk Erhverv) og redaktør Lucas Francis Claver

Vært: Lotte Thor
Redaktør og producer: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">e0ce3d74-35eb-4b24-8240-5be14f28474f</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 14:00:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ef0ab628-a84c-4675-a18d-b30e317ca9d5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fedbd898-f9cf-427b-89c7-2d5b03975d4a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Egenrådige Ane, skralde-import og DF's battle royale</title>
   <description>Kulturminister Ane Halsboe-Jørgensen vil gerne ombygge Danmarks ældste kongebolig, og nu ændrer hun loven, så hun kan få lov. Mens danskerne sorterer affald i ét væk, importerer forbrændingsanlæggene skrald fra resten af verden, som brændes af for at varme de danske stuer. Og så er formandsvalget i DF gået ind i slutspurten – Messerschmidt og Henriksen slås nu (næsten) åbent i medierne.

Gæster: studievært Bubber og journalist Pernille Brunse

Vært: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">2564f6e7-bbee-40b8-8cae-919f85168fe5</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Dec 2021 14:14:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b7fb793e-5f77-4eac-84cc-29bb55a327c1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/de4d6c6f-2b42-4203-975b-bb9b5213f02c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mettes spin(del)væv, Borgens kvinder og Heunickes talpumperi</title>
   <description>Regeringen har 26 spindoktorer ansat, og samtidig har de fleste ministerier oprettet såkaldte &quot;politiske sekretariater&quot; – men skal skatteyderne virkelig betale for Socialdemokratiets politikudvikling? Et nyt maleri med 30 kvindelige politikere, skal være modstykke til et med 30 mænd – men er det ligestilling? I månedsvis har vi fået at vide, at corona-tallene ikke kunne filtreres bedre – men det kan Region Hovedstaden altså godt finde ud af og deres tal er lavere. Prøver Magnus Heunicke at skræmme os?

Gæster: sekretariatsleder Jakob Engel-Schmidt og selvstændig rådgiver Josephine Fock

Vært: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">2cd36974-12d4-4168-9183-c516c3601d08</guid>
   <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 14:19:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e738018c-3a37-4ec1-93e7-d2811f646286.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f777876e-fd66-4d22-85c4-9c87451d89e9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pape-power, forskerløgn og &quot;racistisk&quot; juleshow</title>
   <description>Konservatives Søren Pape Poulsen melder sig nu – nænsomt – ind i kampen om statsministerposten efter næste valg. Hvad sker der for det borgerlige projekt, når ingen kan blive enige om, hvem der bestemmer? En dansk professor har bidraget til forskning, som nu bliver brugt til at overvåge og undertrykke det muslimske mindretal i Kinas Xinjiang-provins – han har tilmed løjet om den etiske godkendelse. Og så har Disney sat en &quot;trigger-warning&quot; på det traditionsrige juleshow – men er det virkelig nødvendigt?

Gæster: erhvervsmand Asger Aamund og kommunikationsrådgiver Sune Bang

Vært: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">346b6a0c-5e33-4f65-a995-ac7ada092560</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 14:05:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/527d9a42-10fb-4f0f-9bcf-38f143531833.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d67687eb-7b2f-4ba6-9c46-dd56e25ee04a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hummelgaards Amerika, Melchiors rædsler og protest-jul</title>
   <description>Peter Hummelgaard har brugt sin barsel på at skrive facebook-opslag, hvor han beskylder oppositionen for at være &quot;ligesom Trump&quot; – og det står han ved, nu hvor han er tilbage på ministerkontoret. Karen Melchior har overfuset sine ansatte så tit og så groft, at hun faktisk ikke har nogen af dem, hun startede i Europaparlamentet med, tilbage på sit kontor. Og så holder vaccine-skeptikerne jul med hinanden – fri for coronapas, men helt sikkert ikke fri for corona.

Dagens gæster: sognepræst Pia Søltoft og direktør Julia Lahme

Vært: Lotte Thor
Redaktør og producer: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">c25790f6-54aa-4407-9f19-8782f13e5c60</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 14:00:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6a4dd842-1f4d-483d-a681-1a5197cb4c61.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e6241bac-f0d6-400a-9e3c-e24511d74265_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Støjberg Special</title>
   <description>Hvad skal Støjberg lave, når hun bliver smidt ud af Folketinget? Kan hun få fodlænke, når hun er arbejdsløs? Og hvad var det nu helt nøjagtig, hun blev dømt for i sidste uge? På forsiden giver dig det store overblik over Inger Støjbergs sag, dom og fremtid.

Gæster: chefredaktør Mette Østergaard (Berlingske) og kommunikationsrådgiver Troels Johannesen

Vært: Lotte Thor
Redaktør og producer: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">8cbde462-f6e2-40a9-989d-36d125800c21</guid>
   <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 14:02:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3a190a15-2071-4571-a17a-63651edb57b3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6961c6de-847e-43d7-95d1-c9fe9b87886b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Angst på borgen, mere Messershit og Mette Thiesen fylder 40</title>
   <description>Alex Vanopslagh taler ud om stress og angst. Var han bare ikke opgaven som partileder voksen, eller er det noget vi alle burde snakke mere om? Messerschmidt er tilbage i retten - nu med nyt kasteskyts mod dommeren. Og så fylder kontroversmaskinen Mette Thiesen 40.

Dagens gæster: sekretariatsleder hos Moderaterne Jakob Engel-Schmidt og  redaktør Lucas Francis Claver.

Vært: Lotte Thor
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">c3bc1e62-b53e-4bf0-bdcf-1c441c7ec6d4</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 14:10:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7dff145a-d9a3-427f-8bce-32dfde94cc2b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b80ba0e8-c743-47c7-852d-cf43884cac8c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Stoleleg på operationsgangen, studentikost oprør og mere praktikantfifleri</title>
   <description>Mere råberi fra sundhedsvæsnet - denne gang fra lægerne, der efterlyser klarere retningslinjer for, hvem der skal behandles. CBS'erne surmuler over at der skal nedlægges et par uddannelser. Og så er der endnu en TV2-vært, der har haft fingrene i praktikantfadet.

Dagens gæster: studievært Bubber og debattør Lawand Hiwa Namo

Vært: Lotte Thor
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">78c2a7f4-f064-4546-8af2-288e53fbee5a</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 14:07:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1fe8bafc-bcf8-4d4b-9fb8-b54fa7da1409.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c16a561f-1215-4cd1-ae28-db5d80acc430_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Morsbøl Udslipspark, fanger i Østeuropa og Inger på porten</title>
   <description>Titusindevis tons giftigt affald har direkte kurs mod et villakvarter i Grindsted – men ifølge kommunen er der intet galt. Nu hvor Lindholm ikke blev til noget, kan vi bare sende udvisningsdømte fanger til Kosovo. Og så vil Folketinget sende Inger på porten – men Pia Kjærsgaard have at de skal kigge hende i øjnene, mens de trykker på aftrækkeren.

Dagens gæster: erhvervsmand Asger Aamund og journalist Pernille Brunse

Vært: Lotte Thor
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">f2f8eb26-d630-426f-a6fe-c06f4728169d</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 14:05:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9b4bd1b2-9c45-463d-ba31-5ca1e97ea443.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5524ee4e-6ea2-4bbd-8307-0b3fd87bae25_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sexistiske goodiebags, drenge-drag og præstemobning</title>
   <description>Hvad ville du sige til en goodiebag med powerbank, Rittersport og et par kondomer, efterfulgt af en opfordring til at klaske chefen i røven? En 12årig vil være Danmarks yngste drag queen, men er det en hobby for et barn? Og så mobber folkekirkens personale hinanden direkte ind i PTSD-diagnoser.

Dagens gæster: debattør Sanne Gottlieb og byrådsmedlem Marie Brixtofte

Vært: Lotte Thor
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">f21dee7b-8568-4beb-8303-fa76a12ca95c</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 14:04:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eed9818b-91ae-490b-b9b8-afb97cefd171.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4ed0d2a5-b307-4a6c-998d-fa1fa7788e43_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Støjen fra rigsretten, actionmanden Meldgaard og skoleskyderi.</title>
   <description>Støjen fra gårdsdagens rigsret kan høres langt udover Danmarks grænser – og også langt ind i Folketingssalen. Slåskamp med rabiate demonstranter og så en øl – man laver bare ikke mænd som Knud Meldgaard længere. Og så har politiet forhindret et potentielt skoleskyderi – heldigvis for det.

Dagens gæster: journalist Kasper-Emil Thornfeldt og bestyrelsesformand i parken Allan Agerholm

Vært: Lotte Thor
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">490bb3d6-7205-4e38-8d93-b692b8e7c983</guid>
   <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 14:03:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b749d709-c75c-45f2-a8ab-22ca371f38cd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eb561d6d-8662-4f9d-851d-69619fcedc05_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spjældeklang til Støjberg, hjemmearbejde fra 90'erne og julemærkepalaver</title>
   <description>Inger Støjberg fik historiske 60 dages ubetinget fængsel for hendes instruksmageri, men hvad får det af konsekvenser for hendes karriere? Hjemmearbejdet er tilbage, men reglerne herfor er oldtidslevn fra 90'erne. Og så byder en tur på Julemærkehjem åbenbart ikke bare på vægttab, men også en god gang skam – eller er det noget piberi?

Dagens gæster: sekretariatsleder for Moderaterne Jakob Engel-Schmidt og kommunikationsrådgiver Troels Johannesen

Vært: Lotte Thor
Producer: Rune Langvad
Redaktør: Lucas Francis Claver</description>
   <guid isPermaLink="false">67261a4a-f7d0-45ba-a7dd-bb9144266ee9</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 14:01:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d63b5532-9218-4a33-b81b-bf9af1b68b10.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b2b5ac15-6bca-4cb4-8393-3927e6f6b69d_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
