<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Q&amp;CO på B.T.</title>
  <description>B.T.s Henrik Qvortrup endevender de mest diskuterede historier om mediernes rolle.- sammen med en kendt medieperson i Danmark.Vi mener, at medier altid skal tage ansvar.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/2ebe1341-34f6-436d-940d-41c99eb4c851</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png</url>
   <title>Q&amp;CO på B.T.</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/2ebe1341-34f6-436d-940d-41c99eb4c851</link>
  </image>
  <item>
   <title>Toksværd, Klovn, ‘Weichardt-sygen’ og SMS-gate - Med Niels Krause-Kjær</title>
   <description>I mandags kunne B.T. og Berlingske afsløre, at alle metoder ikke var blevet taget i brug i forhold til at genskabe Mette Frederiksens slettede mink-sms’er. Historien har gået sin sejrsgang i samtlige medier og udvikler sig stadig. Men ifølge ansvarshavende chefredaktør på A4 Medier, Kristian Madsen, udstiller dækningen mediernes problem. Hvad mener han med det? Han diskuterer med Berlingskes chefredaktør, Pierre Collignon, efter en af journalisterne bag afsløringen, B.T.s Jacob Friberg, forklarer forløbet, der er gået forud for udgivelsen.

Det skabte et ramaskrig, da det kom frem, at venstrefløjsprovokatøren Harald Toksværd havde fået en plads på det eftertragtede talenthold på DR. DR forsvarede ansættelsen, men efter kun tre måneder er Toksværd nu færdig i mediemastodonten. Selv kalder han det en politisk fyring med henvisning til den kritik, der er kommet fra højrefløjen. Vi dykker ned i miseren med DR og manden, det hele handler om, Harald Toksværd.

Joken kan gå for langt – selv i Klovn – mener formanden for Muskelsvindfonden, der i et indlæg skriver, at solsikkesnoren bliver taget som gidsel i et afsnit af den seneste sæson af Klovn. Men er det Klovn, der går over stregen, eller er det formanden, der er humorforladt? Det spørger vi om i dette afsnit.

Og så er der gået sport i at ‘håne’ politikerne efter diverse pressemøder. Det mener i hvert fald Sjællandske Nyheders chefredaktør, Louise Petterson. Hun debatterer med Radio4s ditto, der er chef for en af dem, der ifølge Petterson excellerer i disciplinen.

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Niels Krause Kjær, forfatter og journalist 

Journalist: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Henrik Bo Nielsen, Direktør, Kultur, Børn og Unge, DR

Jacob Friberg, journalist og nyhedschef på B.T.

Pierre Collignon, chefredaktør på Berlingske 

Kristian Madsen, ansvarshavende chefredaktør på A4 Medier 

Louise Petterson, ansvarshavende chefredaktør på Sjællandske Medier

Nikolai Thyssen, ansvarshavende chefredaktør og administrerende direktør på Radio4

Harald Toksværd, debattør og tidligere ansat på Talentholdet på DR

Simon Toftgaard Jespersen. formand for Muskelsvindfonden

Producer: Frederik Riis-Jacobsen og Maria Asmine Dam 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]





See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">33550bf4-1c75-5cf9-a97b-0a3ca52f45e8</guid>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/6edd463d-2d3b-43d6-b9ab-b371011529bb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:32:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Corydon om fyring af French, Bosses brølere og Ritters farvel til Leth - med Niels Lunde</title>
   <description>Det har været drone-uge i Danmark. En uge, hvor mageløse pressemøder har stået i kø. Det samme kan man ikke sige om svarene på de mange spørgsmål, pressen har haft. Og Statsministeren? Hun nøjedes med et interview i Ultra Nyt med to børn. Vi spørger, hvad det egentlig er for en kommunikationsstrategi, regeringen fører.

Mandag aften døde digteren, filmskaberen og cykelkommentatoren Jørgen Leth. Vi taler med TV 2’s Dennis Ritter om hans mangeårige Tour de France-makker - om manden, myten og alt det, vi aldrig får igen.


Og så har det været en lidt træls uge for moderaten Stine Bosse. Først kaldte hun Jørgen Leth for Henrik Let. Og så skrev hun, at Ungarn ikke er en del af EU. Brølerne har udløst en regulær shitstorm. Vi ringer og spørger, om hun har tabt sutten, eller om medierne har gjort et alt for stort nummer ud af åbenlyse fejl.


Vi taler også med den netop udnævnte koncerndirektør i JP/Politiken. Hvem er han – og hvad skal han?


Sidst men ikke mindst taler vi med DRs generaldirektør, Bjarne Corydon, der i denne uge har fyret sin nyhedsdirektør Sandy French – blandt andet med henvisning til Frihedsbrevets sag om Frenchs mange taxature. Vi tager diskussionen om sagen, der er blevet kaldt “for lille”, men som åbenbart var stor nok til at få bægeret til at flyde over.

 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Niels Lunde, afgående chefredaktør på Børsen

Journalist: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Dennis Ritter, journalist og cykelkommentator på TV 2

Stine Bosse, medlem af Europaparlamentet for Moderaterne 

Noa Redington, politiske kommentator og tidligere rådgiver for Helle Thorning-Schmidt 

Bjarne Corydon, generaldirektør i DR 

Andreas Munk, journalist på¨Frihedsbrevet 

Klaus Høeg-Hagensen, ny koncerndirektør i JP/Politikens Hus 

Producer: Frederik Riis-Jacobsen og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">ea31443f-9d10-5ef4-8838-4e32cbee4c9d</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 18:34:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/e38927c8-c4e3-41ac-a794-b36a0114a39a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:30:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spanget af fortiden - Med Inger Støjberg</title>
   <description>Det var en bombe, da det kom frem, at komikeren og vært på DR-programmet Tæt på sandheden, Jonatan Spang, er blevet fyret fra DR, fordi en – dengang – 15-årig pige har beskyldt ham for at begå et overgreb på hende. Det var Berlingske, der havde historien først, og de sparer ikke på detaljer i deres beskrivelse af, hvad der skete mellem den 15-årige og den dengang 31-årige Spang. Vi tager diskussionen om detaljegraden med Berlingske og en ekspert i mediejura.

Og så ripper vi op i den gamle Falck-skandale. Den tidligere direktør Peter Goll er aktuel med en ny bog om råd til god kommunikation. Hans egen shitstorm er dog ikke nævnt. Hvorfor ik’? Det undrer Ekstra Bladets Knud Brix i den grad over sig over.

Politikens chefredaktør Christian Jensen er også aktuel med en ny bog – en bog om de såkaldte whistleblowere, og hvorfor de er så vigtige. Han kommer med sit budskab over for Inger Støjberg, der endte med en fodlænke, blandt andet på grund af whistleblowere.

Og så spørger vi, hvad vi skal tænke, efter det er kommet frem, at det ikke får konsekvenser for de DR-journalister, der for et par uger siden blev taget i at skrive under på en erklæring, der lyder, at Israel begår folkedrab i Gaza. Dagens gæstemedvært mener – måske ikke overraskende – at det er dybt problematisk.

 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Inger Støjberg, formand for Danmarksdemokraterne

Journalist: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Pierre Collignon, chefredaktør på Berlingske 

Heidi Højmark Helveg, advokat 

Peter Goll, administrerende direktør i Substantia 

Knud Brix, ansvarshavende chefredaktør på Ekstra Bladet

Christian Jensen, ansvarshavende chefredaktør på Politiken 

Producer: Maria Asmine Dam og Frederik Riis-Jacobsen 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">1b243583-504d-5f5c-8eef-70a45f3bb64b</guid>
   <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 17:25:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/e9bc9e03-a3d3-4dcd-9958-b363010f75e7/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Altingets ups’er og Ritter om Vuelta-kaos - Med Berit Ernst</title>
   <description>Vingegaard vandt Vueltaen. Men pro-palæstinensiske demonstranter løb med opmærksomheden. Vi taler med TV2's Dennis Ritter om, hvordan det pludselig er at skulle kommentere storpolitik – og ikke cykelløb.

Og så taler vi om et fænomen, der fylder mere og mere: Royale influencere. Herhjemme er det Grev Nikolai og nu også hans mor – Grevinde Alexandra – der har kastet sig over det lukrative erhverv. Og i Norge er de royale blevet Netflix-stjerner. Vi spørger, hvad den medieudvikling betyder for kongehusene.

For snart ti år siden undervurderede medierne styrken i Brexit-bevægelsen. Og Donald Trump blev betragtet som en tosse, der aldrig ville kunne blive valgt. Spørgsmålet er, om fejlen er ved at blive gentaget? For mens massedemonstrationer buldrer derudad i Londons gader, og Nigel Farage brager frem i meningsmålingerne, har de danske medier mere travlt med at dække noget andet.

Og så vender vi også en ups’er fra Altinget, der rejser spørgsmålet, om de såkaldte 'erfarer-historier' mest af alt kommer journalisternes egne egoer til gavn.

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Berit Ernst, forsvarsadvokat 

Journalist: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Morten Rønnelund, Storbrittanienekspert og vært på podcasten Den britiske vinkel

Jakob Nielsen, ansvarshavende chefredaktør på Altinget 

Dennis Ritter, cykelekspert og kommentator på TV 2 

Fie West Madsen, underholdningsredaktør på B.T.

Thomas Larsen, DRs kongehusekspert 

Producer: Frederik Riis-Jacobsen og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">71d9d077-a9c4-5916-b37f-4446ed160dd7</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 17:06:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/d10c83b2-4caa-44c0-9557-b35c011556e5/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DR-journalister i problemer - med Pernille Rosenkrantz-Theil</title>
   <description>Kan man dække krigen i Gaza, hvis man har skrevet under på en erklæring, der stadfæster, at Israel begår et folkedrab i Gaza? Ikke ifølge DRs egne retningslinjer, og derfor sidder over 30 journalister fra DR – heriblandt flere prominente nyhedsnavne – lige nu i saksen. Får det konsekvenser for disse journalister? Det mener flere, at det skal have, og de tager i denne uges afsnit debatten med en redaktionschef fra DR.

Vi vender også en video her fra matriklen, der er gået viralt. Nemlig den, hvor Weekendavisens chefredaktør, Martin Krasnik, bliver passet op af den pro-palæstinensiske debattør Omar Shargawi. Var det for meget? Eller er det præcis den disciplin, som journalister dagligt selv gør brug af?

Og så raser diskussionen om medieombudsmanden videre. Berlingskes chefredaktør, Tom Jensen, er bestemt ikke tryg ved tanken om en statsligt finansieret ombudsmand, og i en kommentar i sin egen avis spørger han, om der er en sammenhæng mellem afdækning af Samsam-sagen og politikernes ønske om at holde medierne i ørerne med en statslig ombudsmand. Tom Jensen kommer i studiet og debatterer med en tilhænger af en ombudsmand, mediejuristen Heidi Helveg.

Sidst, men ikke mindst, spørger vi, om Danmarks svar på mediemogulen Rupert Murdoch, Jørgen Ejbøl, er så usympatisk, som han altid fremstår i medierne – senest i et interview med Berlingske – eller om det bare er et panser?

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Pernille Rosenkrantz-Theil, overborgmesterkandidat for Socialdemokratiet i København

Journalist: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Pia Kjærsgaard, medlem af Folketinget for Dansk Folkeparti

Nina Palesa Bonde, dommerfuldmægtig og formand for Dommerfuldmægtigforeningen

Anders Emil Møller, ledende redaktionschef på DR

Tom Jensen, Ansvarshavende chefredaktør på Berlingske

Heidi Højmark Helveg, advokat og medlem af Medieansvarsudvalget 

Joachim B. Olsen, politisk kommentator og debatredaktør på B.T. 

Omar Marzouk, komiker og pro-palæstinensisk debattør

Kirsten Jacobsen, forfatter til ‘Pansergeneralen’ 

Producer: Maria Asmine Dam og Frederik Riis-Jacobsen 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">6ef1e53d-da5b-5b9b-a0d5-8d79b4322a87</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 17:20:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/17da82c7-d153-4ded-9924-b3550112c81c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:30:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Første ridse i Corydons lak og “møgmilliardærens” kamp mod EB – med Ulrik Haagerup</title>
   <description>Hvorfor aflyste DR’s nye generaldirektør sine – udskældte – konsulenter fra Boston Consulting Group i ellevte time? Kan det virkelig være rigtigt, at DR-medarbejderes liv er truet i Mellemøsten, fordi der sidder fire Boston-konsulenter ude på Amager? Eller er sagen i virkeligheden den, at Corydon rystede på hånden, da hans beslutning om at hyre de omstridte Boston-folk fik Palæstina-sympatisørerne til at gå amok? Det spørger vi Corydon om i dag.

Vi diskuterer også, hvad medier egentlig kan tillade sig at kalde folk, som af den ene eller anden grund bliver udsat for kritik. Anledningen er, at milliardæren Torben Østergaard-Nielsen, der blev hadeobjekt for politikere og visse medier i forbindelse med Nordic Waste-jordskredet, nu har indbragt Ekstra Bladet for Pressenævnet. Østergaard vil ikke finde sig i at blive kaldt for eksempel “miljøsvin” eller “møgmilliardær.” Vi tager debatten, når Ekstra Bladets Knud Brix møder Torben Østergaards advokat.

Og så afsagde Højesteret i denne uge dom i Samsam-sagen. Slukørede måtte PET og FE offentligt bekendtgøre, at Ahmed Samsam havde været agent under sine rejser til Syrien i 2013 og 2014. I øvrigt præcis som flere medier – med DR og Berlingske i front – konsekvent har fastholdt gennem flere år. Nu er spørgsmålet, om Højesterets afgørelse ikke bare er en sejr for Samsam, men også for medierne. Vi taler med en af de journalister, der har været længst nede i sagen, DR’s retsanalytiker Louise Dalsgaard.

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Ulrik Haagerup 

Journalist: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Jacob Skude Rasmussen, advokat i Gorrissen Federspiel 

Knud Brix, ansvarshavende chefredaktør på Ekstra Bladet

Bjarne Corydon, generaldirektør i DR 

Louise Dalsgaard, journalist og retsanalytiker i DR 

Producer: Maria Asmine Dam og Frederik Riis-Jacobsen 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">b76c00e2-e52a-5705-81c0-23f4a7a6c627</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 18:24:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/567593e5-297b-4715-be33-b34e01134575/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:22:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Corydons konsulenter, ‘Death to IDF’ og Hestepigen fra Helvede - med Trine Maria Ilsøe</title>
   <description>Danskerne kan tilsyneladende ikke få nok af true crime-formater, hvor virkelighedens kriminalsager får et journalistisk vrid og præsenteres med en indimellem gruopvækkende detaljeringsgrad. Nu bliver genren en regulær eksportvare. Det sker med dokumentarserien “Hestepigen fra Helvede”, som HBO nu udkommer med. Vi får journalisterne bag i studiet, når vi spørger, hvorfor udlandet er begyndt at interessere sig for danske drabssager. 

Inden Bjarne Corydon har rundet sin første måned som generaldirektør i DR, har han allerede hyret assistance, nemlig konsulenter fra mastodonten Boston Consulting Group. De skal blandt hjælpe med at udtænke DRs nye strategi. Men hov, er det ikke lige netop det, Corydon får sine penge for? Vi tager diskussionen med en, der mener, at der går for meget og for dyr 'management consulting’ i den.

Og så spørger vi om medierne har forsømt at beskrive, hvem der stod bag den store Palæstina-demonstration, der blev afholdt i søndags - samt forsømt at fortælle, at der blev råbt “Death to IDF”. Vi tager en diskussion mellem B.T.s Joachim B. Olsen og chefredaktøren for Danmarks røde dagblad, Arbejderen.

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Trine Maria Ilsøe

Journalist: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Camilla Marie Nielsen, krimi-journalist 

Christina Ehrenskjöld, krimi-journalist

Jarl Cordua, politisk kommentator og skribent i Berlingske 

Joachim B. Olsen, debatredaktør på B.T.

Lucas Carn, politisk redaktør på Arbejderen

Producer: Maria Asmine Dam og Frederik Riis-Jacobsen 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">0993c5be-f623-59b6-a28f-2fbbe06b8882</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 16:49:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/9511f6a3-6835-4958-b2ee-b347010bd924/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mettes vandrestunt, Gift ved første blik og Projekt Y - Med Anne Sofie Kragh</title>
   <description>Det har været den store “sænke skuldrene ude i den fri luft”-uge på statsministerens sociale medier. Ikke mindst på Instagram har Mette Frederiksen fortalt vidt og bredt om sine 18 vandreture rundt omkring i fædrelandet. Medietrykket er ydermere blevet forstærket af, at forskellige influencere har meddelt deres følgere, hvordan netop DE er blevet udvalgt til at gøre statsministeren selskab. Hvor smart er det her stunt egentlig? Det spørger vi en ekspert om.

Datingformater fylder mere og mere. Ikke mindst DR giver den fuld gas. Hotel Romantik og Trucker-dating har været på skærmen de seneste uger. Og seerne strømmer til. Og der er ingen grund til at tro, at der ikke også er masser af seere, når DR fra i dag sender første episode af klassikeren: ‘Gift ved første blik’. I dagens afsnit har vi et par af de nye deltagere med, når vi spørger, hvorfor de overhovedet har meldt sig til at krænge deres kærlighedsliv ud på fjernsyn, når succesraten er så lav.

Og snart ser et helt nyt medie dagens lys. Igennem nogle måneder har en række mediefolk og investorer arbejdet med det, der indtil videre bare bliver kaldt “Projekt Y”. Vi får besøg af en af bagmændene – en af Danmarks allermest erfarne journalister og mediepersonligheder, der for første gang præsenterer mediet for omverdenen.

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Anne Sofie Kragh 

Journalist: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Benjamin Rud Elberth, direktør og rådgiver i Elberth Kommunikation

Amalie, deltager i 'Gift ved første blik'

Mette, deltager i 'Gift ved første blik' 

Michael Dyrby, medierådgiver og medskaber af det nye medie, Projekt Y

Producer: Maria Asmine Dam, Frederik Riis-Jacobsen og Alex Brøndbjerg 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">7bc56a48-dfc0-5118-a78e-57dd108b6a1a</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 17:45:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/edc2d71f-9dbc-4709-ab2d-b340010f278a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Karaktermord på Grarup? - med Bjarne Corydon</title>
   <description>Udsendelsen i denne uge bærer i høj grad præg af diskussionen om krigsfotografen Jan Grarup, der har præget mediedagsordenen, efter at en yderst kritisk podcast de seneste uger har toppet hitlisterne. “BEDRAGET - løgnens anatomi”, hedder den.

Podcasten er produceret af de to Afrika-baserede journalister Helle Maj og Jørn Stjerneklar og fremstår som et indædt karaktermord på den i forvejen skandaliserede Jan Grarup. Grarup, der tilbage i 2023 blev afsløret i at have løjet om sin dækning af krigen i Ukraine og folkemordet i Rwanda.

Hidtil har Grarup ikke udtalt sig om den nye podcast, men har sagt ja til at lade sig interviewe her til Q&amp;CO. Det timelange interview kan lyttes i en særudgave. I denne ordinære udgave af Q&amp;CO interviewer vi Jørn Stjerneklar og udfordrer ham på nogle af de journalistiske valg, der er blevet taget i forbindelse med podcastens tilblivelse. For er de helt fine i kanten? 

På programmet er også en snak om identitetspolitik og mediernes  - særligt DRs - behandling af samme. Den ildsprudlende debattør og redaktør Aminata Corr Thrane er nemlig aktuel med en ny bog, der blandt andet handler om det. I dagens afsnit får hun lov til at konfrontere DRs spritnye generaldirektør, Bjarne Corydon, med en påstand om, at DR ligger under for en ‘betonideologisk feministisk intersektionalisme’. 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Bjarne Corydon 

Journalist: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Ida Ebbensgaard, mediekommentator i Politiken og tidligere chefredaktør på Zetland

Jørn Stjerneklar, fotograf og journalist 

Bo Søndergaard, journalist på Politiken 

Aminata Corr Thrane, debatredaktør på Berlingske og forfatter

Producer: Frederik Riis-Jacobsen og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">b25045ee-d00b-40ed-943a-3f81ebfcebcb</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 17:52:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/a7e60e77-9e37-4076-9809-b339011c9556/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:21:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SÆRUDGAVE - Interview med Jan Grarup</title>
   <description>Mange podcastlyttere har henover sommeren stiftet bekendtskab med podcasten “BEDRAGET - løgnens anatomi”. En podcast, der primært handler om de løgne og overdramatiseringer, den skandaliserede krigsfotograf Jan Grarup blev taget i tilbage i 2023.

Ifølge podcastens to producenter, fotograf Jørgen Stjerneklar og journalist Helle Maj, samler podcasten trådene omkring Grarups løgne og tilføjer nye perspektiver på dem. Men er der tale om gammel vin på nye flasker? Et karaktermord? Det mener Jan Grarup i hvert fald selv.

Men hvad er problemet, hvis podcasten har ret i, at han lyver så stærkt, som en hest kan rende?

Jan Grarup svarer på de mange spørgsmål i dette eksklusive interview med B.T.

Vært: Henrik Qvortrup 

Journalist: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Jan Grarup, fotograf

Producer: Frederik Riis-Jacobsen og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">9f5d9b38-464c-4dd7-bb4a-8b2123777e3d</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 17:48:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/316750f8-f201-4242-a5d7-b339011ac7cb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hotel Romantik og hvorfor overvåger TV 2 dine bukser?</title>
   <description>Vi er tilbage! Desværre har sommeren ikke bragt en løsning på den smertelige konflikt i Mellemøsten. Der er stadig masser af begrædeligheder at berette om. Senest har verden med gru kunnet se en hjerteskærende billeder udgivet af Hamas med et stærkt afmagret israelsk gidsel, der står midt i at grave sin egen grav. I Danmark har flere store medier imidlertid slået mange knuder på sig selv. For går det an at vise billeder, som klart er udsendt med propaganda for øje?

I den - mildest talt - noget mere fredelige kategori finder vi det store DR-hit Hotel Romantik. Sidste afsnit sendes i disse dage. Og danskerne har i dén grad taget de kærlighedssøgende seniorer til sig. Hvad er det, formatet kan? Og hvordan har de gamle turtelduer det med, at vært Sofie Linde taler til dem, som var de rød stue på tur?

Og så skal vi også runde en pikant sag om potentiel overvågning - det er i al fald den opsigtsvækkende beskyldning, som den danske tøjgigant BESTSELLER retter mod TV 2. Sagen handler om dokumentarjournalister, der syer overvågningsudstyr ind i jakker, bukser og tasker, der kan havne hos helt almindelige danskere.

 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Mikkel Lind Sorgenfrey 

Journalist: Maria Asmine Dam 

Gæster:

Lise-Lotte Bak, deltager i Hotel Romantik 

Kjeld Marslew, deltager i Hotel Romantik 

Kasper Reggelsen, kommunikationschef i Bestseller

Heidi Højmark Helweg, advokat 

Jotam Confino, mellemøstkorrepondent på B.T. 

Producer: Maria Asmine Dam og Frederik Riis-Jacobsen 

 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">40be481b-f315-414b-820f-18b061ecba37</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 17:38:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/064ecbbe-ab4d-4e22-8b22-b332011cd6fc/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:23:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Moderaternes gemmeleg og (for) slibrige detaljer i ny bog - med Søren Lippert</title>
   <description>Baseret på samtaler med mere end 50 kilder, der har arbejdet i eller omkring Moderaterne tegner journalist Jakob Kanne Bjerregaard og tidligere partimedarbejder Pia Møller Søe i en ny bog et “insiderportræt” af Lars Løkke Rasmussen og Moderaterne. Den indeholder saftige og opsigtsvækkende detaljer fra indersiden af “klovnebussen”, men omtalen har indtil videre været sparsom. Blandt andet fordi mange af kilderne er anonyme. Så hvad kan vi egentlig bruge bogen til? Dét diskuterer Berlingskes politiske redaktør med bogens to forfattere. 

Vi bliver ved Moderaterne for chefredaktøren for det medie, der i første omgang bragte historien om, at Lars Løkke ville købe Mike Fonsecas folketingsmandat, Jeppe Findalen fra Frihedsbrevet, er ikke tilfreds med de svar, Frihedsbrevet har fået fra Løkke og co. Ej heller er han tilfreds med det eneste interview, Løkke har givet siden afsløringen. Et interview, som dagens gæstemedvært foretog. Vi spørger, om Lippert forsømte sin pligt eller om Frihedsbrevet skal kigge indad. 

Og så er Børsens netop udnævnte chefredaktør i studiet. Som en af sine første bedrifter har Nikolaj Sommer nemlig afskaffet lederne hos Børsen. Mediet skal nemlig beskæftige sig med fakta og ikke ideologi, lyder det. Vi spørger, hvorfor de to ting udelukker hinanden. 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Søren Lippert 

Journalist: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Pia Møller Søe,  tidligere partimedarbejder hos Moderaterne og medforfatter til ‘Nu skal det handle om nogen’ 

Jakob Kanne Bjerregaard, journalist, kommunikationskonsulent og medforfatter til ‘Nu skal det handle om nogen’ 

Chris Kjær Jessen, politisk redaktør på Berlingske 

Jeppe Findalen, chefredaktør på Frihedsbrevet 

Nikolaj Sommer, ansvarshavende chefredaktør på Børsen 

Producer: Frederik Riis-Jacobsen og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">bd06a6d6-a2e1-416c-9605-f288db156642</guid>
   <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 17:27:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/8d237dc1-f542-440f-abf9-b308011590aa/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gades flugt fra Folkemødet og er DR Zelenskyjs jubeloptimister? - med Adnan</title>
   <description>Er DR for jubeloptimistiske på Ukraines vegne? Det mener en chefredaktør, der har lavet en gennemgang af over 100 artikler fra DR's dækning af krigen i Ukraine. Hans konklusion er klar: DR nedprioriterer ’dårlige nyheder’, anlægger optimistiske vinkler på krigen og udtrykker støtte til militære tiltag. Vi tager diskussionen med DR's udlandschef.

”Ikke på hylderne – skaf Sass-bogen lige her”. Sådan lød det på B.T.s forside tirsdag i sidste uge, da Henrik Sass Larsen udkom med sin bog. Dét har fået folk til at stille spørgsmålet, om B.T. har indgået en kommerciel aftale med Sass forud for det interview, der blev foretaget få dage inden udgivelsen. Svaret er et klart nej. Der er tale om helt almindeligt sponsoreret indhold, lyder det fra Berlingskes kommercielle direktør, fra hvis afdeling artiklen er produceret. Spørgsmålet er, om varedeklarationen var tilstrækkelig? Vi tager diskussionen i dagens afsnit, inden vi taler med Søren Gade om hans flugt fra dette års Folkemøde.
Efter kort tid valgte den garvede politiker nemlig at forlade klippeøen som direkte konsekvens af de journalister, der afkrævede ham svar i sagen om Esbjerg Havn. Var journalisterne urimelige, eller er Gade en ‘kylling’?

 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Adnan Al-Adhami, journalist på P3 Satire 

Journalist: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Lisbet Røge, Kommerciel direktør i Berlingske Media  

Marie Frank-Nielsen, seniorjurist i Forbrugerrådet Tænk

Uffe Kaels Auring, cand. Soc. og chefredaktør på tidsskriftet Eftertryk 

Niels Kvale, udlandschef og redaktionschef, DR Udland

Søren Gade, formand for Folketinget og bestyrelsesformand for Esbjerg havn 

Producer: Frederik Riis-Jacobsen og Maria Asmine Dam 

 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">eb90cabf-fa15-47ee-997b-e04913078577</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 16:59:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/cfacc187-5476-4053-821c-b3010112cc80/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Svanen er for vild - med Carsten Norton</title>
   <description>Efter en uge, hvor Q&amp;CO tog sig lidt anderledes ud end sædvanligt, er vi igen tilbage i normaltilstand. Og programmet står i dag i meget høj grad i Den sorte svanens tegn. 

TV 2 er netop udkommet med to ekstra afsnit, der ifølge TV 2 dokumenterer, at NSK - ved hjælp af Amira Smajic - har spioneret på journalister, og at Amiras kildeførere har instrueret hende i at lyve under en afhøring. 

Vi gennemgår de nye afsnit og spørger, hvor opsigtsvækkende de er. I dét lys dykker vi også ned i fejden mellem TV 2 og Berlingske. Berlingske, der har udgivet artikler om, at TV 2 angiveligt har tilskyndet Amira til at begå hacking. Holder den historie stadig? Og så har vi også en kommentar med fra hovedpersonen selv, Amira Smajic.

Den kommende redaktionschef for dokumentarer på DR, Kasper Krogh, svinger også forbi. Han er redaktionschef på Berlingske, men tiltræder snart på DR som redaktionschef for undersøgende journalistik og dokumentarer. Og det sidste er jo ikke helt uinteressant med de seneste års - uheldige - udgivelser. 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Carsten Norton

Journalist: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Meta Louise Foldager, filmproducent

Lasse Lund Madsen, professor i strafferet ved Aarhus Universitet

Michael Lund, undersøgende journalist på Berlingske

Kasper Krogh, redaktionschef for Samfund på Berlingske og kommende ledende redaktionschef for dokumentarer og undersøgende journalistik

Producer: Maria Asmine Dam og Frederik Riis-Jacobsen

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">c2989fa7-9266-47ec-afe8-ad5651364c4c</guid>
   <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 17:49:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/bf6d0672-e85f-40a0-ae8e-b2fa011cafeb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:15:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Henrik Sass - afsnit 4: Jeg bryder sammen</title>
   <description>ADVARSEL: I dette afsnit omtales selvmord. Hvis du er i krise eller har tanker om selvmord, kan du få hjælp hos Livslinien på telefon 70 201 201. Du kan også læse mere på www.livslinien.dk [https://www.livslinien.dk].

__________________

B.T. gennemførte d. 2. juni et større interview med tidligere minister og folketingsmedlem for Socialdemokratiet gennem 19 år, Henrik Sass Larsen. 

Baggrunden for interviewet er dels, at Henrik Sass Larsen er tiltalt for en alvorlig overtrædelse af straffeloven i forhold til overgrebsmateriale med børn - dels, at han planlægger at udgive en bog.

 B.T. har haft mulighed for at læse et udkast til denne bog.

Sass Larsen har haft en central rolle i dansk politik og i toppen af dansk erhvervsliv. Derfor er det B.T.s vurdering, at Sass Larsens forklaringer i forbindelse med anklagen i høj grad har offentlighedens interesse.

Interviewet udkommer i fire afsnit via B.T.s podcast Q&amp;CO og vil løbende blive dækket på B.T.dk [http://b.t.dk] 

Vært: Henrik Qvortrup 

Kilde: Henrik Sass Larsen, tidligere vækst- og erhvervsminister for Socialdemokratiet og medlem af Folketinget fra 2000 - 2019

Journalist: Maria Asmine Dam 

Afvikling: Maria Asmine Dam, Daniel Sarto Lassen, Andreas Meldgaard og Bax Lindhardt

Redaktør: Henrik Madsen 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">1e48dcdf-2988-4c77-a9fd-54b6a568b947</guid>
   <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 04:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/508fa453-100e-476a-9e2f-b2f300b10419/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Henrik Sass - afsnit 3: Politiet banker på</title>
   <description>B.T. gennemførte d. 2. juni et større interview med tidligere minister og folketingsmedlem for Socialdemokratiet gennem 19 år, Henrik Sass Larsen. 

Baggrunden for interviewet er dels, at Henrik Sass Larsen er tiltalt for en alvorlig overtrædelse af straffeloven i forhold til overgrebsmateriale med børn - dels, at han planlægger at udgive en bog.

 B.T. har haft mulighed for at læse et udkast til denne bog.

Sass Larsen har haft en central rolle i dansk politik og i toppen af dansk erhvervsliv. Derfor er det B.T.s vurdering, at Sass Larsens forklaringer i forbindelse med anklagen i høj grad har offentlighedens interesse.

Interviewet udkommer i fire afsnit via B.T.s podcast Q&amp;CO og vil løbende blive dækket på B.T.dk [http://b.t.dk] 

Vært: Henrik Qvortrup 

Kilde: Henrik Sass Larsen, tidligere vækst- og erhvervsminister for Socialdemokratiet og medlem af Folketinget fra 2000 - 2019

Journalist: Maria Asmine Dam 

Afvikling: Maria Asmine Dam, Daniel Sarto Lassen, Andreas Meldgaard og Bax Lindhardt

Redaktør: Henrik Madsen

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">3e5660a5-f2f4-4a53-9b2c-fe978ca3f658</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 04:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/1624b178-6290-4a40-8006-b2f200ef69e3/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Henrik Sass - afsnit 2: Dark web</title>
   <description>B.T. gennemførte d. 2. juni et større interview med tidligere minister og folketingsmedlem for Socialdemokratiet gennem 19 år, Henrik Sass Larsen. 

Baggrunden for interviewet er dels, at Henrik Sass Larsen er tiltalt for en alvorlig overtrædelse af straffeloven i forhold til overgrebsmateriale med børn - dels, at han planlægger at udgive en bog. B.T. har haft mulighed for at læse et udkast til denne bog.

Sass Larsen har haft en central rolle i dansk politik og i toppen af dansk erhvervsliv. Derfor er det B.T.s vurdering, at Sass Larsens forklaringer i forbindelse med anklagen i høj grad har offentlighedens interesse.

Interviewet udkommer i fire afsnit via B.T.s podcast Q&amp;CO og vil løbende blive dækket på B.T.dk [http://b.t.dk]

Vært: Henrik Qvortrup 

Kilde: Henrik Sass Larsen, tidligere vækst- og erhvervsminister for Socialdemokratiet og medlem af Folketinget fra 2000 - 2019

Journalist: Maria Asmine Dam 

Afvikling: Maria Asmine Dam, Daniel Sarto Lassen, Andreas Meldgaard og Bax Lindhardt

Redaktør: Henrik Madsen

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">602934ec-6dd3-460a-aa64-f4a032bbb61e</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 04:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/0fbd7035-123d-4761-83bd-b2f101559ffc/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Henrik Sass - afsnit 1: Jeg har ledt efter mig selv</title>
   <description>B.T. gennemførte d. 2. juni et større interview med tidligere minister og folketingsmedlem for Socialdemokratiet gennem 19 år, Henrik Sass Larsen. 

Baggrunden for interviewet er dels, at Henrik Sass Larsen er tiltalt for en alvorlig overtrædelse af straffeloven i forhold til overgrebsmateriale med børn - dels, at han planlægger at udgive en bog.

 B.T. har haft mulighed for at læse et udkast til denne bog.

Sass Larsen har haft en central rolle i dansk politik og i toppen af dansk erhvervsliv. Derfor er det B.T.s vurdering, at Sass Larsens forklaringer i forbindelse med anklagen i høj grad har offentlighedens interesse.

Interviewet udkommer i fire afsnit via B.T.s podcast Q&amp;CO og vil løbende blive dækket på B.T.dk [http://b.t.dk]

Vært: Henrik Qvortrup 

Kilde: Henrik Sass Larsen, tidligere vækst- og erhvervsminister for Socialdemokratiet og medlem af Folketinget fra 2000 - 2019

Journalist: Maria Asmine Dam 

Afvikling: Maria Asmine Dam, Daniel Sarto Lassen, Andreas Meldgaard og Bax Lindhardt

Redaktør: Henrik Madsen

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">fa8fee34-9627-43ab-b97d-3202f0f83c9a</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 04:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/67c52c34-f03b-453f-bc48-b2f101537c2c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Prins Rambo, Sass og Liniger om Lineker - med Tinne Hjersing Knudsen</title>
   <description>I anledning af, at Kronprins Christian har afsluttet sin rekruttid ved Gardehusarregimentet, har Kongehuset i denne uge delt en usædvanlig lækker og velturneret Youtube-video, hvor den kommende konge giver den som actionhelt. Dén video har Berlingskes kongehuskommentator ikke meget pænt at sige om - for ifølge ham er den et udtryk for en bekymrende tendens. Vi tager diskussionen. 

Vi skal også omkring spillereglerne for journalisterne på Borgen, Spilleregler, Ole Birk Olesen (LA) synes er for skrappe. Men er det bare indtil, han selv får en lortesag på nakken? 

Vi vender også den opsigtsvækkende BBC-fyring af det engelske sportskoryfæ, Gary Lineker. Det gør vi med hans danske navnebror, Henrik Liniger, der dækker fodbold for DR. 

Og så kan vi ikke komme uden om de historier, B.T. i denne uge har bragt om Henrik Sass Larsen. Vi har indforskrevet B.T.s chefredaktør og en journalist, der kan stille ham de spørgsmål, flere journalister har haft lyst til at stille til B.T.s dækning. 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Tinne Hjersing Knudsen 

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Jakob Steen Olsen, kongehuskommentator på Berlingske 

Ole Birk Olesen, medlem af Folketinget for Liberal Alliance 

Henrik Liniger, fodboldkommentator for DR 

Sofie Frøkjær, journalist på Radio4

Simon Richard Nielsen, ansvarshavende chefredaktør på B.T. 

Producer: Frederik Riis-Jacobsen 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">df323684-c32e-4adb-bb0c-e74b65bfcb11</guid>
   <pubDate>Thu, 22 May 2025 18:08:01 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/6a8955e8-8a9d-46b7-8430-b2e5011e45d1/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:20:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>‘En sygdom i mediebranchen’ og Keld Heicks Eurovision-dom - med Kresten Schultz</title>
   <description>“Hvorfor ser vi så sjældent de døde, de lemlæstede og lidende i medierne – alle dem, som personificerer krigens vanvid?” Sådan skriver medieiværksætter Bjarke Calvin Winding i Politiken. Vi sender spørgsmålet direkte videre til det nærmeste vi kommer en korrespondent i krig, død og ødelæggelse, TV 2s Rasmus Tantholdt. For er han enig i Windings kritik?

Og så spørger vi, om det er rimeligt, at DR - der vel må siges at være en økonomisk velpolstret medievirksomhed -  som udgangspunkt ikke betaler så meget som en bøjet femøre for, at eksperter bruger tid på at stille op og dele ud af deres viden? USA-eksperten Mirco Reimer-Elster har i al fald fået nok af at arbejde gratis. Han tager en diskussion med en chef fra P1, der er storforbruger af eksterne eksperter.

Sidst i programmet kaster vi et blik på Eurovision Song Contest, der løber af stablen i de her dage. Ikke siden 2019 er Danmark kommet videre til finalen. Hvad går der galt? Og er der gået for meget politik og freakshow i det? Det taler vi med Grand Prix-koryfæet over dem alle, Keld Heick. 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Kresten Schultz-Jørgensen 

Journalist: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Michael Alsen, redaktionschef for P1 Morgen og P1 Orientering

Mirco Reimer-Elster, USA-analytiker, radiovært og freelancer

Bjarke Calvin Winding, medieiværksætter, journalist og mediekommentator på Politiken 

Rasmus Tantholdt, international korrespondent for TV 2

Keld Heick, mangeårig musiker og sangskriver 

Producer: Frederik Riis-Jacobsen og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]





See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">cbf105b1-ca7a-4be9-9382-4cb58597609a</guid>
   <pubDate>Thu, 15 May 2025 17:15:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/56ad14e4-cef4-4dbe-9c81-b2de0114e0d8/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor klapper vi af paven og Paradise-Regitze? - Med Christian Bennike</title>
   <description>I denne uges afsnit kaster vi et (kritisk) blik på den seneste tids nekrologer om og dækning af afdøde Pave Frans. For ifølge dagens gæstemedvært er det mildest talt opsigtsvækkende, at “vi” pludselig står og klapper af paven, når nu “kirken står for alt det, vi burde bekæmpe: Skam, seximse og disktrimination,” skriver han. Vi tager diskussionen med Kristeligt Dagblads ansvarshavende chefredaktør, der modsat mener, at Bennikes kritik er grotesk. 

Og så dykker vi ned i influencerbranchen med en af sværvægterne. Regitze Bach er kendt fra både ‘Ex on the Beach’ og ‘Paradise’ og med sin Youtube-kanal, Only Fans-konto og næsten 90.000 følgere på Instagram lukker hun hele Danmark ind i aspekter af sit liv, som de fleste aldrig kunne drømme om at dele. Hvorfor? Det spørger vi den dokumentar-aktuelle realitystjerne og influencer om. 

Sidst men ikke mindst er Finans’ chefredaktør Simon Bendtsen i studiet. Det er han for at fortælle om &quot;bøllemetoder&quot; fra en advokat, som advokathuset Plesner har hyret, efter Finans har skrevet en række kritiske historier om en grænseoverskridende kultur i Plesner. Men hvori består &quot;bøllemetoderne&quot; egentlig? 

Gæster: 

Jeppe Duvå, ansvarshavende chefredaktør på Kristeligt Dagblad 

Regitze Bach, realitystjerne, influencer og OnlyFans-kreatør

Simon Bendtsen, ansvarshavende chefredaktør på Finans 

Journalist: Maria Asmine Dam

Producer: Frederik Riis-Jacobsen og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">f5fb9bec-161f-487d-85cf-a9b9e7459442</guid>
   <pubDate>Thu, 08 May 2025 17:04:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/72669a12-3363-4eb0-b44d-b2d70112330c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>General Corydon klar til kamp - Jesper Klit</title>
   <description>Der er blevet sat navn på, hvem der bliver DRs næste generaldirektør. Det bliver tidligere finansminister og chefredaktør på Børsen, Bjarne Corydon. Corydon gæster studiet, når vi stiller alle de spørgsmål, vi har på hjerte til den næste DR-boss. 

Og så tager vi en diskussion om B.T.s seneste klimadækning. I en række artikler, der maner til besindighed har B.T. nemlig for nylig brugt den omdiskuterede politolog Bjørn Lomborg som kilde. Lomborg, der længe har forholdt sig kritisk til klimadebattens dommedagsprofetier. Men dækning er et eksempel på, hvordan medier skader den grønne omstilling, lyder det fra radio- og podcastvært Iben Maria Zeuthen. 

Sidst men ikke mindst kommer vi omkring den nye ministerudpegede bestyrelse for Dansk Sprognævn. Den politiske kommentator Jarl Cordua har nemlig fået et sæde i den. Og han har én altoverskyggende mission. 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Jesper Klit, kommunikationsrådgiver og direktør i Jesper Klit &amp; Partners

Journalist: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Bjarne Corydon, tidligere finansminister, chefredaktør på Børsen og kommende generaldirektør i DR

Iben Maria Zeuthen, vært på radioprogrammet og podcasten ‘Ryd fladen’

Simon Richard Nielsen, ansvarshavende chefredaktør på B.T. 

Bjørn Lomborg, politolog og direktør for Copenhagen Consensus 

Jarl Cordua, politisk kommentator og skribent på Berlingske 

Adrian Lloyd Hughes, journalist og vært på DR-programmet ‘Klog på sprog’ 

Producer: Frederik Riis-Jacobsen og Maria Asmine Dam 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">09d9b3cf-1e4d-45aa-a7f1-8b69c8a5aaca</guid>
   <pubDate>Thu, 01 May 2025 17:28:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/2bc0a699-74bb-4c14-8438-b2d00115f8a5/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:22:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Har influencerne ramt muren? - med Meta Louise Foldager</title>
   <description>Først var det Cathrine Wichmand. Så fulgte Christina Sander trop. Det er ikke gået stille for sig i influencer-land den seneste uge. Den ene shitstorm har taget den anden, og spørgsmålet er, om folk har fået nok af tankeløse opslag og den krisekommunikation, der altid følger med, når influencerne - mod deres egen forventning - ikke kun modtager kærlighed men også kritik. Vi tager snakken med influencer Christina Sander, der i denne uge er kommet galt afsted med et opslag om Molslinjen. 

Og så spørger vi hvorfor åbenlys kønsdiskrimination tilsyneladende ikke giver anledning til kritiske spørgsmål på P1. Et afsnit af programmet ‘Parnasset’ har vakt stor forargelse - både fra lyttere og nu også en medvirkende, der føler sig røvrendt og misrepræsenteret af DR. For der, hvor hun tog afstand fra flere af de vilde påstande, der blev fremsat i programmet, har DR valgt at klippe ud. DR er i den varme stol, inden vi vender blikket mod ugens sidste emne: Berlingskes seneste dækning af TV 2s tilsyneladende ulovlige metoder under tilblivelsen af Den sorte svane. 

TV 2 står beskyldt for Danmarkshistoriens største medieskandale, men indtil videre har det ingen konsekvenser haft. Spørgsmålet er, om det nogensinde får det? Det taler vi med tidligere TV 2-chef og medierådgiver Michael Dyrby om. 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Meta Louise Foldager, filmproducent

Journalist: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Christina Sander, influencer og foredragsholder 

Anna Thygesen, kommunikationsrådgiver 

Louise Alenius, komponist og artist 

Mette Line Thorup, redaktionschef DR Kultur, Debat, Lyd

Mikkel Andersson, Debattør og afdelingsleder i Liberal Alliance 

Michael Dyrby, selvstændig medierådgiver 

Producer: Teis Thornberg og Maria Asmine Dam 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]





See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">d8402bf3-9cc6-4012-8ec7-656ab401e3c3</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 16:59:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/4ab30ee4-aa5a-4d03-8b33-b2c9010e7bfc/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:20:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er TV 2 skyldig i Danmarks største medieskandale? - Med Line Gertsen</title>
   <description>Berlingske bringer endnu engang nye oplysninger om de metoder, TV 2 har taget i brug i forbindelsen med 'Den sorte Svane'. Denne gang handler det om, at TV 2 angiveligt har tilskyndet Amira Smajic til at begå hacking. Mens fem eksperter vurderer, at det er gravalvorligt - og måske den største medieskandale siden SE og Hør-sagen - så afviser TV 2 blankt. Vi spørger, hvad der er op og ned - og hvor alvorligt det er. 

Det vakte stor opsigt, da ansvarshavende chefredaktør på Frihedsbrevet i sidste uge meddelte, at han har fået tre måneders karantæne fra Christiansborg. Diverse chefredaktører har kritiseret beslutningen om at bandlyse Brügger - blandt andre Berlingskes Tom Jensen, der drager paralleller til den jagt på pressen, der foregår på den anden side af Atlanten. Men dét er dybt urimeligt, mener Folketingets formand Søren Gade, der i dagens afsnit - helt ekstraordinært - ser sig nødsaget til at komme med Præsidiets udlægning af sagen. 

Donald Trump er også på dagens program. For alt, hvad han siger er i disse uger guf for tabloidpressen. Vi vender Trumps tabloide karakter, og så spørger vi, om vi på et tidspunkt - trods alt - når et mætningspunkt. 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Line Gertsen, undersøgende korrespondent på DR

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Lasse Lund Madsen, professor i strafferet ved Aarhus Universitet 

Signe Kühn, journalist på Berlingske

David Trads, tidligere USA-korrespondent og vært på podcasten Kampagnesporet 

Jeppe Elkjær, udlandsredaktør på B.T. 

Søren Gade, formand for Folketinget og Folketingets præsidium

Producer: Teis Thornberg og Maria Asmine Dam 

 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">bb9e50f6-efbf-471c-b905-2b1becf909b8</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 17:34:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/3996057c-1f73-4659-aba5-b2bb01077d6d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sossernes spinmaskine, svælgen i Sejr og Messerschmidts gave til DR - med Jotam Confino</title>
   <description>Den 1. april fyldte DR 100 år. Og i den anledning kommer DFs formand Morten Messerschmidt - i dagens afsnit - med en gave til mediemastodonten. Han sidder over for tidligere generaldirektør i DR Christian Nissen, der stadig er stor DR-defensor. 

Og så spørger vi om diverse sladder-podcast har taget for meget bad i den seneste tids sladdersager - herunder Sisse Sejrs stalkingsag. Det mener journalist Ditte Giese i hvert fald, der sammenligner den slags programmer med strikkekonerne, der hyggede sig ved de franske guillotiner. Èn af de såkaldte strikkekoner er i studiet og kaster kritikken durk tilbage i hovedet på Giese.

Vi skal også en tur ind på Christiansborg, hvor De Konservatives Mai Mercado er godt og grundig træt af dét, hun kalder Socialdemokratiets spin-maskine. For ifølge hende er Ekstra Bladets artikel om, at LAs formand, Alex Vanopslagh, ‘pjækker’ fra vigtige møder et tekstbogseksempel på, hvad de Socialdemokratiske pressemedarbejdere kan, når de folder sig ud. Vi spørger, om det ikke bare er dem, der er gode til deres arbejde? 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Jotam Confino, B.T.s mellemøstkorrespondent

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Anna Thygesen, kommunikationsrådgiver og vært på podcasten ‘Småt brændbart’ 

Morten Messerschmidt, formand for Dansk Folkeparti 

Christian Nissen, tidligere generaldirektør i DR 

Mai Mercado, medlem af Folketinget for De Konservative 

Niels Thulesen Dahl, politisk analytiker på Jyllands-Posten

Producer: Frederik Riis-Jacobsen og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">a83df0aa-3611-47d9-9ce3-c453292df90f</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 16:47:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/ada33f1d-5343-4728-955f-b2b4010ddeb4/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:18:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sagen om Sass og ‘kvabsede’ Kasper? Med Marchen Neel Gjertsen</title>
   <description>Der gik ikke længe før alle vidste, hvem der var den tiltalte i Berlingskes artikel om den tidligere minister, der har været i besiddelse af kæmpe mængde af overgrebsmateriale på børn. Også selvom Berlingske - i hvert fald ifølge dem selv - havde anonymiseret Henrik Sass Larsen tilstrækkeligt. Vi tager diskussionen med Berlingskes Tom Jensen og en meget erfaren forsvarsadvokat, der mener, at Berlingske “saboterede” den juridiske proces. 

Og så har en leder fra Ekstra Bladet vakt enorm opsigt. For var det over stregen at kalde Kasper Schmeichel “kvabset” og sammenligne ham med et “polioramt barn”, efter hans tvivlsomme præstation mod Portugal?

Sidst men ikke mindst vender vi en forsker-fejde i Weekendavisens spalter. En rasende vaccineforsker diskuterer med Martin Krasnik.

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Marchen Neel Gjertsen 

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Kåre Pihlmann, forvarsadvokat og formand for landsforeningen af forsvarsadvokater 

Tom Jensen, ansvarshavende chefredaktør for Berlingske

Anders Olsen, redaktionschef på Ekstra bladet

Carsten Werge, fodboldredaktør  på TV 2 

Magnus Hviid, kommunikationsdirektør i Spillerforeningen 

Christine Stabell Benn, vaccineforsker og professor ved Syddansk Universitet 

Martin Krasnik, chefredaktør på Weekendavisen  

Producer: Frederik Riis Jakobsen og Maria Asmine Dam 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">cb8faf6e-7d1a-497e-90ca-81f5d7d76b1a</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 20:39:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/f1c74152-3dbb-4025-b7f0-b2ad0118999d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>‘Usle’ influencere og hvorfor bliver du ved, Dorph? - Med Miriam Zesler</title>
   <description>I fredags blev momfluenceren Julie-Elsebeth og datteren Lotte angiveligt bedt om at gå fra et arrangement på Christiansborg, fordi Lotte larmede for meget. Det affødte en grædeselfie til influencerens over 150.000 følgere og siden har debatten kørt for fuldt drøn. Vi debriefer lovestormen til Julie-Elsebeth, der blev til en shitstorm for udsmideren, Roccamore-direktøren Frederikke Schmidt, og spørger, hvordan vi skal håndtere den magt, influencerne har fået.

Det gør vi, efter vi vender den seneste udvikling i Dorphs kamp for retfærdighed. I mandags tabte han en erstatningssag mod den advokat, der stod bag den advokatundersøgelse, der fik ham fyret fra TV 2. Spørgsmålet er, hvorfor han bliver ved med at kæmpe, når kritikerne alligevel har stemplet ham som Mr. MeToo og dem, der bakker ham op - modsat- har anerkendt hans mission om at nuancere debatten. 

Til sidst spørger vi, om TV 2s sidste søndagssatsning, ‘Verden i opbrud’, var skrevet lidt for meget i mol. Det mener en kritiker, der ikke har meget pænt at sige om programmet.

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Miriam Zesler, vært på TV 2

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Jes Dorph-Petersen, tidligere vært på TV 2  

Peter Astrup, senirorrådgiver Liberal Alliance 

Mia Wagner, iværksætter 

Amalie Lyhne, debattør og lederskribent for Berlingske

Nathalie Anna Ostrynski, samfunds- og debatredaktør på Sjællandske Nyheder

Producer: Maria Asmine Dam og Frederik Riis-Jacobsen 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">d47d8752-8cb0-46f2-b55c-56ddf7f51645</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 17:49:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/17c597c2-293e-45ed-b625-b2a6011f9373/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ree-showdown - med Bjarne Steensbeck</title>
   <description>Har Janni Ree og hendes farverige udtalelser om skilsmissen fra Karsten Ree fyldt for meget og for ukritisk i de tabloide spalter? Det spørger vi om i dag, hvor parterne for første gang tørner sammen i form af en proxy-diskussion mellem Karstens presserådgiver og Jannis ditto. 

Et nyt DR-interviewprogram med den anerkendte journalist Kristoffer Eriksen ser dagens lys på lørdag. Det slår sig op på at få prominente politiske kilder til at sige ting, de ikke før har sagt. Men kan det leve op til det? 

Og så skal vi et smut forbi Sikringen og Anders Aggers storroste programserie herom. DR har valgt ikke at beskæftige sig med de medvirkendes frygtelige forbrydelser. Dén opgave har B.T. dog taget på sig. Vi spørger, om B.T. blot bruger serien som et alibi for at udgive slibrige detaljer om de psykisk syges voldsomt kriminelle fortid - for at få klik.

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Bjarne Steensbeck, vært på P1 Morgen 

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Sune Aagaard, presserådgiver for Karsten Ree 

April Sandbäck, presserådgiver for Janni Ree og salgs- og marketingsdirektør i forlaget Buster Nordic

Knud Brix, chefredaktør på Ekstra Bladet

Kristoffer Eriksen, journalist

Niels Philip Kjeldsen, journalistisk chef på B.T. og Euroinvestor

John Hansen, journalist og fhv. graverchef på Politiken 

Producer: Frederik Riis-Jacobsen og Maria Asmine Dam 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">0141f756-94ec-4642-9b50-ca179a31a10c</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 18:40:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/437671a2-4dd0-487c-b03a-b29f012f91d8/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:19:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>‘Amatøragtige’ DR, Seiers shitstorm og inhabilitet hos Politiken? - Med Lisbeth Knudsen</title>
   <description>Må man som politisk kommentator skrive en klumme om et parti, hvis kommunikationschef, man lige har været på ferie med? 

En artikel fra Politikens Elisabet Svane har givet anledning til dét meget specifikke spørgsmål, da hun tidligere på ugen knap havde smidt klipklapperne fra en ferie med Moderaternes kommunikationschef, inden hun satte sig til tasterne for at kommentere Karin Liltorps partihop. Vi tager debatten, inden DR endnu engang er på plakaten. For nok har DR lovet at rette op på kvalitetssikringen af deres dokumentarer, men deres næste ‘offer’ - de danske Steiner-skoler - kan berette om metoder, der umiddelbart får en til at tænke: Here we go again. 

Og så spørger vi, om forretningsmanden Lars Seier Christensen egentlig ikke har fuldstændig ret i sin kritik af både Zelenskyj og de danske mediers dækning af Trump? Det gør vi i kølvandet på den shitstorm, der har ramt Seier, efter han skrev et opslag om det meget omstridte pressemøde mellem de to præsidenter. 

 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Lisbeth Knudsen, tidligere nyhedsdirektør i DR 

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Brian Weichardt, journalist og politisk kommentator på Radio4

Amalie Kestler, chefredaktør på Politiken

Christina Vilhelmsen, sekretariatschef for Steinerskolerne i Danmark 

Lars Seier Christensen, forretningsmand og hovedaktionær i FCK (bånd)

Producer: Frederik Riis-Jakobsen og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">94634586-f604-4d01-b1b6-75b5bff0ac9c</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 19:07:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/b1299f50-4617-4748-bb1c-b298012ec2ef/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:19:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DRs ‘Inuit-facing’ og en skrigende Christian Poulsen - med Kåre Quist</title>
   <description>Kunne det blive værre for DR? Ja, det kunne det. En sketch fra DR2s satireprogram med Jonatan Spang i spidsen, Tæt på Sandheden, har vakt ramaskrig blandt grønlændere - og er nu blevet meldt til politiet. En af anmelderne er i studiet. Hun tager diskussionen med flere, der mener, at grønlænderne skal tørre øjnene. 

Og så spørger vi, om man kan være lidt for entusiastisk, når man kommenterer sport. Dét har den tidligere professionelle fodboldspiller Christian Poulsen i hvert fald fået kritik for. Han er studiet for at forklare sig. 

Til sidst spørger vi, hvad fidusen ved liveblogs fra retssalen egentlig er, når journalisterne - ifølge nogle - har mere travlt med at beskrive, hvordan de involverede piller næse end selve sagen? 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Kåre Quist 

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Kåre Pihlmann, formand for Landsforeningen af Forsvarsadvokater 

Birger A. Andersen, journalist på B.T. 

Liza Tuperna Itzchaky, grønlænder og kandidat i antropologi 

Jakob Steen Olsen, kulturkommentator på Berlingske 

Christian Poulsen, professionel fodboldtræner, tidligere professionel fodboldspiller og fodboldkommentator på Disney + 

Peter Grønborg, journalist og fodbold-vært på Viaplay  

Producer: Frederik Riis-Jacobsen og Maria Asmine Dam 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">d456a0b4-e13f-4c38-b577-f95d7c7cd9c0</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 17:53:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/2118e989-06ca-4a93-ac20-b291012051a4/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:28:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>DR til tælling og Sisse Sejr i krise - med Mette Grith Stage</title>
   <description>Fadæsen fortsætter i DR. ‘Grønlands hvide guld’ er ikke længere at finde på DRs hjemmeside. Og Thomas Falbe er ikke længere chefredaktør på DR Nyheder. Vi vender den seneste udvikling, og så tuner vi ind på en helt ny DR-dokumentar, der endnu ikke har haft premiere. Den har dog allerede vakt stor opsigt, da Kristeligt Dagblad tidligere på ugen kunne afsløre, at holdet bag ‘Slave af Danmark’ har været på diversitetskursus med en mangfoldighedsekspert, der har skrevet, at hun helst ikke omgås hvide mennesker. Here we go again…eller hvad? 

Og så kan vi ikke komme uden om Sisse Sejrs stalking-sag. Hvad siger stjerneadvokat Mette Grith Stage, der i denne uge er gæstemedvært - til dén sag?

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Mette Grith Stage 

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Mette Hoffmann Meyer, tidligere dokumentarchef i DR

Michael Dyrby, selvstændig medierådgiver i Dyrby &amp; More

Nola Grace Gaardmand, journalist og undersøgende vært i DR-dokumentaren ‘Slave af Danmark 

Henrik Bo Nielsen, DRs direktør for Kultur, Børn og Unge 

Anna Thygesen, kommunikationsrådgiver

Producer: Alex Brøndbjerg og Maria Asmine Dam 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">ed5820d9-d208-4574-b852-227bb12f8017</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 19:09:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/805a7ec1-e661-47f1-888c-b28a0126f036/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er Thomas Falbe DRs komiske Ali? - Med Uffe Elbæk</title>
   <description>Ugens helt store historie er DR-dokumentaren ‘Grønlands hvide guld’ - og den kritik, der har haglet ned over den hele ugen. I dag kulminerede det hele med, at DRs nyhedsdirektør, Sandy French, officielt meddelte, at DR “ikke er lykkedes” med deres opgave med dokumentaren. Vi tager diskussionen hele vejen rundt og spørger, hvorfor DR altid skal trækkes til truget, når de bliver kritiseret for at begå fejl. 

Vi tuner også ind på DRs ‘kvalmende kommercielle’ Danmarks Indsamling og en ny podcast fra Radio 4, der for nylig fik tidligere overborgmester i Københavns Kommune Frank Jensen til at indrømme, at han måtte tage 'psykofarmaka' efter sin tur i MeToo-møllen. 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Uffe Elbæk

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Naja Graugaard, lektor ved Københavns Universitet på Institut for Nordiske studiet og sprogvidenkab

Jakob Engel-Schmidt, kulturminister (M) 

Thomas Falbe-Hansen, chefredaktør på DR nyheder

Louise Petterson, ansvarshavende chefredaktør på Sjællandske Medier

Søren K. Villemoes, journalist på Weekendavisen

Kurt Strand, journalist og medlem af  'SpiesKommissionen' 

Sune Bang, selvstændig kommunikationsrådgiver og manden bag Danmarks Indsamling 

Rene Fredensborg, Journalist på Ekstra Bladet

Anne Sofie Kragh, journalist og vært på Radio 4-podcasten ‘Et kapitel for sig’ 

Producer: Frederik Riis-Jacobsen og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">35ed6d36-0585-4fe7-9d34-697328cb3f33</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 18:58:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/91aa714b-0252-4045-9de4-b283012a2662/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:41:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ankerdal: Håndbold-succesen er farlig - med Nikolai Thyssen</title>
   <description>Håndbold har været her, der og alle vegne. Seertallene taler for sig selv, men (hvornår) bliver det et problem for de danske medier, at håndboldherrerne er blevet SÅ overlegne? Det spørger vi TV 2s Morten Ankerdal om. 

Og så diskuterer dagens medvært med journalistikkens grand old man, Kurt Strand. Spørgsmålet er, om Radio 4 har fået den ‘succes’, som de hævder at have fået.

Direktøren i JP/Politikens Hus og medlem af det efterhånden berømte Medieansvarsudvalg, Stig Ørskov, gæster også studiet. Han har ikke holdt sig tilbage med kritik af forslaget om en medieombudsmand. Det gør han heller ikke i dagens afsnit, hvor han tager os med ind i Søren Pinds medie-maskinrum. Ét sted man ikke har lyst til at være, må man forstå på Ørskov.

Og så har Frederik Vad (S) fået nok af Özlem Cekic - eller i hvert fald mediernes ‘brug’ af hende. 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Nikolai Thyssen direktør og ansvarshavende chefredaktør for Radio 4 

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Morten Ankerdal, vært og journalist på TV 2

Asker Hedegaard Boye, journalist på Weekendavisen

Kurt Strand, journalist 

Stig Ørskov, administrerende direktør i JP/Politikens Hus  og medlem af Medieansvarsudvalget 

Frederik Vad, udlændinge- og integrationsordfører for Socialdemokratiet

Producer: Frederik Riis-Jacobsen og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">6d88e0b6-e540-46e9-8231-876223b6f120</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 19:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/46542ab5-6aca-4b7b-8075-b27c012f33ee/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Luder, malkeko og mediombudsmand - med Noa Redington</title>
   <description>Hvordan kvinder bliver omtalt i medierne er et gennemgående tema i denne uges afsnit, hvor vi stempler ind i diskussionen om DRs ‘pigefnisende’ programserie Dronningeriget, Biografhittet Babygirl og den udskældte anmeldelse af ‘Spillet’, hvor influencer Irina Olsen bliver kaldt lidt af hvert, blandt andet luder. 

Og så kan vi ikke komme uden om Medieansvarsudvalgets anbefalinger, der landede i den her uge. Søren Pind er svært tilfreds - i modsætning til mange mediechefer. Vi tager diskussionen med et medlem af udvalget og en meget skeptisk chefredaktør.

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Noa Redington 

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Søren Baastrup, journalist 

Jeppe Duvå, ansvarshavende chefredaktør på Kristeligt Dagblad 

Heidi Højmark Helveg, advokat og medlem af Medieansvarsudvalget

Sarah-Iben Almbjerg, film- og medierredaktør på Berlingske

Marchen Neel Gjertsen, ansvarshavende chefredaktør på Jyllands-Posten

Nils G. Bartholdy, historiker, dr.phil. og tidligere heraldisk konsulent

Producer: Kasper Riising og Maria Asmine Dam

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">9c2e5cb8-72b4-4527-9aa9-ee3756eb1258</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 18:52:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/5e582718-d6b5-4a52-93a0-b2750132a7ce/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:25:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er de ‘alfonser’ på Lindhardt og Ringhof? - med Christoffer Guldbrandsen</title>
   <description>I denne uges afsnit har vi journalisterne bag en af ugens mest omtalte artikler i studiet, nemlig den om ‘alfonseriet’ på forlaget Lindhardt og Ringhof - som Hassan Preisler i hvert fald beskriver det. Flere ting står klart, efter man har læst artiklen. Spørgsmålet er blot, om dét er nok til at konstatere et strukturelt problem?

Filmproducent Meta Louise Foldager har dannet ‘alliance’ med Amira Smajic, og bliver nu beskyldt for at være årsag til, at TV 2s foredragsturné - med holdet bag ‘Den sorte svane’ - pludselig er blevet aflyst - eller hvad? Vi dykker ned i den misere i dagens afsnit. 

Og så er Donald Trump officielt tilbage som USAs præsident. Tidligere er de danske medier blevet kritiseret for at være for Trump-kritiske. Nu går kritikken på, at de danske medier er røget over i den anden grøft. Vi vender den danske dækning med DRs udlandschef. 

Sidst men ikke mindst spørger vi vinderen af DRs store formidlingspris, Imran Rashid, om det er god formidling at formulere sig så upræcist og decideret fejlagtigt, som han gjorde i DRs 'Debatten', dagen inden han modtog prisen.

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Christoffer Guldbrandsen 

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Emil Findalen, journalist på Frihedsbrevet

Jeppe Bentzen, journalist på Frihedsbrevet

Meta Louise Foldager, filmproducent  

Niels Kvale, udlandschef og redaktionschef, DR Udland.

Imran Rashid, læge og forfatter 

Producer: Kasper Riising og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">d2d6a1fb-b6ee-4b0b-8ed2-4b5a0ce101af</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 18:03:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/ee86f763-ffcb-4f7e-89d5-b26e012581ea/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>‘Nok er nok!’ - med Lasse Jensen</title>
   <description>Jon Stephensen gæster  studiet i denne uges afsnit af Q&amp;CO. Han har nemlig “fået nok af at blive rullet i tjære og fjer,&quot; her to år efter sin ‘Metoo-sag’. I den sammenhæng har han en høne at plukke med Weekendavisens udlandsredaktør, Anna Libak.

B.T.s mellemøstkorrespondent Jotam Confino vandt i sidste uge en sag om ærekrænkelser - begået af debattør Asmaa Abdol Hamid. Sidstnævnte var i sidste uge i Presselogen for at diskutere netop dét. Men Jotam blev ikke spurgt. Hvorfor ik? 

Det spørger vi om i dagens program, hvor Alex Nyborg Madsen er tilbage i studiet. I sidste uge langede han nemlig ud efter sin tidligere DR-chef, der - i kølvandet på det - har bedt om at komme til genmæle. Det kommer han i dagens program i en direkte debat med Alex Nyborg. 

På opfordring fra en lytter, har vi også et  indadskuende indslag om lidt for lumre kommentarer i Q&amp;CO-studiet på programmet. Det har vi efter, at vi tager et kritisk blik på den journalistik, der er blevet begået om Kongehuset, siden vi for et år siden fik en ny konge. 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Lasse Jensen

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Jotam Confino, B.T.s mellemøstkorrespondent

Thomas Gadsbølle, redaktionschef for politik, business og events, TV 2 NEWS

Alex Nyborg Madsen, radiovært  

Gustav Lutzhøft, ledende redaktionschef for kultur, debat og musik hos DR 

Jon Stephensen, medlem af Folketinget  

Anna Libak, udenrigsredaktør på Weekendavisen

Producer: Kasper Riising og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">9cf1f1c2-a254-43dc-adc5-1c603b178164</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 17:53:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/8c7949d6-9f1f-4b50-9ce4-b267011f273b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:16:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Døde satiren med Hebdo-massakren? - Med Mona Juul</title>
   <description>Årets første Q&amp;Co handler om, hvordan selvjustitsen her i 10-året for den koldeblodige nedskydning af satire-tegnere i Paris har sneget sig ind på de danske redaktioner. Programmet handler også om politikere, der på den ene side skælder ud på Facebook og Instagram, men på den anden elsker at være der. Vi hilser også på Kongens nye spindoktor. Og hører om en ny radiokanal med velkendte DR-profiler.

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Mona Juul, formand for De Konservative 

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Producer: Kasper Riising

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">c16bb665-8b65-44a2-88a4-f05ce64020f3</guid>
   <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 17:43:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/b25d6a9b-9afe-4863-92a6-b2600121b084/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tak for i år - Q&amp;CO er tilbage i 2025</title>
   <description>Husk at I altid kontakte os på mail - heqv@bt.dk [heqv@bt.dk] eller maad@bt.dk [maad@bt.dk] - hvis der er noget, I synes, at vi skal behandle her i programmet. 

Rigtig glædelig jul og godt nytår - Vi lyttes ved!

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">a39bd35b-b0ed-4955-8ff8-a53e9636e672</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 15:35:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/7990fa81-fdea-4826-a66b-b24b00b688ca/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Del 2: Tantholdt chokeret i Syrien og TV 2-bommert - med Kristoffer Dahy Ernst</title>
   <description>TV 2s Rasmus Tantholdt befinder sig i disse dage i Syrien. Hvis man har set hans reportager derfra, har man fået et indblik i den rene ondskab, der har udspillet sig i Bashar al-Assads tyranniske fængsler helt ind til hans regime i søndags blev væltet. Tantholdt kommer med en hårrejsende frontberetning, inden vi vender blikket mod lidt af en TV 2-bommert fra netop deres Syrien-dækning. 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Kristoffer Dahy Ernst chefredaktør på Euroman og Gastro

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Rasmus Tantholdt, TV 2s Mellemøstkorrespondent

Jonathan Løw, iværksætter og foredragsholder om blandt andet AI

Jakob Vissing, udlandschef på TV 2 

Producer: Kasper Riising og Maria Asmine Dam 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">ce157269-21c1-4406-b611-da31dde1381d</guid>
   <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 18:26:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/89221351-f0ec-4653-b55f-b2440129520d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Del 1: Journalist på kokain og Isam B vs. Yaqoub Ali - med Kristoffer Dahy Ernst</title>
   <description>En helt særlig artikel i Weekendavisen har skabt stor debat. Skribenten, Christian Bennike, har nemlig skrevet om, hvor fedt det er at tage kokain. Sådan lyder kritikken i hvert fald. Vi tager den etiske diskussion med Bennike lige før to heftige diskussioner udspiller sig i studie 1. Den første handler om DFs ‘skandaløse’ Ukraine-kampagne. Den anden udspiller sig mellem den tidligere bandekriminelle Yaqoub Ali og sanger Isam B. Sidstnævnte er nemlig sur over, at ‘typer’ som Yaqoub Ali får den taletid, de får. Vi tryktester om dén kritik egentlig holder, når den kommer fra ‘typer’ som Isam B. 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Kristoffer Dahy Ernst chefredaktør på Euroman og Gastro

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Christian Bennike, journalist på Weekendavisen

Yaqoub Ali,  foredragsholder samt fhv. bandemedlem, tidligere islamist og tidligere leder af Kaldet til islam

Isam B., sanger og debattør 

Jacob Kaarsbo, forsvarsanalytiker

Anders Vistisen medlem af Europaparlamentet for Dansk Folkeparti

 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">4d9d7a51-ba0a-4a94-95c6-90f8229db7ed</guid>
   <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 18:23:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/10c36f0f-ce78-44bf-9856-b24401264c3f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fleksnes tager over i Pilestræde - med Morten Resen</title>
   <description>Rygterne talte (delvist) sandt - Berlingske Media er blevet købt af norske Amedia. Hvad vil de med biksen? Og hvor lang line får underskudsramte B.T? Det spørger vi den nye norske chef om lige efter, at arkitekten bag Daddy-Vanopslagh gæster studiet. Han har nemlig fået til mission at gøre DF og Morten Messerschmidt til det næste store hit. Følger man med på partiets sociale medier har man allerede bemærket forandringen.Mads Korsholm deler ud af sine staldtips, og så skal vi også runde en TV 2-chef, der har dummet sig med et opslag fra Katherine Diez.

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Morten Resen, direktør i GoLittle og tidligere vært på Go’ morgen Danmark 

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Mads Korsholm, kampagnechef i Dansk Folkeparti

Michael Dyrby, medierådgiver i Dyrby &amp; More og tidligere chefredaktør på B.T. 

Anders Opdahl, administrerende direktør i Amedia

Joachim B. Olsen, debatredaktør på B.T. 

Producer: Maria Asmine Dam og Kasper Riising 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke [https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke]

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">0244e829-0651-4e15-a8df-32e4d8675c0e</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 18:30:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/64eaf9da-77a6-4929-bbbc-b23d011fbed1/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:19:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hummelgaards følsomme medieturné - med Karen-Helene Hjorth</title>
   <description>Der er fuld plade på minister-banko i denne uges afsnit af Q&amp;CO. Første gæst i studiet er justitsminister Peter Hummelgaard, der er aktuel med en bog, hvor han tager udgangspunkt i sin egen opvækst med en voldelig far. Han sidder i studiet alene, selvom Liberal Alliance hele ugen har forsøgt at få ham i debat om en særlig passage i bogen, hvor partiets kvinderetorik - mere eller mindre direkte - bliver koblet til partnervold mod kvinder. Vi spørger, hvorfor han ikke vil debattere med partiets politiske ordfører Solbjørg Jakobsen, der også lægger vejen forbi studiet - efter Hummelgaard har forladt det. 

Og så til endnu en minister. Digitaliseringsminister Caroline Stage diskuterer et meget populært borgerforslag om at forbyde sociale medier for mindreårige. Det gør hun med forslagsstilleren, inden vi endnu engang skal tale Den sorte svane. For har dokumentaren fortjent den hæderspris, den for nylig fik?  

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Karen-Helene Hjorth journalist og vært på TV2 

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster:

Peter Hummelgaard, justitsminister

Imran Rashid, læge, forfatter og foredragsholder

Caroline Stage Olsen, digitaliseringsminister 

Sólbjørg Jakobsen, politisk ordfører for Liberal Alliance

Simon Bendtsen, chefredaktør på Finans og formand for juryen, der uddeler FUJ-prisen for undersøgende journalistik

John Hansen, journalist på Politiken

Producer: Kasper Riising og Maria Asmine Dam 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke [https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">aeb4952f-5516-4960-b0c2-17d14f238c23</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 17:44:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/b16ca480-c9be-41ac-b58b-b236011df22d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Del 2: Krab om B.T: Read my lips - med Rasmus Tantholdt</title>
   <description>Hvis man skal tro Berlingske - og andre medier - så er der kun en vej for B.T. Og det er ned. I ugens løb er der blevet publiceret en del artikler om B.T.s ‘krise’, der mest af alt lyder som nekrologer. Hvad siger chefen for hele Berlingske-Media-biksen til situationen? 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Rasmus Tantholdt, journalist og korrespondent på TV 2

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Anders Krab Johansen, koncerndirektør i Berlingske Media

Producer: Kasper Riising og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke [https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke]

 

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">f9eee2d4-00a2-43dc-8031-6d7d1a16c89f</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 18:46:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/eb5f51af-9afe-4d64-8e6a-b22f012a6702/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Del 1: Surrugue, TV 2 politianmeldt og David - ‘hader-Trump’ - Trads - med Rasmus Tantholdt</title>
   <description>Er SE og HØRs dækning af Stephanie Surrugues trafikulykke inden for skiven? Skal USA-kender David Trads varedeklareres på DR? Er Bluesky-bølgen alt for ukritisk? Og hvorfor har Lise Roulunds advokat anmeldt TV 2 for Den sorte svane?

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Rasmus Tantholdt, journalist og korrespondent på TV 2

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Thomas Pallesen, ekspert i mediejura og lektor ved Danmarks Medie- og Journalisthøjskole

Astrid Haug, rådgiver og ekspert i sociale medier 

Mikael Olai Milhøj, chefstrateg og partner hos Sterna Capital Partner og Bluesky datanørd 

Michael Alsen, redaktionschef for P1 Morgen og P1 Orientering

Jesper Termansen, Lytternes og Seernes redaktør i DR

Anders Riisager, advokat for Lise Roulund 

Producer: Kasper Riising og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke [https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke]

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">162ee07f-de51-48a8-a2cf-a659903dd9f9</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 18:34:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/55c2cb63-a611-4863-8fd4-b22f01292f2b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Om liderlige politikere, orangutanger og Abdel Aziz på retræte - med Ole Birk Olesen</title>
   <description>Podcastvært Ditte Okman er kommet galt afsted med en sammenligning mellem orangutanger og somaliere, en folketingspolitikers sex-sms’er blevet et spørgsmål om offentlig interesse og Abdel Aziz Mahmoud vil åbenbart ikke have, at offentligheden får at vide, at han har været på influencer-tur til Fuerteventura med tøjmærket Bareen.

 

Det er nogle af emnerne i denne uges afsnit af Q&amp;CO. 

 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Ole Birk Olesen, medlem af Folketinget for Liberal Alliance

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Morten Resen, tidligere radio- og tv-vært og i dag hovedejer og direktør for Golittle. 

Martin Hjort, tidligere journalist

Søren K. Villemoes, journalist på Weekendavisen 

Kristoffer Dahy Ernst, chefredaktør på Euroman

Producer: Kasper Riising og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke [https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke]

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">48a12c1d-f509-45c6-8d5a-34d1af103766</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 18:08:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/a1556587-17c9-46ab-acc0-b2280121c904/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:28:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mening med galskaben? - med Brian Weichardt</title>
   <description>Først kritiserede Berlingske TV 2 for ikke at have oplyst, at Amira Smajic havde et samarbejde med politiet, mens hun var muldvarp under optagelserne til Den sorte svane. Nu anklager TV 2 så Berlingske for at have fået fakta godt og grundigt galt i halsen. Vi spørger begge medier, hvad der er op og ned. 

Vi kommer heller ikke udenom den kommende mand i Det Hvide Hus, Donald J. Trump. Danskerne kan ikke begribe valgresultatet. Og måske er det mediernes skyld? Dét spørgsmål stiller vi lige inden en ophedet anmelderdebat mellem Lindhardt og Ringhof og Weekendavisen. Sidstnævnte er nemlig blevet ‘snydt’ for et særligt anmeldereksemplar. Hvorfor det åbenbart er en skandale fortæller Weekendavisens David Turner i en diskussion med forlagets pressechef 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Brian Weichardt, journalist på Ekstra Bladet - lidt endnu

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Pierre Collignon, chefredaktør på Berlingske 

Michael Nørgaard, chefredaktør for dokumentar og dagsordener  fra TV 2

David Turner, litteraturredaktør på Weekendavisen 

Søren Anker Madsen, pressechef hos Lindhardt og Ringhof 

Suthan Krishnarajan, lektor i statskundskab på Aarhus Universitet 

Producer: Kasper Riising og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke [https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke]

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">91637f6f-423e-4937-bfed-7658cf0aec34</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 17:21:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/4a4e97ea-c91e-4ad0-902e-b2210118d8a4/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:15:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lizette: ‘Dumt med den undskyldning’ og nye skud mod svanen - med Thomas Larsen</title>
   <description>'Den sorte svane' fremsætter - mod bedre vidende- forkerte og inkriminerende påstande om Guardian, TV 2’s sikkerhedsfirma gennem 15 år. Sådan lyder det fra sikkerhedsfirmaet selv. Vi dykker ned i krikken med administrerende direktør i Guardian. 

Og så er Berlingske blevet Danmarks mest kongehuskritiske medie. Sådan lyder det i hvert fald fra den konservative Nikolaj Bøgh. Han diskuterer med ansvarshavende chefredaktør Tom Jensen.

Til sidst i programmet er tidligere FH-boss Lizette Risgaard i studiet. Hun er aktuel med en ny bog, der mere end antyder, at presset om at få hende fældet kom fra øverste, øverste hylde. Og så mener hun, at medierne har fejlet ved ikke at være kritiske over for de kilder, der endte med at fælde hende for MeToo. Men holder kritikken? 

 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Thomas Larsen, journalist og forfatter 

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Jens Serup, administrerende direktør i TV 2s tidligere sikkerhedsfirma Guardian 

Nikolaj Bøgh, Konservativ folketingskandidat og rådmand på Frederiksberg

Tom Jensen, ansvarshavende chefredaktør på Berlingske 

Lizette Risgaard, tidligere formand for FH 

Simon Bendtsen, chefredaktør på Finans, tidligere graverjournalist på Berlingske 

Producer: Kasper Riising og Maria Asmine Dam 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke [https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">02c28658-186a-4e99-a061-722f5f4a8161</guid>
   <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 19:32:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/73117c68-ce44-472b-aa12-b21a0122a5c7/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:47:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Særudgave: Amira Smajic: TV 2 har truet mig til tavshed</title>
   <description>Amira Smajics advokat Carlo Siebert kan nu fortælle at TV 2  - ifølge Siebert og Smajic - truede Smajic til tavshed, da hun allerde før sommerferien ville gå offentligt med sit samarbejde med NSK. Et samarbejde hun havde, da hun var TV 2s muldvarp under optagelserne til dokumentaren 'Den sorte svane.'

Spørgsmålene stiller sig i kø, og vi stiller en lang række af dem til Carlo Siebert i denne særudgave af Q&amp;CO.

 

Vært: Henrik Qvortrup

Gæst: Carlo Siebert, advokat for Amira Smajic

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam

Producer: Kasper Riising og Maria Asmine Dam

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">a1e8b9a0-30d7-4d1e-8d09-98e39aead415</guid>
   <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 16:02:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/10147b50-fccb-416a-a9d1-b21400ec9afd/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TV 2 indrømmer: Vi vidste det godt - med Lone Kühlmann</title>
   <description>TV 2 smider flere bomber i denne uges afsnit, når vi - efter Berlingskes afsløring om, at TV 2s muldvarp i Den Sorte Svane Amira Smajic var meddeler for politet - spørger TV 2, om de kendte til samarbejdet. Og hvis ja, hvorfor det i så fald ikke fremgår af dokumentaren

Derudover kaster vi et kritisk blik på DRs nye login-krav og det faktum, at Ekstra Bladet ikke længere vil sende fysiske aviser - gratis - til deres æresabonnenter. Sidsnævnte er ifølge journalist Ane Cortzen 'skammeligt'. Hendes mor, den mangeårige EB-journalist Ingeborg Brügger, er nemlig en af dem, der nu får et girokort i stedet for. 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Lone Kühlmann

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Agnethe Sasaki, chef for publicering, DRTV

Michael Nørgaard, Chefredaktør for dokumentar og dagsordner, TV 2

Søren Schultz Jørgensen, docent i medievidenskab på Danmarks Medie- og Journalisthøjskole og mediekommentator i Politiken 

Knud Brix, ansvarshavende chefredaktør på Ekstra Bladet 

Ane Cortzen, journalist 

Producer: Kasper Riising og Maria Asmine Dam 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke [https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke]

 

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">16841b3b-2385-4ff3-b85f-b029b8d8726f</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 17:26:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/fe3c368e-62c2-455c-a14c-b213010a229f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>‘Hun bliver den nye DR-general’ - med Kenneth Plummer</title>
   <description>Hvad sker der for kulturelitens (skizofrene?) fascination af ‘Gift ved første blik’? Hvem bliver DRs næste generaldirektør? Og ligger barren for, hvad der er relevant i dækningen af Alexandra Sasha russiske forbindelser, for lavt, når Frihedsbrevet bringer videoer, hvor hun som teenager optræder i en sangkonkurrence i Rusland? 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Kenneth Plummer, tidligere generaldirektør i DR

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster:

Timme Bisgaard Munck, redaktør og medgrundlægger af mediet Copenhagen review of Communication

Anette Winkler Bauer, medvirkende i Gift ved første blik 

Anna Libak, udlandsredaktør på Weekendavisen

Tony Scott, journalist og radiovært 

Producer: Kasper Riising og Maria Asmine Dam 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke [https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">39058fee-86d0-44a2-863d-b3ff38984077</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 16:50:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/d0cc097f-0088-4edf-96e5-b20c010e3dd2/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:15:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>‘Medierne har fejlet’ - med Christian Jensen</title>
   <description>Er DRs dokumentar om privatfly helt ude af proportioner? Bliver Morten Messerschmidt dømt - igen? Og hvordan kan vi opsummere 365 dages dækning af krigen mellem Hamas og Israel? 

Dét er nogle af de emner, der er på programmet i denne uges afsnit af B.T.s mediepodcast Q&amp;CO. 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Christian Jensen, chefredaktør på Politiken 

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Simon Bendtsen, chefredaktør på Finans 

Anna Ebbesen, kommunikationsrådgiver med fokus på klimakommunikation

Thomas Falbe, chefredaktør på DR Nyheder

Morten Messerschmidt, formand for Dansk Folkeparti 

Vibeke Borberg, advokat og formand for medienævnet

Jotam Confino, mellemøstkorrespondent på B.T.

Niels Pinborg, chefredaktør på SE og HØR

Producer: 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke [https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">68345c21-6008-4ee1-b5b4-8f9cab0bf105</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 16:41:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/e9f1d249-6451-4bb0-88f4-b205010c6cda/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:22:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Adam Price taler ud: 'Det er ligemeget, om det er sandt!' - Med Jakob Nielsen</title>
   <description>Krænker Katherine Diez privatlivets fred med sin nye bog? En bog, hvor hun blandt andet deler intime detaljer om sit sexliv med ekskæresten Adam Price. Price er ikke i tvivl om, hvad han synes om udgivelsen. Og i denne uges afsnit af Q&amp;CO taler han ud for første gang.

Studiet er fyldt med gæster, der forholder sig til Diez-miseren, inden vi vender os mod en anden opsigstvækkende 'sag'. Nemlig den om 90-årige Else, der kom på alles læber, da man - råt for usødet i TV 2-dokumentaren 'Plejehjemmene bag facaden', så hvordan hun blev behandlet af plejepersonalet. Men nu er en af journalisterne bag dokumentaren blevet tiltalt for at have bragt billederne af Else - også selvom Else og hele Elses familie havde givet samtykke. Vi taler med journalisten Michael Bech, der nu skal i retten.

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Jakob Nielsen, ansvarshavende chefredaktør på Altinget

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Adam Price, tv-kok og manuskriptforfatter 

Heidi Højmark Helweg, advokat for Katherine Diez og Peoples Press

Sten Schaumburg-Müller, juraprofessor ved SDU  

Marchen Neel Gjeertsen, ansvarshavende chefredaktør på Jyllands-Posten

Rene Fredensborg, journalist på Ekstra Bladet

Michael Bech, tidligere journalist på TV 2

Producer: Frederik Riis-Jacobsen og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke [https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke]

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">af039657-a4f0-4a14-9897-bc44bd796465</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/612a2c94-8186-4c75-8744-b1fe011a860f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:22:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fra gak-gak-dokumentar til seks stjerner - med Peter Lautrup-Larsen</title>
   <description>Storrost DR-dokumentar, ‘bothsideism’, gakket TV 2-dokumentar og gør AI journalister overflødige? 

Dét er emnerne i denne uges afsnit af Q&amp;CO.

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Peter Lautrup-Larsen

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Anders Riis Hansen, instruktør på DR-dokumentaren ‘Velkommen til Frontlinjen’

Lars Halskov, forfatter til ‘Et land i krig - Hvordan Danmark blev krigsførende - og politikere og generaler famlede i blinde’

Marlene Wind, professor i statskundskab 

Niels Kvale, udlandschef og redkationschef på DR 

Anders Lund Madsen, journalist 

Pernille Tranberg, mediekommentator på Politiken og rådgiver i dataetik og AI 

Kim Bach, kongehuskommentator på Ekstra Bladet

Producer: Kasper Riising og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke [https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">bc380c0e-a289-470f-ac2a-7b209e9f2b5b</guid>
   <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 16:46:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/85c3b72c-8199-4a24-b5c7-b1f70111a7b7/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:17:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sviner fra Politiken? - Med Bo Østlund</title>
   <description>Erhvervsjournalister dumper DRs ‘Topdirektørerne’, en sviner fra Politiken?, Norsk Se og Hør og en bombe fra r8Dios radiodirektør. 

Dét er på programmet i denne uges afsnit af Q&amp;CO.

Medvært: Bo Østlund, journalist

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Mette Davidsen Nielsen, kulturredaktør på Politiken

Kresten Schultz-Jørgensen, mangeårig kommunikationskonsulent 

Thomas Bernt Henriksen, erhvervskommentator på Berlingske

Simon Bendtsen, ansvarshavende chefredaktør for Finans

Ulf André Andersen, chefredaktør på Norsk SE og HØR

Klavs Bundgaard, radiodirektør på r8Dio

Producer: Frederik Riis-Jacobsen

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke [https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">44c683e7-ee4a-40b2-9ea8-adec870f6b66</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 17:28:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/2ecdb1ff-ca88-48b0-aac8-b1f0011c9571/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Moderaterne 2.0 - med Søs Marie Serup</title>
   <description>Vi fortsætter, hvor vi slap i sidste uge, og følger op på sagen om Moderaterne. Der er nemlig sket en hel del siden.

Og så spørger vi, om der er gået for meget mandeklub i DRs rejseprogrammer. En kritiker tager debatten med DRs mangfoldighedsredaktør. 

Sidst men ikke mindst er Morten Resen i studiet med en oplevelse med det famøse Radio-/TV-nævn, der vækker frygtelige mindelser og  - ifølge ham - bør vække stor mistro til, hvordan nævnet forvalter vores skattekroner.

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Søs Marie Serup, politisk kommentator 

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Anders Krab Johansen, koncerndirektør for Berlingske Media

Anne Katrine Restrup, journalist på B.T. 

Tanja Parker, redaktionschef på Politiken 

Sarah Iben Almbjerg, film- og medieredaktør og klummeskribent på Berlingske

Heidi Sivebæk, mangfoldighed- og tilgængelighedsredaktør på DR

Morten Resen, tidligere radio- og tv-vært og i dag hovedejer og direktør for Golittle

Producer: Kasper Riising og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke [https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">a9287c6f-149d-42a8-9629-a8987174fdaf</guid>
   <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 17:50:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/145fbf5d-db22-42bb-93ac-b1e90122a5d5/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:34:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeppe Søes bevægede afsked: Det er slut! - Med Cecilie Beck</title>
   <description>Manden på alles læber i denne uge, Moderaternes Jeppe Søe, er med i denne uges afsnit af Q&amp;CO. Og her sprænger han en bombe. 

Derudover er ansigterne på fænomenet ‘politifjernsyn’, Vlado Lentz og Christian Berthelsen, i studiet. I anledning af premieren på syvende sæson af ‘Fanget på politiets kamera’ spørger vi, om der er gået mere actionfjernsyn end politiarbejde i den? 

Og så kommer vi ikke uden om den massive dækning af Ree-skilsmissen. Vi spørger Janni, hvorfor hun bliver ved med at invitere pressen HELT ind i hendes privatliv, og så spørger vi SE og HØRs Niels Pinborg om de egentlig får efterprøvet de mange beskyldninger, der flyver på kryds og tværs.

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Cecilie Beck, nyhedsvært på TV 2

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Jeppe Søe, medlem af Folketinget for Moderaterne 

Thomas Funding, politisk redaktør på Jyllands-Posten

Vlado Lentz, færdselsbetjent

Christian Berthelsen, færdselsbetjent 

Rene Gyldensten, kommunikationschef i Rigspolitiet 

Janni Ree, mediepersonlighed

Niels Pinborg, chefredaktør på SE og HØR

Producer: Teis Zacho og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke [https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">5bde4bda-6f7a-4213-b182-ef4d09a08cd0</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 16:43:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/bf8dce56-d8ac-49b5-aace-b1e201114557/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>I dag bliver det endnu vildere, sæt i gang! - med Jakob Kjeldbjerg</title>
   <description>Mediekritisk Netværk kommer ud af deres flyverskjul, ‘Pinlig’ natradio på Radio IIII, beef i burgerland, en paraatlet vil have mere opmærksomhed, og så går det FOR godt hos Ritzau?

Dét er emnerne i denne uges afsnit af Q&amp;CO. 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Jakob Kjeldbjerg, mangeårig vært på Robinson Ekspeditionen 

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster:

Jacob Kwon, Adm. direktør og chefredaktør, Ritzaus Bureau

Jakob Steen Olsen, anmelder og skribent på Berlingske

Nikolai Thyssen, ansvarshavende chefredaktør og administrerende direktør, Radio IIII

Henrik Ørholst, fastfood-anmelder for B.T.

Niels Lillelund, madanmelder for Jyllands Posten

Christian Lykkeby Olsen, Paralympisk atlet og Impact Manager i den Internationale Paralympiske Komite (IPC)

Sara Bovin, journalist og medlem af Mediekritisk Netværk 

Suada Ada Demirovic, billedkunstner og medlem af Mediekritisk Netværk 

Jakob Nielsen, redaktionschef for Presselogen

Producer: Kasper Riising og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke [https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">a23e8c4b-4a51-4e9d-8b37-b8791b89e943</guid>
   <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 17:14:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/d61b419d-3993-46be-b534-b1db01195237/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:19:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jeg har en fest! - Med Helle Thorning-Schmidt</title>
   <description>Bør politiet altid oplyse de sigtedes etnicitet? Er TV 2s nye successerie ‘Graverne’ virkelighedstro? Er Rasmus Paludan ikke selv skyld i, at medierne ikke dækkede hans seneste overfald? Og Ejbøl, Ejbøl Ejbøl… Det er noget af det, der er på programmet i dennes uges afsnit af mediemagasinet Q&amp;CO. 

 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Helle Thorning-Schmidt

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Magnus Barsøe, tidligere medlem af bestyrelsen i JP/Politikens Hus

Rasmus Paludan, stifter af Stram Kurs

Thomas Funding, politisk redaktør på Jyllands Posten

Mikkel Bjørn, medlem af Folketinget for Dansk Folkeparti 

Søren Kjellberg Ishøy, journalist på B.T.

Jenny Lund Madsen, manuskriptforfatter på ‘Graverne’ 

Niels Fastrup, undersøgende journalist på DR

Jens Conrad Petersen, chef for Radioavisen på DR 

Producer: Kasper Riising og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke [https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">a6529058-3966-4645-b6a1-26eee6e4c2a7</guid>
   <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 17:12:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/18764e68-0fee-4733-8ed0-b1d40119e9c2/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:17:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Brix og den høje hest - med Kasper Kildegaard</title>
   <description>Om journalistisk habilitet, Morten Messerschmidts felttog mod DR, det nye Radio 4 og politiske interviews.

 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Kasper Kildegaard

Producer: Kasper Riising

 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke [https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">ac0cf110-5f83-421c-81ff-389f878ec45e</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 17:04:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/6441c532-8d90-4060-88d0-b1cd0117404d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:40:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Philip Wesths mediemareridt - med Nina Munch-Perrin</title>
   <description>Til programmet i dag har vi interviewet Philip Westh. Og hvis du letter en halv meter i stolen, når du hører netop dét, er du næppe alene. For navnet tilhører en af danmarkshistoriens mest alvorlige kriminelle. Men der er også en anden Philip Westh. Og han har gennemgået et sandt mareridt, siden sagen med hans forbryderiske navnebror begyndte at rulle. Og nu vil han have ændret loven.

I ren fascination runder vi også, hvad der har vist sig at være en af de største succeser fra TV Syd. Der er ikke tale om kulegravende, samfundsomvæltende journalistisk, men derimod en konstant livestreaming fra en storkerede. Vi spørger, hvorfor det er blevet en SÅ stor succes. 

Og så slutter vi i forlagsbranchen, hvor en mastodont takker af. Vi taler med ham om, hvad bogen kan som dagsordensættende, journalistisk medie.

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Nina Munch-Perrin, erhvervsredaktør på Berlingske

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Philip Westh, byrådspolitiker i Slagelse Kommune 

Kåre Pihlmann, formand for Landsforeningen af Forsvarsadvokater 

Betina Bendix, direktør for TV Syd 

Kim Hundevadt, afgående forlagschef på Politikens Forlag

Producer: Kasper Riising og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke [https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">2a2b3aa6-a104-44c7-aa3b-26bd2f796683</guid>
   <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 16:46:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/1176697b-b7e8-4a3e-959c-b1c60112a42b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Woke gone too far på P3? - med Nynne Bjerre Christensen</title>
   <description>I sidste uge indgik glosen “morgenpik” i Q&amp;CO. Og vi er ikke helt færdige med dén kropsregion. For P3 er kommet i vælten for at bruge udtrykket “folk med pikke” i stedet for “mænd”. Er det woke gone too far? Vi tager diskussionen med chefen for P3 og en af hendes DR-kolleger, Adrian Lloyd Hughes. For de er ikke enige.

Og så går vi videre med sagaen om Jyllands-Postens Fond. Altingets chefredaktør Jakob Nielsen kommer forbi og deler ud af guldkorn fra en redegørelse, der blandt andet afslører at alle journalister på Jyllands-Posten - åbenbart - har haft gavn af, at Jørgen Ejbøl - og et par andre spidser - fyrede 300.000 kroner af på en luksustur til Australien.

Vi ringer også til lyden af fodbold, nemlig DRs Henrik Lininger, der fortæller om de udfordringer han som fodboldkommentator står over for, når det ikke kun er fodbold-nørderne, der ser med.

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Nynne Bjerre Christensen, journalist og tidligere vært på Deadline

Gæster: 

Isabella Hindkjær, Redaktionschef på P3

Adrian Lloyd Hughes, vært på DR-podcasten ‘Klog på Sprog’

Jakob Nielsen, chefredaktør for Altinget 

Henrik Liniger, fodbold-kommentator på DR

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam

Producer: Alex Brøndbjerg og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke [https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">1c31e2c3-36a4-4152-87fb-6ddefde4995f</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 16:16:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/4ea46fa9-3bc4-47e7-9c67-b19c0109ce52/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Snyder sexisme-dokumentar på vægten? - med Reimer Bo Christensen</title>
   <description>Pressenævnet har udtalt kritik af udsendelsen. Læs kendelsen på www.pressenaevnet.dk [http://www.pressenaevnet.dk/]

Kan man være politisk reporter og samtidig være i et forhold med en folketingskandidat? Dét aktuelle spørgsmål får B.T.s chefredaktør Simon Richard Nielsen fra Ekstra Bladets chefredaktør Knud Brix i kølvandet på sidstnævntes kritik af B.T.s dækning af den tidligere Venstre-kandidat Alexandra Sashas russiske forbindelser.

Og så stiller vi om til TV 2-vært Cecilie Beck. For hun er fast forkæmper for MeToo-bevægelsen. Men i denne uges afsnit sætter hun foden ned. Hun har et budskab med, der taler ind i at cancel-kulturen - måske - er gået for langt. Og apropos dét: Med nye informationer fra valide kilder rejser vi i dag spørgsmålet om, hvorvidt vi i DR’s dokumentar ‘Sexisme i musikbranchen’ får fortalt hele historien om, hvem der egentlig sætter den vulgære stemning i øvelokalet med trommeslager Claes Antonsen. 

På programmet er også et gennembrud i Jes Dorphs kamp for retfærdighed og en snak om, hvorvidt det er hyklerisk af Berlingske Media at få millioner i støtte fra en ordning, som koncerndirektør Anders Krab Johansen selv kritiserer. 

Vært: Henrik Qvortrup 

Medvært: Reimer Bo Christensen

Gæster:

Knud Brix, ansvarshavende chefredaktør for Ekstra Bladet 

Simon Richard Nielsen, ansvarshavende chefredaktør for B.T. 

Cecilie Beck, TV-vært på TV 2 

Marchen Neel Gjertsen, ansvarshavende chefredaktør for Jyllands-Posten

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Producer: Alex Brøndbjerg og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke [https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">a6600546-b07b-4745-bc06-8fdfeb1c9db3</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 18:36:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/e8b254b6-f62f-4efc-b238-b19501143466/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:22:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Folkemødet-special: MeToo og mellemøstjournalistik</title>
   <description>Med granitgrund under fødderne optager vi denne uges Q&amp;CO på Folkemødet på Bornholm - med publikum! Der er to store emner på programmet - begge i dén grad diskussionegnede: MeToo og mellemøstjournalistik.

Efter et par uger i den organiserede kriminalitets tegn lader vi ‘Den sorte svane’ svømme videre alene og fokuserer på DRs meget diskuterede dokumentar ‘Sexisme i musikbranchen’. Debatredaktør Astrid Johanne Høg mener, at den er ‘skrald’ og Martin Brygmanns advokat er - måske ikke overraskende - heller ikke tilfreds. Og så til mellemøstjournalistikken for med B.T.s egen korrespondent Jotam Confino og en anden Israel-kender, Adam Holm, taler vi om hvorvidt Hamas HAR vundet - i hvert fald - PR-krigen. 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Simon Richard Nielsen, chefredaktør på B.T.

Gæster:

Astrid Johanne Høg, debatredaktør på B.T.

Heidi Højmark Helveg, advokat for Martin Brygmann

Jotam Confino, B.T.s mellemøstkorrespondent 

Adam Holm, journalist 

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam 

Producer: Alex Brøndbjerg, Kasper Riising og Teis Zacho 

 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke [https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">cd61ef1d-4ad9-4d6d-811f-607e61658ef6</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 18:26:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/c1c5700c-d081-4077-b0d9-b18e012b99ec/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Amira Smajic: TV 2 har ødelagt mit liv - med Jakob Kvist</title>
   <description>Amira Smajic er gået under jorden. Men i dagens afsnit taler hendes advokat Carlo Siebert på vegne af hende. For denne uges Q&amp;CO bliver også en 'Den-sorte-svane'-special. Spørgsmålene til programmets hovedkilde,  Amira Smajic, hober sig nemlig op. Hvad var hendes motiv? Kørte hun et dobbelt - eller måske ligefrem tredobbelt - spil. Og var TV2 i virkeligheden nyttige idioter? Dagens medvært får i dag en dobbeltrolle - for da Amira i sin tid ville fortælle sin historie, kom hun til ham, inden hun gik til Brügger og TV 2. Jakob Kvist og Carlo Siebert, får alle de spørgsmål, som man (stadig) brænder inde med. 

Og så søger vi svar på, hvor meget dokumentaren egentlig afslører, og om folkene fra TV 2 har gjort sig skyldige i en lovovertrædelse ved at have tilskyndet til kriminalitet. En tidligere narkobetjent besvarer det første spørgsmål mens juraprofessor Frederik Waage besvarer det sidste. 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Jakob Kvist, bestyrelsesformand for Impact Press, partner hos ArtPeople og fhv. forlagsdirektør hos PeoplesPress

Gæster:

Tom Guldbæk Olsen, tidligere narkobetjent

Frederik Waage, juraprofessor på Syddansk Universitet

Carlo Siebert, advokat for Amira Smajic 

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam

Producer: Alex Brøndbjerg 

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke [https://www.bt.dk/debat/borgerlig-tabloid-faa-borgerlighed-direkte-i-din-indbakke]

Link til Tom Guldbæks Facebook-opslag: https://www.facebook.com/story.php?story_fbid=3364219663883846&amp;id=100008875361399&amp;mibextid=WC7FNe&amp;rdid=j8SzYdTQCxtDYjMh

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">b6b23ff8-eec3-4b81-8ae9-01fc0c9d41f9</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 19:43:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/c0d9ec15-e5ee-498b-bb21-b187013b87bf/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Topadvokat: “TV 2 lyncher mig” - med Kurt Strand</title>
   <description>TV 2 stod for ugens mest omtalte begivenhed på mediefronten. Nemlig den næsten fem timer lange dokumentar ‘Den sorte svane’. Dokumentaren lader seeren få første parket til, hvordan det foregår, når den kriminelle underverden møder samfundets spidser. Repræsentanter fra TV 2 er i studiet, og så sætter en af dokumentarens hovedskurke sig også i den varme stol, nemlig topadvokaten Nicolai Dyhr. Han erkender, at han har dummet sig, men han føler sig mildest talt skidt behandlet og manipuleret af TV 2. Vi tager debatten, der bringer helt nye informationer frem. 

Og så er der sket nyt i ledelseslagene hos JP/Politikens Hus. Vi taler med den nye formand Raoul Grünthal. Selvom han er en pæn og forsigtig svensk mand, er han ikke bleg for at komme med kritik af de tidligere kommandoveje.

Vært: Henrik Qvortrup 

Medvært: Kurt Strand, journalist, foredragsholder og underviser 

Gæster: 

Michael Nørgaard, redaktionschef på TV2

Peter Vesterlund, journalist og tilrettelægger på ‘Den sorte svane’

Nicolai Dyhr, advokat og tidligere partner hos advokathuset Horten

Nina Palesa Bonde, dommerfuldmægtig

Raoul Grünthal, formand i JP/Politikens Hus 

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam

Producer: Alex Brøndbjerg og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">13c9d345-3032-4174-815c-4e5f670b6016</guid>
   <pubDate>Thu, 30 May 2024 20:40:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/3cd88b02-a0eb-4cab-a849-b1800145e94b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:52:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>TV 2-chef håber på meget pænt julekort fra Kongehuset - med Jacob Kwon</title>
   <description>Om få uger sparkes EM i fodbold i gang. Og her i programmet kan vi selvfølgelig ikke komme uden om storskærmsgate. Til vores held er dagens gæstemedvært meget oplagt at tage dén diskussion med. 

Og så dykker vi ned i den måske mest hypede podcast i disse uger; Ruths Hus. En anmeldelse fra Politiken har givet den en hård medfart, og kalder den for &quot;ni timers karaktermord forklædt som journalistik&quot;. Og netop dét at dokumentarer - på lyd såvel som på tv - i disse år synes, at gå en kæmpe bue uden om enhver form for tvivl, er hvad dokumentarist Thomas Stokholm skal arbejde med det næste stykke tid. Den netop optagede fellow i Constructive Institute på Aarhus Universitet gæster studiet, inden vi vender snuden mod TV 2s marathonsending af Royal Run. For var 12 timers ukritisk livetransmission lige lovlig meget reklame for Kongens popularitetsstunt?

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Jacob Kwon, nyheds- og souschef, TV2 

Gæster:

Mogens Jensen, kulturordfører (S) 

Nils Thorsen, journalist og anmelder på Politiken

Thomas Stokholm, journalist og dokumentarist 

Anna Thygesen, kommunikationsrådgiver 

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam

Producer: Kasper Riising og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">e0f9546c-53f7-489a-9068-bf62ef5edbd5</guid>
   <pubDate>Thu, 23 May 2024 17:36:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/b6f47c3f-ad7a-49ba-8386-b179011f3fc2/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er drabssager blevet popcorn og cola? - med Stine Carsten Kendal</title>
   <description>Med liveblogs har medierne hele ugen dækket to højtprofilerede dragssager. Henholdsvis Mia-sagen og Korsør-sagen. Interessen er monumental, og vi tager diskussionen om detaljegraden med formanden for Landsforeningen af Forsvarsadvokater, der mener, at der er gået lige lovlig meget cola og popcorn i dækningen.

Vi kan heller ikke komme uden om dette års Eurovision-drama. Berlingskes Jakob Steen Olsen anmelder seancen, før vi vender snuden mod en kritik af en genudgivet artikel i Alt for damerne - en artikel, der omhandler Tv-vært Lene Beier og et smykke fyldt med diamanter fundet i en rendesten på Times Square i New York. 

Vi slutter et velkendt sted, nemlig hos JP/Politiken, hvor sagerne om den øverste ledelse bliver ved med at give. For nu har ansættelsen af en freelancer til at dække sagerne på Jyllands Posten fået folk til at stille spørgsmålstegn ved, hvor vandtætte skotterne er mellem husets  ledelse og huset journalistik 

 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Stine Carsten Kendal, direktør for Information

Gæster: 

Rikke Dal Støttrup, chefredaktør for Alt for damerne

Uffe Gardel, journalist

Jakob Steen Olsen, anmelder ved Berlingske

Kåre Pihlman, formanden for Landsforeningen af Forsvarsadvokater

Niels Pinborg, chefredaktør for SE og HØR

Carsten Ellegaard, journalistisk chef på Jyllands-Posten

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam

Producer: Alex Brøndbjerg 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">1a2c935d-3e36-47b3-ba6e-80bd98e3f820</guid>
   <pubDate>Thu, 16 May 2024 17:29:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/9305127c-c9eb-46c9-bc60-b172011d98f9/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er danskerne SÅ dumme ? - Med Mads Brügger</title>
   <description>Hvor vakse kan man gå ud fra, at brugerne er ude på de sociale medier? Det er dybest set spørgsmålet i en af ugens helt store mediediskussioner - nemlig den om den AI-video som Dansk Folkeparti har kreeret med statsminister Mette Frederiksen. Vi tager diskussionen med Morten Messerschmidt og en kritiker. 

Alex Vanopslagh var en amatør ved de afgørende forhandlinger om et forsvarsforlig. Det er en historie som B.T. har lavet - med afsæt i anonyme kilder. Vi taler med journalisten bag og spørger, om dét er god journalistisk praksis? 

Hvor tæt kan man gå på mennesker, der er  i chok og  dyb sorg? Det er et klassisk journalistisk spørgsmål, som TV2 Midtvest for nylig har brændt nallerne på. Vi dykker ned i den hjerteskærende historie, der aldrig skulle have været lavet og spørger den ansvarlige, om der selvransagelse på TV2 Midtvest.

Og så slutter vi af med historien om Jørgen Ejbøls generøse fødselsdagsgave på 2,1 millioner kroner fra den fond, han selv er formand for: Jyllands-Postens fond. For hvad skal man efterhånden tænke om den, når der akkurat har været fyringsrunde på Jyllands-Posten? 

Vært: Henrik Qvortrup 

Medvært: Mads Brügger, chefredaktør på Frihedsbrevet

Gæster:

Valdemar Osted, Head of Tech i Common Consult

Morten Messerschmidt, formand for Dansk Folkeparti

Marc Killigren Akselsen, hyheds- og souschef på TV2 Midtvest

Anne Katrine Restrup, Christiansborg-journalist på B.T.

Tine Johansen, formand for Dansk Journalistforbund 

Tilrettelægger: Maria Asmine Dam

Producer: Alex Brøndbjerg 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">26e8321e-79ae-474a-b432-83423f243eb1</guid>
   <pubDate>Thu, 02 May 2024 16:40:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/0708854a-3f44-4482-a10d-b16401088f8c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:18:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>'Vi politikere kan ikke holde os væk' - med Mona Juul</title>
   <description>Hvad var egentlig formålet med statsministerens udmelding om hadbeskeder på sociale medier? Var det et dybfølt ønske om at tage livtag med problemet - eller handlede det bare om personlig profilering? Det spørgsmål kickstarter vi denne uges Q&amp;CO med, hvor De Konservatives nyvalgte formand Mona Juul er medvært. I godt politiker-selskab tager vi en runde om politikernes optrædener på sociale medier med et fokus på en helt særlig Christiansborg-disciplin. Det skal også handle om sidste uges dækning af branden på Børsen, hvor de kritiske spørgsmål til Dansk Erhverv - endnu - er udeblevet. Journalist Nynne Bjerre Christensen rejser dén kritik inden Frederik Vad (S) kommer i studiet med en kritik af P1 Morgen, som han - i kølvandet på den debat han selv har startet - kritiserer for at være partisk, når det handler om udlændingepolitik.

 

Vært: Henrik Qvortrup 

Medvært: Mona Juul, formand for De Konservative  

Gæster:

Ole Birk Olesen, finansordfører (LA)

Rasmus Stoklund, politisk ordfører (S)

Benjamin Rud Elberth, digital direktør hos Operateas  [https://twitter.com/operateas]

Nynne Bjerre Christensen, journalist 

Frederik Vad, udlændinge- og integrationsordfører (S)

Michael Alsen, redaktionschef for P1 Morgen og P1 Orientering 

Producer: Maria Asmine Dam og Kasper Riising 

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">229e3550-f762-4c23-8296-9e0747c6f2c1</guid>
   <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 16:10:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/01cbbbb4-b3b3-42e8-9647-b15d00d66783/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>B.T. mener. Men hvad? - med Tine Johansen</title>
   <description>Chefredaktør Simon Richard Nielsen og politisk analytiker Joachim B. Olsen er røget i totterne på hinanden om, hvorvidt transkønnede er syge. Vi forsøger at udredde trådene i det spektakulære slagsmål. Er det procedurerne, den er gal med? Eller stoler chefredaktøren bare ikke på sin medarbejder? I forlængelse af branden på Børsen runder vi også fænomenet &quot;grief bragging&quot;. Mette Østergaard, der skifter side, kigger også forbi. Til sidst roser vi DR til skyerne. Det skal ikke gentage sig..;-) Gæstemedvært Tine Johansen

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">a66a986a-823d-47ee-ac2d-05301a655418</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 19:17:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/3660e996-3f4b-477b-b168-b156010fdfcf/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:26:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tantholdt i flæsket på Confino</title>
   <description>Der er gang i butikken i Q&amp;Co. TV2's Rasmus Tantholdt giver B.T.s mellemøstkorrespondent Jotam Confino svar på tiltale. &quot;Jeg forstår ikke, hvorfor han hader mig&quot;. Mød også 22-årige Mads Molina, der ikke vil have siddende på sig, at hans generation af journalister er mest optaget af at pille i egen navle. Og så efterlyser vi Facebooks mand i Danmark, Martin Ruby, der tilsyneladende er forsvundet fra Jordens overflade.

Gæstemedvært Michael Dyrby.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">0f10410e-2694-4604-ab07-d73dcc0e7a5c</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 16:46:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/ba1b0cb3-c9b5-4825-82c6-b14f01123d02/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Chefen i studiet - med Anders Krab-Johansen</title>
   <description>Bør DR varedeklarere, at Deadline-vært Issa Jeppesen på et tidspunkt udtalte, at &quot;palæstinenserne lever en tilværelse præget af ekstrem uretfærdighed&quot;? Det spørgsmål adresserer vi i ugens Q&amp;Co, hvor Anders Krab Johansen er ugens gæstemedvært. Han fortæller, hvordan han har det med, at B.T.s medarbejdere har udtrykt mistillid til ham. Hør også om tilgivelse, om unge ego-centrerede journalister, og om prisen på en pakke smør.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">99f53e2a-3777-493c-8f9d-8bc8e64d6e7b</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 16:09:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/5d241520-08c5-4380-afa5-b1480107cf0b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:17:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Begik Hamas virkelig voldtægt? - Med Nikolai Thyssen</title>
   <description>En kronik i Politiken har vakt opsigt efter anklager om, at danske medier for hurtigt godtog påstanden om, at der blev begået voldtægter den 7. oktober. Forfatterne møder Berlingskes chefredaktør. Vi runder også Dansk Folkepartis forsøg udi True Crime-genren, de kaotiske ledelsesforhold hos JP/Politiken. Og så taler vi selvfølgelig mågestel. Gæstemedvært er Nikolai Thyssen.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">854e745d-4998-4cf7-8b13-df5b792a5210</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 18:01:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/2aa3c8b5-c7f1-413d-aaf1-b13a01262d65/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:25:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gik vi for hårdt til Pape? - med Lars Findsen</title>
   <description>Ingen siger direkte, at Ekstra Bladet er skyld i Søren Pape Poulsens død. Men antydningen ligger der alligevel. Chefredaktør Knud Brix tager diskussionen med Moderaternes Rasmus Lund-Nielsen. Og så er det 10 år siden, at journalisten Jeppe Nybroe slap ud efter at have været gidsel hos formørkede krigere i Mellemøsten. I dag drømmer han om at komme tilbage til Mellemøsten og arbejde.
Gæstemedvært: Lars Findsen

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">2d1e148d-ebb5-4afc-8624-16cfe8aea2be</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 17:03:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/8727cea5-0b3d-4836-bba1-b12c0116c0bf/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Plagiat - væn dig til det - med Mette Østergaard</title>
   <description>Først Diez-skandalen - og nu senest endnu en sag med en journalist, der lod sig inspirere lidt vel rigeligt, og bu er sat fra bestillingen. Men har vi blot set toppen? Q&amp;Co i denne uga handler også om Onkel Reje, valgtests, &quot;virkelighedsfjerne&quot; EP-kandidater og Copenhagen Pride.

Gæstemedvært: Mette Østergaard.

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">394d35e0-67e6-44d4-8d8a-f13ce7f223a5</guid>
   <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 16:13:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/556c89eb-74de-464d-adb0-b12501000474/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jotam - aktivist eller journalist? - med Mette Grith Stage</title>
   <description>Jotam Confino skal nu være korrespondent for B.T. Men har han lært af de seneste måneder? Vil han være historien - eller dække den? Gæstemedvært Mette Grith Stage.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">f722b3af-5a38-425b-bf09-ae59fa9e513e</guid>
   <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/75fda1a0-d733-4924-9166-b11e011bde25/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Folk er dumme! - med Christel Schaldemose</title>
   <description>Vi så det med valget af Trump. Vi så det, da briterne meldte sig ud af EU. Og senest med Tucker Carlson-interviewet i sidste uge. Journalister har det skidt med de &quot;dumme&quot;. Og de kan ikke skjule det.

Ugens gæstemedvært: Christel Schaldemose.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">dc98f94e-aae0-4a9b-a203-1b7385858175</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 17:24:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/662a0070-b231-40dd-8912-b117011c166c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tucker, Cillemouse og Don Ø - med Flemming Østergaard</title>
   <description>Vi kommer vidt omkring. Fra Putins amerikanske yndlingsjournalist over instagrammeren, der brændte fingrene ovre i de kloges Deadline-reservat, til en ophedet diskussion om, hvad kunst er.

Medvært: Flemming Østergaard.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">6ec4b7ba-35ac-4ffa-84e4-0e73fd96d1ce</guid>
   <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 17:03:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/4d85e35d-581a-4ded-bb86-b1100115d516/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>B.T. og det gode selskab. Episode 1 med Signe Lindkvist, Georg Metz og Inger Støjberg</title>
   <description>Q&amp;CO ligger i dag kanal til første afsnit af den nye podcast: B.T. og det gode selskab.

I denne første episode gæstes studiet af politiker Inger Støjberg, tv-vært Signe Lindkvist og journalist og debattør Georg Metz, og du kan blandt andet høre deres bud på, hvem der egentlig er skurk i sagen om Nordic Waste, og om man kan tillade sig at være utilfreds med en ikke-dansk talende SOSU-medarbejder.

Og så spirer et højt uventet venskab i panelet. 

Vært: Henrik Qvortrup

Tilrettelægger: Lauge Lassen

Producer: Alex Brøndbjerg

Programansvarlig: Kasper Haugaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">a6d5683d-7742-4d64-b2c0-f79bad699ab2</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:50:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/dd6265da-9c7f-4d64-8d69-b10d006ee46b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>FOR smart - trods alt? - med Annette Heick</title>
   <description>Bærer det straffen i sig selv, når ministre gør alle mulige krumspring for at selviscenesætte sig på sociale medier?

Hør også om formanden for medieansvarsudvalget - Søren Pinds - seneste forslag om, hvordan medierne kan holdes i stramme tøjler. Mads Brügger sammenligner ham med Idi Amin. Og så spørger vi, om det overhovedet er et problem, at der er så få kvindelige ekspertkilder i medierne.

Gæstevært: Annette Heick

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">cc4da02b-9d86-45bd-a293-ce5362f9882e</guid>
   <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/7f8952da-8f5d-46e3-a3f9-b1090121afdb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dumpet! - med Alex Vanopslagh</title>
   <description>Kommissionen, der har kulegravet DR's Spies-dokumentar, dumper journalistikken med er brag. Hør også om Diez-gate og om Jyllands-Postens chefredaktør, der hjælper venner med eksamens-snyd.Alex Vanopslagh er gæstemedvært. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">bb4bb7df-7c58-4ea6-a47a-a484d1658c17</guid>
   <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 07:34:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/b0066164-83b9-40ee-9ffc-b103006a2b76/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:45:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>B.T. i krise - hvad nu?</title>
   <description>Medarbejderne på B.T. står over for endnu en sparerunde. Nu har de udtrykt mistillid til ledelsen i Berlingske Media. B.T.'s chefredaktør Simon Richard Nielsen gæster i den anledning Q&amp;Co. Vi ser også på DR's dækning af tronskiftet - samt på hvad den nye kongebog siger om Frederiks pressestrategi. Hør også om, hvordan en garvet retsreporter forudser, at dækningen af retssagen mod en 32-årig mand fra Korsør bliver. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">c9d86993-2f45-4f5b-b7d0-4ef54b7b5f7a</guid>
   <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/eaff25cd-4d54-4c6b-acd8-b0fb0108c49d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:30:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>For nemt og for slapt?</title>
   <description>Er den politiske satire blevet som en øllet snak nede på bodegaen? Vi ser også på Anker-filmen instrueret af statsministerens ægtefælle og støttet med skattekroner. Og så runder vi en &quot;maskulin&quot; kongekage - og mediedækningen af samme.
Gæstemedvært Troels Lund Poulsen.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">ecae22eb-60c5-4e3c-a7c3-ba903a5f1d71</guid>
   <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/8f746ac7-25b3-45d1-9009-b0f4011f1230/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Får Frederik med grovfilen?</title>
   <description>Mens medierne vælter sig i lovprisninger af den afgående Dronning, kan der nemt vente Kong Frederik et helt anderledes barsk møde med journalisterne.

Kom også bag om TV Glads interviews med Thomas Helmig og Mette Frederiksen. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">6f3cdd8d-d227-442e-88c4-ab58db4c743b</guid>
   <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/6b89006a-1211-49d4-bd52-b0ed01249a8f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Q&amp;CO Julespecial</title>
   <description>Hele tre gæstemedværter ser på medieåret 2023 og fortæller om deres oplevelser i vridemaskinen. Med Hella Joof, Marie Bjerre og Nynne Bjerre Christensen. Vært: Henrik Qvortrup. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">9a067945-f66d-4836-a238-de035aa9f233</guid>
   <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 05:02:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/8ec52500-9002-49ba-ad33-b0df00b96d75/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ekstraudgave - Knud Brix svarer på kritik fra Frederik Vad.</title>
   <description>See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">227e8900-d937-4c1e-91d4-9e2ca9039af5</guid>
   <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 10:20:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/78716ff7-7217-4260-b81c-b0d900a9afb0/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Håndværkertilbud&quot; - med Lars Trier Mogensen</title>
   <description>Nicolai Thyssen er ny chef for den nødlidende Radio4. Han nægter at være Komiske Ali og gider ikke skamrose radioen eller for den sags skyld dens kiksede kampagner for flere lyttere. Til gengæld har han optur over de muligheder, det giver at overtage, hvad han kalder et &quot;håndværkertilbud&quot;. Mød også socialdemokraten Frederik Vad, der føler sig røvrendt af Ekstra Bladet.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">5e54ede9-683b-4d26-80d7-62d002e702ed</guid>
   <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/45c2d27d-c905-4ce1-a7ca-b0d801255f06/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:18:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Journalister i infight - med overlæge Jens Lundgren</title>
   <description>Nye alen føjes til skænderiet om Israel-dækningen, når Jotam Confino tørner sammen med en af sine skarpeste kritikere, journalisten Elias Ramadan. Hør også om journalister, der elsker at fejre - ja, journalister. Gæstemedvært: Professor og overlæge Jens Lundgren.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">0c8904d1-390a-402b-92ee-0cb26ef0f684</guid>
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/4404e18c-84a3-4714-824f-b0d1012c58f3/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Skammelig&quot; stilhed - med Kristoffer Dahy Ernst</title>
   <description>TV2's Jotam Confino er slet og ret rasende over, hvad han kalder larmende tavshed fra kolleger i forhold til den hetz, han mener sig udsat for. Mød også Paula Larrain, Jonatan Spang, Jakob Engel-Schmidt samt Stephanie Surrugue. Gæstemedvært er Euromans chefredaktør Kristoffer Dahy Ernst.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">79aa1606-97e6-48c3-a441-a9868ea25066</guid>
   <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/65ecebef-4754-4050-8a77-b0ca011dbebb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Journalistik i Tyrens Tegn - med Jon Stephensen</title>
   <description>Fonseca-dækning på speed. Kronprinsens Casanova-sag, der ikke vil dø. Landstræner Hjulmand, som beskylder journalister for &quot;tastatur-opkast&quot;. Velkommen til Q&amp;Co med Jon Stephensen som gæstemedvært.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">5b3dfbcc-bd0a-4151-9dce-f50a7a196248</guid>
   <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/3e20a887-d588-4233-b52e-b0c301282985/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Grænser for venskab - med Morten Messerschmidt</title>
   <description>Hvilke private relationer skal journalister deklarere? Er Casanova-gate relevant relevant relevant kongehusdækning? Og hvorfor sværger medierne til &quot;kryster-metoden&quot;?

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">e4bc8820-64a3-4dfb-8811-e6ca2286edae</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/cf1b7525-4750-41d2-abe4-b0bc011a9d2c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Q&amp;CO er tilbage!</title>
   <description>Nu genopstår en de største podcastsucces’er - mediemagasinet Q&amp;Co - i B.T.-regi. I værtsstolen sidder som altid Henrik Qvortrup, der er kendt (og frygtet) for ikke at skåne nogen. Anmelderne er enige: Q&amp;co er ugens uomgængelige fix, hvis man interesserer sig blot det mindste for medier. Det er underholdende og uimponeret journalistik. Lyt fra fredag morgen. 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">70cb2721-69ce-46e4-a7f3-6c1480cfaefa</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 15:04:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/b8a004b3-16ba-4830-93f7-b0bc00e3074b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Thorning-Schmidt, Sass Larsen-datter og Jens Lundgren - med Maya Tekeli</title>
   <description>Helle Thorning-Schmidt har fået en undskyldning af Ekstra Bladet, Henrik Sass Larsens datter langer ud efter B.T. og Ekstra Bladet, og professor Jens Lundgren vil ikke længere være i medierne. Ugens gæstevært er Maya Tekeli

Produceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">4acc883a-1ad2-4dee-8f99-5ba024b41c94</guid>
   <pubDate>Wed, 05 May 2021 16:54:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/5188b59f-6cbf-43a7-8b46-ad1f01273551/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5af8f7be-3c70-4de6-99e8-534eea0e034e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ole Ryborg i dobbeltrolle, Druk-begejstring og Ilse Jacobsen - med Thomas Buch-Andersen</title>
   <description>Hvilken rolle spillede Ole Ryborg i DR's dækning af Meld og Feld-skandalen? Hvorfor er journalister så begejstrede, når det går godt for danskerne i udlandet? Og var Thomas Buch-Andersen for ukritisk, da han interviewede gummistøvledronningen Ilse Jacbosen? De spørgsmål forsøger vi i dag at besvare.

Produceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">73f4a590-bb7c-4062-bf96-dbee25932a61</guid>
   <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 16:38:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/d5d00d38-f19a-4bf2-bd0f-ad19011aee36/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7d11b5a3-1a47-45d7-bb9f-7b7f3049ea4f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pansergeneralen og Anders Langballe - med Ane Cortzen</title>
   <description>Der er en magtkamp igang i JP/Politikens Hus, som vi vender med forfatter Kirsten Jacobsen og journalist Magnus Barsøe. Og så bringer vi et langt interview med Anders Langballe, der er aktuel med en ny bog.

Produceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">15cb88f6-f687-4df7-a584-9e890903fd79</guid>
   <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 16:57:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/531b45de-a6aa-453f-8028-ad12011f2d04/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:33:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1a86a7f2-a1f3-424d-bd5c-feb8602c6519_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Louds fødselsdag og Asger Juhls morgenradio - med Mikael Bertelsen</title>
   <description>Loud har holdt sin første fødselsdag, Danmark får en ny morgenradio på mandag, og ugens gæstevært, Mikael Bertelsen, kupper programmet til sidst.

Produceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">3f5dabaa-09b6-4a20-af47-b9e0631b2827</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 14:43:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/9a472981-6f08-4aeb-827e-ad0b00f69e87/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e8d51537-a671-41f5-a1cf-4ec1e2b0606d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Syrienkriger eller murersvend, Euroman/WoodWood og offentlighedsloven- med Søren Pind</title>
   <description>Berlingske og Politiken har begge bragt et interview med en etnisk dansk mand, der sidder fængslet i Syrien for sine gerninger i Islamisk Stat. Artiklernes vinkling er vidt forskellig. Vi spørger dem hvorfor.

Vi taler også om Euroman og Wood Wood, om R8dio, om offentligshedsloven, og om ugens gæstevært, Søren Pinds, brug af sociale medier.

Produceret af Rasmus Søgaard 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">2bbf6c26-302f-4c22-b9f3-5d6767133835</guid>
   <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 16:51:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/882f0d1e-d19e-4fdb-803a-ad0800ae49a0/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c90e4491-c2eb-47a7-a57b-fc1b1463c712_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dyrby undskylder, Allan Randrup, Qatar-VM og Kalle Fakta - med Anders Lund Madsen</title>
   <description>B.T.s chefredaktør har i denne uge været i stormvejr efter sin deltagelse i Presselogen på TV 2 News. Vi bringer et længere interview om den sag. 

Vi taler også om VM i Qatar, om virologen Allan Randrup, og om Twitter-profilen Kalle Fakta. Ugens gæstevært er Anders Lund Madsen

Produceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">617093f2-e5fe-49a1-9a14-5f07bb763f0d</guid>
   <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 18:13:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/beb73a00-5c7e-4dad-bf70-ad0800ae61fe/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c8c27f5a-b6f4-4b0e-8a88-f80e3406255f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jes Dorph-foredrag, woke Deadline og Joy Mogensens dagligstue - med Benjamin Rud Elberth</title>
   <description>Foredragsvirksomheden Athenas vil ikke længere arrangere foredrag med Jes Dorph-Petersen, Berlingske har bragt interview med forfatter, der kritiserer Joy Mogensens indretning, DR er for ensidet på Instagram, Deadline er blevet for woke, og Kristian Madsen har fået nyt job.

Produceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">1253dc3f-aad7-48a1-b997-e531a9d9e193</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 17:43:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/2636bddd-d7e3-457f-b991-ad0800ae7ab9/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:15:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/47f779e4-7e73-4eb7-8b0b-0beff9fbcb82_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Piers Morgan, R8dio og MeToo på B.T. - med Karen Bro</title>
   <description>B.T. blev torsdag ramt af MeToo-bølgen, da en tidligere studentermedhjælper stod frem og fortalte om grænseoverskridende adfærd fra en redaktør på avisen. Vi taler med hende.

Vi taler også om Ekstra Bladets udskiftning på chefredaktørkontoret, R8dio og Piers Morgans afgang fra ITV. Ugens gæstevært er Karen Bro.

Produceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">0966ed30-de51-4572-be13-1c33dde6ae79</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 18:17:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/375f32e4-abb4-47b6-8dcf-ad0800ae9098/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3c457f8d-8808-4e1a-88e6-8229352c6176_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Støjberg-TV, Loud og Mette i MGP - med Joachim B. Olsen</title>
   <description>Inger Støjberg vil have sin rigsretssag vist i fjernsynet. Vi debatterer, om det er en god ide med Støjberg selv, Anton Geist og Mikael Sjöberg. Derudover er der interview om Louds downloadtal og Mette Frederiksens deltagelse i MGP.

Programmet erproduceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">fff7ba41-66d1-485e-b3cf-6e08a0354214</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Mar 2021 17:44:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/ea404132-2a53-43d2-9bbc-ad0800aec264/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e944da3-563d-47fb-afaf-9ee256588afe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Deep fake, coronatest for 100 milliarder, og nye chefredaktører - med Johannes Langkilde</title>
   <description>DR har brugt deep fake-teknologi til satireindslag. Der er nye chefredaktører på Jyllands-Posten og TV 2 News, og så er der diskussion om, hvor mange mennesker man kan coronateste for 100 milliarder kroner.

Produceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">8fca7686-e102-447a-917b-3fab217c39ee</guid>
   <pubDate>Thu, 25 Feb 2021 17:54:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/499a3723-7f7e-4e49-93be-ad0800aee7f0/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/061e549b-9cd2-4e45-bbaf-0098125a3517_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ulven Peter, kvindemagasinet Femina, og Berlingskes corona-ledere - med Adnan Al-Adhami</title>
   <description>Henrik Qvortrup får selskab af Adnan Al-Adhami, der er dagens gæstevært. Udover ham medvirker Katrine Rosenbæk fra Femina, Berlingskes chefredaktør Tom Jensen, freelancejournalisten Uffe Gardel og “Ulven” Peter Birch, kendt fra Paradise Hotel.

Produceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">4a883925-e5ce-4d10-85f5-df734e550f65</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 17:29:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/2cd22544-ed4e-42f8-8ccd-ad0800aeff16/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/63275fa6-4e0c-433a-8aee-59d6590ef270_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Se og Hør hænger uskyldig ud som morder, Werge stopper, og Kurt Strand fyret - med Mark Stokholm</title>
   <description>Carsten Werge stopper som kommentator på TV 3, Se og Hør hænger den forkerte mand ud som morder, Kurt Strand er blevet fyret på P1s mediemagasin, Nima Zamani taler med venstrefløjen, og Kristian Thulesen Dahl er sur over, at DR viser for mange socialdemokrater i Danmarks Indsamling.

Programmet er produceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">4d393439-c98b-4ac9-a633-3e15b65fccd0</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 17:50:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/01a9ac5d-2a75-4d11-bb39-ad0800af144f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aabf5318-67ea-4b3c-85c0-63d45f1d3ba0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Christian Kjær-dokumentar, Jokeren, BT-clickbait og MeToo i Aarhus - med Tine Gøtzsche</title>
   <description>Ugens gæstevært er Tine Gøtzsche, og det er et broget program, hun bliver præsenteret for. Vi diskuterer den nye dokumentar om Christian Kjær, der i mandags blev vist på DR, vi taler med Jokeren, der er træt af, at der ikke bliver spillet nok hip hop på DR's radiokanaler, og så står den på manglende MeToo-sager hos Jysk Fynske Medier, og clickbait i B.T.

Programmet er produceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">ac301ebe-7970-4f55-be94-297381f99dae</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 16:31:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/e9597a2a-654a-41a9-b5c4-ad0800af38eb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a249706f-5e7a-4d62-b7de-f0fe908dc9f5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jes Dorph-Petersen, Big Brother, Larry King og Loud - med Iben Maria Zeuthen</title>
   <description>Et tætpakket program med en meget skuffet Jes Dorph-Petersen, et Big Brother-jubileum, Peter Ernstved Rasmussen og Thomas Hee om interviews med forsvarsministeren, Morten Messerschmidt og Sikandar Siddique, Keld Reinicke om Larry King-død, og Rasmus Mark Pedersen om fremtiden for Radio Loud.

Ugens gæstevært er Iben Maria Zeuthen

Programmet er produceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">333112ad-a4fb-4f19-b0a5-1b006fd80fc7</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 18:26:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/3645a51d-3d77-49da-8590-ad0800af5892/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:31:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/86d955c9-6fac-4124-9e8c-ded233a4464e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Helle Thorning-Schmidt og Per Mikael Jensen om Dorph-fyring, Berlingske aviser TV 2-doku, og mediernes corona-dækning - med Knud Brix</title>
   <description>Danmarks tidligere statsminister Helle Thorning-Schmidt debatterer med den tidligere TV 2-direktør Per Mikael Jensen om kulturen på TV 2 har været for sexistisk. Vi taler også med Berlingskes chefredaktør, Mette Østergaard, om hvorfor hun har afvist at bringe TV 2's dokumentar om kulturen. 

Knud Brix er ugens gæstevært, og vi taler også om Bidens indsættelse og om mediernes corona-dækning.

Programmet er produceret af Rasmus Søgaard.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">638ac65a-b9d0-47c7-b825-f144a43719a2</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 17:29:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/1ed32980-471e-4612-a9ec-ad0800af80d2/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4c36335d-9eee-42a0-b4b7-aa5934f107ae_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Cecilie Beck om TV 2-doku, Aftenshowet interviewer Jes Dorph, og MeToo-debat - med Anders Legarth</title>
   <description>Ugens gæstevært er den nykårede vinder af Cavlingprisen, Anders Legarth Schmidt. Udover ham og hans projekt, skal ugens udsendelse handle om Aftenshowets interview med Jes Dorph, om den aflyste TV 2-dokumentar om MeToo-kulturen på kanalen, og om konsekvenserne af at være igennem MeToo-møllen.

Produceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">5942bcb0-5326-4d3b-8ec1-d0f7a2bba8cf</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2021 17:33:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/01b1f016-ec87-4687-b58c-ad0800afaf12/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/14176326-5183-451b-8177-07c56e993f41_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jes Dorph-fyring, Mads Steffensen stopper, John Dillermand og Nye Borgerlige hitter - med Simon Andersen</title>
   <description>To tv-koryfæer er stoppet på TV 2 og DR i den forgangne uge af to vidt forskellige grunde. Vi taler om Mads Steffensens stop og Jes Dorphs fyring.

Vi taler også om John Dillermand, som Dansk Folkepartis Morten Messerschmidt har kritiseret, og så forklarer kommunikationsekspert Benjamin Rud Elberth, hvorfor Nye Borgerlige og Lars Boje Mathiesen har så stor succes på Facebook.

Produceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">000b4065-d97d-4c25-bdf7-026cef1a8117</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 17:33:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/784641fe-5f8e-41e9-b6f2-ad0800afebdf/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/69e0559e-1f98-4090-88fd-b13688ab5070_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Statsministeren på Facebook og kritiske spørgsmål til hendes pressemøder - med Rasmus Tantholdt</title>
   <description>Henrik Qvortrup har i denne uge besøg af Rasmus Tantholdt, der blandt andet fortæller om sit 2020, der har været mindre domineret af rejser end sædvanligt. Derefter står den på debat om journalisternes kritiske spørgsmål til statsministerens pressemøder og om Mette Frederiksens aktive Facebook-profil.

Produceret af Rasmus Søgaard.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">125c36cd-5f24-4860-847a-6415b7c5ef96</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 17:31:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/9fe6161e-8c31-4488-b468-ad0800b02ff2/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/52405632-847e-497a-8505-41279daa998d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Zanka, TV3 og Justitsministeriets belærende jurister - med Peter Grønborg</title>
   <description>Q&amp;CO sender i denne uge næsten en fodboldspecial. Vi vender den moderne sportsjournalistik og Mathias Zanka Jørgensens kontroversielle interview på TV3 med ugens gæstevært Peter Grønborg og Flemming Toft, Ken Ilsø, Jes Mortensen og Kim Mikkelsen. 


Vi kommer dog også rundt om Justitsministeriets jurister, der har ringet journalister op med rettelser til deres artikler. 


Produceret af Rasmus Søgaard.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">2efc9f8a-2f50-423e-ad98-0d4824044580</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 17:22:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/b9427b9c-3018-4090-92e7-ad0800b065c3/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/33e458ea-0dbe-4bc3-82fa-86393fad9193_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mettes pressemøder, TikTok og kæmpebøde til TV 2 - med Bjarne Corydon</title>
   <description>Bjarne Corydon sætter sig i gæstestolen i denne udgave af Q&amp;CO, der også får besøg af de to meget erfarne herrer Mogens Rubinstein og Jens Ringberg til en lang snak om Mette Frederiksens corona-pressemøder. 

Vi taler også med TV-kender og bestyrelsesformand i Drive Studios om det sociale medie TikToks fremtid. Og så får vi besøg af kommericel direktør i NENT, Kim Poder til en snak om en kæmpebøde, der sandsynligvis snart bliver udskrevet til TV 2 for ulovlig statsstøtte. 

Produceret af Rasmus Søgaard

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">34dadfd0-6630-4c91-bbd2-357f92698f4c</guid>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 13:32:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/cb2b8a14-0135-4cf0-bea3-ad0800b09853/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cbfec2ee-a445-40a0-980b-967518ac9121_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Feministerne indtager Alt for damerne, nyheder på Instagram og MeToo-bølgen i mediebranchen - med Anna Thygesen</title>
   <description>Alt for damerne får ny chefredaktør og bliver ved samme lejlighed mere feministisk. En ny rapport viser, at flere unge får deres nyheder fra Instagram. Vi taler med manden bag den profil, de fleste unge følger, Anders Hemmingsen.

Og så samsender vi med Copenhagen TV Festival, når tre mediemænd diskuterer, om MeToo-bølgen egentlig fik nogen ofre i den danske mediebranche.

Ugens gæstevært er Anna Thygesen

Produceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">1a17d5ba-6879-4582-9991-14796b9d4788</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 17:28:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/88195854-d1cc-45f1-aa94-ad0800b0dc2c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e735cd23-44fe-406f-80b1-8a1b186f6313_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mette i Aftenshowet, Asger Juhls nye morgenradio og gavmilde Google - med Kristian Ring-Hansen Holt</title>
   <description>Mette Frederiksen har været flittig gæst i Aftenshowet, og derfor spørger vi ugens gæstevært, Kristian Ring-Hansen Holt om, hvorfor hun så velvilligt stiller op. 

Derudover taler vi med Asger Juhls om hans nye morgenradio-projekt, og så taler vi med Jesper Vangkilde fra Google om, hvorfor techgiganten er så gavmild overfor danske medier. Undervejs løfter chefredaktør på Fagbladet Journalisten, Christian Lindhardt sløret for et helt nyt podcastprojekt.

Produceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">6e995339-ad40-44c4-8d47-7985966a5dde</guid>
   <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 14:18:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/54231504-ea87-4c3f-93f7-ad0800b11f97/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9ea7bb05-0de9-4b7a-a519-8fd43a1b51b9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gravrøveri hos 24syv, farlige tider for journalister og dårlige vibrationer i medierne - med Hans Engell</title>
   <description>I denne uges Q&amp;CO vender vi det amerikanske præsidentvalg med ugens gæstevært, Hans Engell. Men vi skal også forbi journalisters sikkerhed med tidligere PET-chef Jacob Scharf, den nye 24syv-app med Mikael Bertelsen og Anders Krab Johansen, og så skal vi tale med serieiværksætter Jesper Buch om de danske mediers negative nyheder.

Produceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">ac4902f3-1ca6-4921-84f4-94cb7810c82d</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Nov 2020 16:59:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/789bd38a-5c22-4cd2-9a08-ad0800b16218/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f990f2b6-61eb-42fb-bfef-4a347b00e6dc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Naser Khader og Jodel-rygterne, Ex on the Beach og endnu en MeToo-debat - med Paula Larrain</title>
   <description>Berlingskes samfundsredaktør, Bent Winther, der også var på besøg i sidste uge tager endnu en omgang MeToo-debat - i denne uge med gæstevært Paula Larrain.

Derudover taler vi med Naser Khader om det sociale medie Jodel, der er svømmet over med rygter om blandt andet ham - i en sådan grad, at han meldt opslag til politiet. 

Og så har vi besøg af Asbjørn Nielsen og Sidsel Borg, der deltager i den kommende sæson af Ex on the beach. Vi spørger, hvorfor de er med, og så taler vi med Dansk Sprognævn om sproget i programmet.

Produceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">0e7d7a44-f065-4bde-aa93-c3d35616c3d4</guid>
   <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 17:24:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/63328fd2-695e-4451-91a1-ad0800b19ea7/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9ad673e4-ace8-46cf-ab11-e7191e2ec9a6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>For dårlig dækning af Trump og mediernes hurtige MeToo-dækning - med David Trads</title>
   <description>Er medierne for dårlige til at spørge alle involverede i de aktuelle MeToo-sager?

Det mener den tidligere Venstre-minister Birthe Rønn Hornbech og Berlingskes samfundsredaktør, Bent Winther, som vi taler med. Vi forelægger deres kritik for chefredaktør på B.T., Michael Dyrby, Politikens chefredaktør, Christian Jensen og Jyllands-Posten chefredaktør, Jacob Nybroe.

Ugens gæstevært er ekspert i amerikansk politik og vært på podcasten Kampagnesporet David Trads. Derfor taler vi også om, hvordan danske medier portrætterer den amerikanske præsident, Donald Trump, og hans vælgere. Folketingsmedlem for Konservative Rasmus Jarlov mener, at den danske dækning er “ringe og skæv.”

Produceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">af136708-cf45-4d30-b70b-2be19a8bffa1</guid>
   <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 12:51:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/bb58ec8e-7baa-4631-9daa-ad0800b1f35e/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/61e88ad8-8e1a-4164-afd5-65a7e3371781_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Q&amp;CO Live fra P1</title>
   <description>Mads Aagaard-skandalen ruller i DR, men der er endnu ikke rullet nogen hoveder på chefgangene. Henrik Qvortrup konfronterer DR’s kulturdirektør Henrik Bo Nielsen i P1’s studier i en specialudgave og samsending af P1 Debat og Q&amp;CO.

Udover Henrik Bo Nielsen medvirker nyhedschef på Berlingske, Simon Andersen, vært på P3 Maria Fantino, tidligere praktikant på DR Nyheder Shani Pedersen, og tidligere chefredaktør på Radio24syv, Jørgen Ramskov.

Tilrettelagt af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">bc4f0ff2-c6b7-487e-8800-abe45de83702</guid>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 11:50:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/f89f3a50-b542-4e0f-b149-ad0800b24047/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ca865fd6-7947-49d9-82a6-79ef9bc93697_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Berlingske køber Loud, Messerschmidt smidt ud, Vild med Dans for syttende gang, og slettede SSI-mails - med Sebastian Dorset</title>
   <description>Morten Messerschmidts mikrofon blev slukket under tirsdagens P1 Debat, fordi DF’eren langede ud efter unge demonstranter på Christiansborgs Gårdsplads.

Berlingske Media købte i denne uge 40% af Radio Loud. Vi spørger Berlingskes koncernchef, Anders Krab Johansen hvorfor.

Vild med Dans har netop startet sin 17. sæson på TV2. Vi har besøg af en af programmets faste dommere Jens Werner.

Og så er Avisen Danmarks politiske redaktør, Thomas Funding, på besøg. Han søgte tilbage i august en aktindsigt hos Statens Serum Institut, hvor han ville se en mailkorrespondence. Under mystiske omstændigheder fik han afslag på afslag indtil han i sidste uge kunne læse at alle Statens Serum Instituts mails er gået tabt.

Ugens gæstevært er Sebastian Dorset

Produceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">d0573b17-b4b8-43a8-80fd-8aae8a53620c</guid>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 16:32:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/b81fadb8-bf2e-4545-81f0-ad0800b2940f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1146bc34-9965-4cf0-9def-b040214c72b7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mazisme , MeToo og tre nye mediechefer</title>
   <description>Vi tager endnu en MeToo-debat, og i denne uge står den mellem Berlingskes chefredaktør, Mette Østergaard, og Marianne Stidsen, der er lektor på Københavns Universitet.

Derudover over taler vi med tre nye mediechefer. Først den nye chefredaktør på det socialdemokratiske PioPio, Niels Jespersen, der er kommet i vælten, fordi han har forsøgt at ansætte en skribent uden løn.

Bagefter taler vi med den nye chefredaktør på Euroman, Kristoffer Dahy Ernst, om, hvad han vil med det gamle magasin, og hvad han vil ændre i forhold til de fire andre chefredaktører, der har siddet i hans nye stol over de sidste syv år.

Til sidst taler vi med Martin Juncher, der har startet det danske medie Free Observer, der vil servere en alternativ dækning af corona-krisen. Men hvordan gør man det uden at være mikrofonholder for sølvpapirshatte? Det og meget mere spørger Henrik Qvortrup om i denne uges udgave af Q&amp;CO.

Produceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">bec94ae1-1470-44d4-af6f-ac9c67b1ce98</guid>
   <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 16:33:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/e328505a-e7a1-47ef-8dc6-ad0800b2f8f4/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/08ca7766-77fa-409a-9cea-1554fc605dce_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tre MeToo-undskyldninger og en statsminister på Instagram - med Søren Espersen</title>
   <description>Undskyldningerne står i kø i denne udgave Q&amp;CO, hvor studiet i Pilestræde har besøg af tidligere mediechefer på Ekstra Bladet og BT, Arne Ullum, Thomas Stokholm og Karen Bro. De forholder sig blandet andet til kritik fra Pernille Obelitz, der er en af initiativtagerne til et brev til Ekstra Bladets ledelse, der vil gøre op med en rådden kultur. 

Vi skal også forbi Anders Hemmingsens Instagram-profil, som statsminister, Mette Frederiksen, i denne uge lånte til at give en opsang til Hemmingsens unge følgere. Vi taler med profilens ejermand og med Benjamin Rud Elberth, der rådgiver i politisk kommunikation. 

Folketingsmedlem for Dansk Folkeparti Søren Espersen er ugens gæstevært og indfinder sig i studiet hele timen. Som gammel BT-journalist kan han blandt andet fortælle anekdoter om en rådden drukkultur på avisen i 80'erne. 

Produceret af Rasmus Søgaard.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">b44c099e-c656-4fc8-84dd-ca058fec1146</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 16:43:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/1ba3735d-f5bb-4d4c-a522-ad0800b34a6a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ec37696d-5f4a-42b4-adab-374c1778f279_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>MeToo-sager på DR og TV2, Saseline mister Instagram, og Kaj &amp; Andrea-comeback - med Cecilie Beck</title>
   <description>Cecilie Beck er ugens gæstevært i Q&amp;CO med Henrik Qvortrup.

Vi spiller et interview med journalisten Shani Pedersen, der er en af ti tidligere praktikanter på DR, der har skrevet et brev til ledelsen om deres oplevelser med krænkende oplevelser hos hele Danmarks public service-medie.

Vi har også talt med den tidligere Soap-sangerinde og nuværende influencer Saszeline Dreyer - tidligere Saseline Sørensen, der har fået lukket sin Instagram-profil, fordi hun har delt kontroversielle corona-teorier. Hun er med på en telefon sammen med Martin Ruby, der er politisk chef for Facebook i Norden.

Derudover taler vi om Disney+ og Kaj &amp; Andrea med Morten Skov Hansen fra DR Ramasjang og Annegrethe Felter Rasmussen om MeToo.

Produceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">df005eea-4e99-4018-b82c-2ad723212543</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 18:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/45c2ced3-2dc7-425f-8396-ad0800b383b4/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/04e4c293-6eca-4e5c-912f-209822cd092f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Debat om Sofie Linde-sagen, Aslan om Loud-afvisning og Skaarup om Tissemænd på DR</title>
   <description>Anden udgave af Q&amp;CO på BT har TV2´s politiske redaktør, Troels Mylenberg som gæstevært. Sammen med Henrik Qvortrup diskuterer han, om Sofie Lindes kontroversielle tale til Zulu Comedy Galla har skadet eller gavnet MeToo-bevægelsen i Danmark med tv-værterne Adam Holm og Nynne Bjerre, der ikke er helt enige om den sag. 

Bagefter taler vi med Peter Skaarup, gruppeformand i Dansk Folkeparti om, hvorfor DR Ultra ikke skal vise tissemænd, vi taler med Lars Aslan om, hvorfor han ikke ville være gæst på Radio Loud, og så har vi besøg af debatredaktør på Politiken, Magnus Barsøe til en snak om, om journalister må skrive deres personlige mening på sociale medier.

Produceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">a0e463f2-75a0-41d0-a4b6-e9669bcd4875</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 16:37:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/1e7ec366-74b9-468e-824e-ad0800b3c8f8/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4f9617e1-80ad-4f87-b9d1-1c1fa9f521a9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Loud-vært om lyttertal, BT er Danmarks største nyhedssite og nyt Nye Borgerlige-medie - med Peter Qvortrup Geisling</title>
   <description>Første omgang Q&amp;CO på BT, i en uge hvor avisen overhalede Ekstra Bladet som Danmarks største nyhedssite. Vi har besøg af chefredaktør, Michael Dyrby, til en snak om, hvordan BT er kommet til tops. 

Radio Loud-værten, Cecilie Lange er på besøg til en snak om kanalens lave lyttertal, og så diskuterer Nye Borgerliges pressechef, Lars Kaaber, partiets nye medie Reflektor, der er enpendant til DR's detektor. 

Til at flankere vært Henrik Qvortrup er Peter Qvortrup Geisling på besøg i hele udsendelsen. 

Produceret af Rasmus Søgaard

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">dcea42d9-247e-4cf3-861e-c071708caa5c</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Sep 2020 16:40:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/cbaed44c-507f-4f95-957c-ad0800b40982/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bf3f67bc-7700-4392-be3c-3c9f8418d950_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Q&amp;CO - teaser</title>
   <description>See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">f2235921-7b5f-493a-a842-898b408aa031</guid>
   <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 11:21:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/75f68e29-ced1-4be6-89e5-ad0800b4374b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/abebb142-03ba-4b59-ad25-dc71fe5abfaf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Super-streamer får nok, Danmarks 'firstman' under kritik samt Pia K. og den sorte p** - Med Morten Messerschmidt</title>
   <description>Politiken har aldrig været Dansk Folkepartis Hoforgan. Igennem årene har Politiken stillet skarpt på Dansk Folkepartis holdninger i meget skarpe – nogle vil også mene meget grove – vendinger. I en artikel forleden i selvsamme Politiken blev bøtten så vendt. Er det tid til selvransagelse? Vi tager diskussionen med Politikens Lotte Folke og én af de skribenter, der i tidens løb er gået til stålet, nemlig Informations Georg Metz.

Og så taler vi med super-streameren Rasmus Søndergaard. For øjeblikket livestreamer han 24 timer i døgnet, og det gør han i øvrigt to uger i træk. Han er et kæmpehit blandt unge, hvilket gør ham interessant for politikere – herunder ingen ringere end landets udenrigsminister, Lars Løkke, der har besøgt ‘showet’. Søndergaard tager os med ind i sit univers – lige indtil det bliver for kritisk…

Med skattekroner i ryggen brygger Mette Frederiksens mand, Bo Tengberg, på en dokumentar om Ukraines præsident, Zelenskyj. Er det et problem? Vi tager debatten i dag med repræsentanter fra begge fløje.

Og så runder vi den netop annoncerede alliance mellem Berlingske Media og JFM. Hvad betyder det for mediernes læsere – og journalister? Berlingske Medias koncernchef svarer på de spørgsmål.

 

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Morten Messerschmidt, formand for Dansk Folkeparti

Journalist: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Jesper Olsen, formand for Transparency International Danmark.

Christopher Guldbrandsen, dokumentarinstruktør 

Lotte Folke, redaktionschef for Politiken Opinion 

Georg Metz, journalist og kommentator 

Rasmus Søndergaard, Youtuber og streamer

Anders krab-Johansen, koncerndirektør i Berlingske Media

Producer: Frederik Riis-Jacobsen og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

 

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">9a7ed8f2-5188-5ad4-9547-b0ba7a66534c</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 14:50:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/177c2390-c4ca-406e-965d-b37800cde842/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Red Bull, Roccamore, røde lejesvende og rigmand søges - Med Sune Bang</title>
   <description>I sidste uge afbrød streameren Rasmus Søndergaard vores interview, da vi begyndte at spørge kritisk ind til hans Red Bull-sponsorat. I denne uge er vi tilbage i streamer-land med en anden stor spiller i branchen, Jaxstyle. Han har nemlig gjort det til sin mission at gøre noget ved ulovlig markedsføring blandt sine kolleger. Men er han selv ren?

Kommer vi hele vejen rundt med Frihedsbrevets afsløring af sko-dronningen fra Roccamore, Frederikke Schmidt? Hun fremstilles som en chef-djævel i stilletter, men hvorfor har Frihedsbrevet ikke talt med de nuværende ansatte? Det spørger vi chefredaktøren om i dag.

Så er der udbrudt krig mellem Liberal Alliance og Dansk Journalistforbund. Baggrunden er en video, hvor Alex Vanopslagh kritiserer Danmarks Radio for at være røde lejesvende. Det har nu fået Journalistforbundets formand til at kaste sig ud i et modsvar, der gør præcis det, de beskylder LA for, lyder kritikken.

Og vi så skal vi tale endnu mere DR. For beskæftigelsesminister Kaare Dybvad er rasende over, at DR – tilsyneladende – ikke har researchet deres påstand om, at en kontanthjælpsmodtager fra Fredericia, der er enlig forsørger til fire, kun har 20 kroner om måneden til mad. Fattig-Carina 2.0?

Afslutningsvis runder vi en Instagram-video, der har fået en del opmærksomhed i ugens løb. Nemlig den, hvor kendisfrisøren Dennis Knudsen søger en gammel, velhavende mand eller kvinde, som vil gifte sig med ham – hvis bare han bliver gjort til arving.

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Sune Bang, kommunikationsrådgiver

Journalist: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Jacob 'Jaxstyle' Krull , streamer 

Jeppe Findalen, chefredaktør på Frihedsbrevet 

Kaare Dybvad, beskæftigelsesminister 

Katrine Daugaard, kulturordfører for Liberal Alliance 

Formand i Dansk Journalistforbund, Allan Boye Thulstrup

Dennis Knudsen, kendisfrisør og makeup-artist 

Heidi Højmark Helveg, advokat med speciale i markedsføringsret

Producer: Frederik Riis-Jacobsen og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">74bf2a31-2366-5c83-a9f4-8d18aa6ca24e</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 17:41:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/8b32479c-00cf-4e97-b30b-b37f01189ea8/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:54:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sure Rosenkrantz-Theil og karaktermord på BBB? - med Matilde Kimer</title>
   <description>Hvor meget skal man som journalist egentlig delagtiggøre læsere, lyttere og seere i, hvordan humøret er hos den, der bliver interviewet? Spørgsmålet er aktuelt, efter at Jyllands-Posten har offentliggjort en lydoptagelse af en lettere vrissen overborgmesterkandidat forud for et portrætinterview med avisen. Hovedpersonen er mildest talt ikke tilfreds. Pernille Rosenkrantz-Theil kommer i studiet og diskuterer sagen med Jyllands-Postens graverchef.

Vi kigger også nærmere på den alliance, som Statsministeriet – tilsyneladende – prioriterer at etablere mellem Mette Frederiksen og diverse influencere med tusindvis af følgere. Senest sad hun til bords med en håndfuld af dem i netop Statsministeriet. Vi ser nærmere på fænomenet sammen med en af de indbudte, Christina Sander, og en ekspert i politikeres brug af sociale medier.

Endelig tager vi en runde på den embedsmand, der formentlig har fået mest omtale i medierne – herunder kritisk omtale – nemlig Barbara Bertelsen. Spørgsmålet er, om journalister i urimelig grad har dæmoniseret statsministerens højre hånd. Det mener chefredaktør Niels Jespersen fra netmediet Pio. Ifølge ham er der tale om en regulær hetz, mens journalisterne til gengæld giver påfaldende god presse til en af Barbara Bertelsens fjender, den tidligere efterretningschef Lars Findsen. Jespersen tager diskussionen med Berlingskes chefredaktør, Tom Jensen.

Vært: Henrik Qvortrup

Medvært: Matilde Kimer, DR's Ukraine- og Ruslandskorrespondent 

Journalist: Maria Asmine Dam 

Gæster: 

Mads Korsholm, pressechef i ‘Skattebetalerne’ og tidligere kampagnechef i Liberal Alliance og Dansk Folkeparti

Christina Sander, influencer

Tom Jensen, ansvarshavende chefredaktør på Berlingske

Niels Jespersen, chefredaktør på netavisen Pio 

Pernille Rosenkrantz-Theil, spidskandidat for Socialdemokratiet til borgerrepræsentationen i Københavns Kommune 

Lars Nørgaard, graverchef på Jyllands-Posten

Producer: Frederik Riis-Jacobsen og Maria Asmine Dam

Skriv dig op til nyhedsbrevet Q&amp;CO via linket herunder. Så får du Henrik Qvortrups gennemgang af de mest diskuterede historier om medierne direkte i din indbakke:

https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne [https://www.bt.dk/medier/qco-kom-med-henrik-qvortrup-igennem-de-mest-diskuterede-historier-om-medierne]

See omnystudio.com/listener [https://omnystudio.com/listener] for privacy information.</description>
   <guid isPermaLink="false">9ecbbb39-eaae-58e7-9b2d-20354553dbcb</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 19:15:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/9bb41e53-28fa-4a3d-899b-ad0800ae3d37/11a58c91-aaf7-445c-986e-b386010f6d72/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=00ad7c08-8a51-46d7-8e8f-ad0800ae3d41" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:32:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b9d674f-82c4-4c3f-b702-892d29575990_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
