<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sangen, der ændrede mit liv</title>
  <description>De fleste af os har på et eller andet tidspunkt skrålet med på dansktophit som ”Du burde købe dig en tyrolerhat” og ”Jeg er så ked af, den hænger ned af”. I Her &amp; Nu podcasten ”Sangen, der ændrede mit liv” sætter vi spot på den danske sangskat og taler med en række dansktopsangere om det hit, der gav dem deres folkelige gennembrud og i årtier har sat ild til landets dansegulve.

Vært: Helle Bill, Her &amp; Nu 
Producer: Freia Dam 
Redaktør: Simone Brandt Hald
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/d9c27917-b418-40ab-8994-d1f1cb8312d7</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/59db88fb-25b2-423b-8ac8-165c434bc61f_400x400.png</url>
   <title>Sangen, der ændrede mit liv</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/d9c27917-b418-40ab-8994-d1f1cb8312d7</link>
  </image>
  <item>
   <title>Dorthe Kollo</title>
   <description>Allerede som otteårig fik Dorthe Kollo tilbudt en pladekontrakt, og hun synger stadig. I 1968 deltog hun i tysk melodi grand prix og fik en flot andenplads med en sang, der senere blev omskrevet til dansk. ”Gid du var i Skanderborg” blev et kæmpe hit i både Danmark og Tyskland, der er Dorthes andet hjem. Siden ungdomsårene har hun boet i wienerschnitzlens højborg, men når savnet til hjemlandet bliver for stort, starter hun propelflyveren og vender snuden mod sommerhuset på Samsø.

Vært: Helle Bill, Her &amp; Nu 
Producer: Freia Dam
Redaktør: Simone Brandt Hald 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">9e89ef0d-2f81-4265-ab86-a94475e125dd</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 11:07:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/57388d1e-034d-4d99-92fb-b15a2229b4e9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7d616c85-08bd-4d02-b2a9-f4931bfcea4b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Richard Ragnvald</title>
   <description>”Kære lille mormor, kære lille mormor, tillykke med din fødselsdag.” Gennem tiden har sangen ”Kære lille mormor” vakt begejstring blandt mange danske mormødre, og hittet ført sangeren Richard Ragnvald fra Danmark til USA og retur igen. Siden har Ragnvald også føjet en sang om farmor til repertoiret – selv er han blevet farfar til lille Jasmin.

Vært: Helle Bill, Her &amp; Nu 
Producer: Freia Dam 
Redaktør: Simone Brandt Hald 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">72f91db8-e94b-4cef-863f-d9514e6d36ec</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 11:05:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5e6e83a8-6729-4f67-b64f-a1cb9d669f64.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/563e0cd4-6e09-453d-8e23-b11c5830bf73_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lille Palle</title>
   <description>Selvom ”Hængepilen” fra 1972 faktisk handler om et træ og en gartner, leverer Lille Palle altid omkvædet ”Jeg er så ked af, den hænger ned ad, så jeg har ønsket mig så tit, at den må gerne stritte lidt” med et humoristisk glimt i øjet. Men grænsen mellem lummer og sjofel er hårfin, måtte han sande, da et af hans andre hit blev mishandlet i en sådan grad, at han så sig nødsaget til at tage det af sin spilleliste nogle år. Hør også dansktopsangeren fortælle om sin tid på Bakkens Hvile, den bedste tid i hans liv.

Vært: Helle Bill, Her &amp; Nu 
Producer: Freia Dam
Redaktør: Simone Brandt Hald 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">7cd17f24-33d3-4891-954e-91677db549f1</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 11:03:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2a489d9e-7749-4d06-bfd9-4e13c6ea7afd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7551d323-25c3-4d9f-8a3b-d8a8a09dbc4f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Susanne Lana</title>
   <description>”Hvis tårer var guld” fra 1971 er Susanne Lanas mest populære hit. Siden skulle det også vise sig at blive enormt sigende for hendes eget liv. Lana fik nemlig skamferet sit ansigt af en tidligere kæreste, som ikke ville acceptere, at hun forlod ham. I dag er dansktopsangeren 73 år og stemmen bedre end nogensinde – sceneoptrædenerne kan hun blive ved med at holde til, fordi hun holder sig i gang med lange gåture med sin hund hver eneste dag.

Vært: Helle Bill, Her &amp; Nu 
Producer: Freia Dam 
Redaktør: Simone Brandt Hald 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">6ea4f1fd-c1bb-437d-b587-301c6adc5680</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 11:02:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9797c38f-291d-420a-988e-c672caed7d88.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/37e6761a-6fce-4aee-b444-42c1c9fdf5ce_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Johnny Reimar</title>
   <description>Da Johnny Reimar hørte en gruppe feststemte danskere synge ”Du burde købe dig en tyrolerhat” en sen nattetime på Gran Canaria, vidste han, at han havde lavet et hit. Megahittet fra 1969 var med til at give ham tilnavnet Partykongen, og de næste to årtier turnerede Reimar fædrelandets sportshaller tynde med tyrolerhatten på hovedet. Efter 50 år er publikum stadig lige vilde med det humørfyldte nummer, og Reimar selv kunne aldrig drømme om at tage det af sin spilleliste.

Vært: Helle Bill, Her &amp; Nu 
Producer: Freia Dam 
Redaktør: Simone Brandt Hald 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">762606da-237a-4130-a81f-c3263895daae</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 11:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cfbda819-6e88-4a78-874b-8c86e2d9293b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:13:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ffa4fe6f-55da-4c30-b08d-19406e6230df_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bjarne Lisby</title>
   <description>Gennembrudshittet ”De gamle bukser” fra 1977 gav Bjarne Lisby spillejobs på de store scener langt fra de tilrøgede værtshuse, han hidtil havde frekventeret. Siden har Lisby aldrig manglet nye bukser – han fik som regel et par forærende hver gang, han gik på scenen, da hittet var på sit højeste. I dag er de gamle bukser udstillet på et Schlagermuseum i Sorø med andre dansktopskatte, bl.a. Keld Heicks grandprixjakke og Gustav Wincklers stråhat.

Vært: Helle Bill, Her &amp; Nu 
Producer: Freia Dam 
Redaktør: Simone Brandt Hald 
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">a998fcdf-4445-40ec-9abd-fe55f9dd13d2</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 10:59:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/084734ba-e597-49b5-8d71-467e178f050d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b117ba5f-9e79-4e09-b1f7-583277be8c94_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
