<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>sara bovin podcast</title>
  <description>I Sara Bovin Podcast inviterer Sara (tidligere vært på Skyggekvinder) gæster ind til samtaler om livets kriser og livsforandrende oplevelser.

Fortællinger om alt fra giftige affærer, bedrag og den kollektive uro, vi alle mærker i en tid præget af konflikter og en verden i op brud.

En podcast om mennesker – og de livserfaringer, der former og forandrer os.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/6ad5cb72-cbac-48b3-a230-e78ed43c5f97</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/94265dd0-b27e-4fa1-8378-71981a90880f_400x400.png</url>
   <title>sara bovin podcast</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/6ad5cb72-cbac-48b3-a230-e78ed43c5f97</link>
  </image>
  <item>
   <title>En anden kvindes hår i sengen – et hemmeligt liv? (Del2)</title>
   <description>2/2 - Del 2

En anden kvindes hår i sengen – et hemmeligt liv?


I denne anden episode (ud af 2) møder du en kvinde, som gennem længere tid har mærket, at noget har forandret sig i hendes ægteskab. En dag finder hun et hår fra en anden kvinde i deres seng. Og pludselig må hun forholde sig til frygten for, at hendes mand har en affære – eller endda et hemmeligt liv.</description>
   <guid isPermaLink="false">d6682c32-b6ab-50f4-a061-e87d2f549fbc</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://episodes.castos.com/690b9adbef5b75-65331442/2288815/c1e-135pjh5pq6nak93qn-1p78k5nrt1kd-hxqduc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f5ed68b3-cbb1-4bbe-8f06-36918c52ae50_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>(Del 1/2) En anden kvindes hår i sengen – et hemmeligt liv?</title>
   <description>I denne første episode (ud af 2) møder du en kvinde, som gennem længere tid har mærket, at noget har forandret sig i hendes ægteskab. En dag finder hun et hår fra en anden kvinde i deres seng. Og pludselig må hun forholde sig til frygten for, at hendes mand har en affære – eller endda et hemmeligt liv.</description>
   <guid isPermaLink="false">bf5df81f-b3c3-56b5-a4d7-590533392df1</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:21:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://episodes.castos.com/690b9adbef5b75-65331442/2275100/c1e-n7zd6adj70jun4kp8-6zqmnm7oudz0-h6se7t.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/645c66d3-1a42-42b0-9777-21088611d93c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jagtet af B.T. At være ung palæstinenser i Danmark</title>
   <description>I denne episode møder jeg Sara El-Khatib. Hun er 23 år og blev som blot 20-årig valgt ind i Mellemfolkeligt Samvirkes bestyrelse. Et år senere befandt hun sig pludselig i centrum af en mediestorm. B.T. satte hende på forsiden og stemplede hende som antisemitisk på baggrund af opslag på sociale medier.


For første gang fortæller Sara sin egen historie. Om hvordan det er at være en ung, muslimsk, palæstinensisk kvinde, der bruger sin stemme i Danmark.

Præcisering: Sara El-Khatibs forældre mødtes ikke i Libanon, og de blev gift i 1994.</description>
   <guid isPermaLink="false">b89d2143-9460-5e23-96fe-38fce75654e7</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://episodes.castos.com/690b9adbef5b75-65331442/2261237/c1e-0opvjikn1xjc63qmm-ndv7vn3pfvrn-ivpinh.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cb349c28-6312-4d39-b2e2-bd08cc2ed6d9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Utro før brylluppet</title>
   <description>I denne episode skal du møde en kvinde. Et par måneder før sit bryllup forelsker hun sig pludselig i en anden mand – og mødet skubber hende ud i en livskrise. Hun føler sig stærkere tiltrukket af en mand, hun ikke skal giftes med. Og hvordan lever man med at være i en affære, mens man samtidig planlægger den største kærlighedsfest i sit liv?


Vært: Sara Bovin
Ekspert: Sexolog og parterapeut Joan Ørting
Lyddesign: Jesper Grann</description>
   <guid isPermaLink="false">0c7e8b4d-5295-50c3-a970-e3204497b130</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://episodes.castos.com/690b9adbef5b75-65331442/2238622/c1e-r93k6hw0gkgf7v44p-25mpw9nki7qk-5nguzl.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d5d14dcf-335f-4106-bce6-1b7291aefd6f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En giftig affære</title>
   <description>En tilfældig vinterdag på en lille café bliver begyndelsen på en affære – for selv om hun havde lovet sig selv, at hun ville gå, hvis han viste sig at være gift, blev hun alligevel draget af intensiteten og den følelsesmæssige tiltrækning.

Jeg taler med terapeut Christina Copty om, hvorfor man bliver draget af et følelsesmæssigt utilgængeligt menneske, og hvorfor det kan være så svært at slippe en relation, som ens indre stemme godt ved ikke er god for én på den lange bane.


Lyddesign: Jesper Grann
Vært: Sara Bovin</description>
   <guid isPermaLink="false">6a7e6bb7-5996-5c2d-a379-f38d4a115873</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://episodes.castos.com/690b9adbef5b75-65331442/2217899/c1e-m5jk6hqp18jsw8pvv-25m36n4qi2x-wk9efd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0b29926c-4199-422b-a559-2a3344256ced_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tag dine bukser af – nu!</title>
   <description>En efterårsnat i september løber en mand direkte mod min 21 årige datter — og slår hende i hovedet med en knytnæve. Hun falder om på asfalten, mens han råber: “Tag dine bukser af – nu!”


I denne episode taler jeg med hende, et år efter den nat.</description>
   <guid isPermaLink="false">a3f77f9d-9f98-59de-8035-eaf13b2d8bd5</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://episodes.castos.com/690b9adbef5b75-65331442/2201055/c1e-x14x9a9om9ofn9mz1-34m32321u2jz-va9iaj.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/955a5419-6605-4ecb-b5aa-f72540450953_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kidnappet af Israel – Nina Rojas fortæller sin historie</title>
   <description>Den 25-årige Nina Rojas sejlede som en del af Global Sumud Flotilla med nødhjælp til Gaza.


I internationalt farvand blev hun bortført af israelske styrker og fængslet i det berygtede Ketziot-fængsel.


I denne samtale fortæller Nina om dagene i fangenskab, mødet med de israelske droner og soldaterne (IDF) – og hvorfor hun mener, at medierne og den danske ambassade har svigtet.</description>
   <guid isPermaLink="false">a05fcca2-6864-5f5d-8f4d-c087acd22af5</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 21:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://episodes.castos.com/690b9adbef5b75-65331442/2202002/c1e-poxk6i1z1v8s4n400-mkwkg1wvhpk5-djd226.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:48:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b2173d28-9c58-4c36-9a8c-f4ace518654e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Technopræst – opvokset i kristen zionisme</title>
   <description>Hvordan er det at vokse op i et kristent zionistisk miljø – og hvad sker der, når man begynder at stille spørgsmål ved den tro, man er vokset op med? I dette afsnit møder du Sam. Han er DJ, uddannet teolog og 39 år gammel. Han fortæller åbent om sin opvækst i et kristent zionistisk miljø, om troen, fællesskabet og det verdensbillede, han tog med sig ind i voksenlivet. Samtalen kredser om den proces, der begyndte, da Sam – både fagligt og personligt – begyndte at undersøge og udfordre den religiøse overbevisning, han var vokset op med. En fortælling om tro, tvivl, identitet og det langsomme opgør med et livssyn.</description>
   <guid isPermaLink="false">e6c68178-4e84-57c0-b373-fbd02a7b7e6a</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 06:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://episodes.castos.com/690b9adbef5b75-65331442/2303647/c1e-q3od6hd18k7u12w3x-wwpdjd86ckw5-6upnmc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a80083ea-5c1a-4011-8fde-311aca060ac2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den israelske lobby i Danmark – Jonathan Ofirs stemme forsøgt kvalt</title>
   <description>I denne episode undersøger jeg, hvordan den israelske lobby opererer i Danmark.


Jonathan Ofir er israeler og jøde og en markant kritisk stemme over for israelsk politik i den danske offentlighed. Det har gjort ham til mål for grove personangreb og anklager om antisemitisme fra zionistiske aktører – både jødiske og ikke-jødiske Israel-støtter.


Den 22. november skulle Jonathan Ofir holde et oplæg sammen med Tara Adler (begge medlemmer af Jøder for Retfærdig Fred) på et bibliotek i Nordsjælland om, hvordan det er at være jøde i Danmark. Kort før arrangementet modtog kommunen og biblioteket et såkaldt bekymringsbrev, underskrevet af 64 personer, herunder centrale aktører med dokumenterede ledende roller i den israelske lobby i Danmark.


Brevet advarede imod at give Jonathan Ofir taletid og fremstillede ham som en marginal og problematisk stemme. Brevet var ikke tiltænkt offentligheden – og heller ikke Jonathan Ofir selv – men udgjorde et koordineret pres rettet mod en offentlig institution.


Netop derfor fungerer brevet som dokumentation for, hvordan lobbyarbejde kan udøves i Danmark.


Jeg har søgt aktindsigt og gennemgår materialet i episoden. Episoden er en dokumenteret gennemgang af israelsk lobbyisme i Danmark, baseret på sagen og min samtale med Jonathan Ofir.


Ella Chievitz oplyste, at hun ikke havde mulighed for at deltage og har ikke svaret på min efterfølgende henvendelse.
Nick David Hansen oplyste, at han ikke havde mulighed for at deltage i den pågældende periode.</description>
   <guid isPermaLink="false">467aec4d-904e-5e14-9efd-58386c8fb31b</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 13:04:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://episodes.castos.com/690b9adbef5b75-65331442/2307518/c1e-0opvjik00wgb38r3r-0v7gm7jwtd9z-2wnfcu.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:18:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8103f870-e5e2-4e94-927d-30d0ff29c61c_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
