<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Scener fra et kærlighedsliv</title>
  <description>Forfatter og podcastvært Marie Louise Tüxen har fundet trøst i bøger, når hun har været ramt af kærligheden. Og så står hun fast i troen på, at litteratur kan være med til at gøre os mennesker bedre til at elske og forstå hinanden. Men hvordan? Hvorfor? Og hvad er det egentlig litteraturen kan bruges til, når det kommer til vores kærlighedskvaler?

“Scener fra et kærlighedsliv” er et alternativt portrætprogram, der søger svar i litteraturen. Sammen med en bogforelsket gæst undersøger værten, hvad litteraturens mange scener kan lære os mennesker om det levede kærlighedsliv. Alt sammen for at finde svar på, hvilken bog, hvilke ord og hvilken scene, der har lært gæsten noget om kærlighed.

Vært: Marie Louise Tüxen
Produktion og klip: Astrid Hald
Mix: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Silke Fensman</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/1207ef94-55c7-46ce-ae4d-b36f938321f4</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/b8fb7aa0-8a04-4669-aa59-5940e0c6fa42_400x400.png</url>
   <title>Scener fra et kærlighedsliv</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/1207ef94-55c7-46ce-ae4d-b36f938321f4</link>
  </image>
  <item>
   <title>Morten Pape og “Stoner”</title>
   <description>Forfatter, Morten Pape har selv skrevet tre store og priste romaner, som tilsammen kaldes Amager-trilogien. Den bog, han fremhæver som et værk, der har lært ham noget vigtigt om kærlighed, er John Edward Williams ‘Stoner'. Morten taler om kærligheden som en størrelse, der i høj grad skal værnes om, hvis ikke den skal forgå. Dens flygtighed stilles frem i lyset. Det er en kraftfuld og skrøbelig samtale, det er en kraftfuld og skrøbelig kærlighed.

Vært: Marie Louise Tüxen
Producent: Astrid Hald 
Redaktør: Silke Fensman
Masterering: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl
Grafik: Julie Antczak</description>
   <guid isPermaLink="false">b57f435e-9ecd-4a5f-9e7f-2c42c4526ca7</guid>
   <pubDate>Sun, 21 May 2023 04:01:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8b71e442-d5da-4177-aa79-dd6a5cd3bca1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b8fb7aa0-8a04-4669-aa59-5940e0c6fa42_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Nina Rask og “Der bor Hollywoodstjerner på vejen”</title>
   <description>Da satiriker og skuespiller, Nina Rask læste ‘Der bor Hollywoodstjerner på vejen’ af Maria Gerhardt, mødte hun en stemme, hun følte sig beslægtet med og en stemme, som gav sprog til og plads til mange af de følelser, Nina selv gik rundt med. Hun var ganske ung, så det var en vigtig åbning, ikke mindst til at starte udviklingen af et rigere blik på kærlighed. Hidtil havde hendes kærlighedsliv nemlig været plaget af en tung queerskam. Det var dengang!

Vært: Marie Louise Tüxen
Producent: Astrid Hald 
Redaktør: Silke Fensman
Masterering: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl
Grafik: Julie Antczak</description>
   <guid isPermaLink="false">7f4cb9f5-a058-4b08-b5c7-46b5729bdeb5</guid>
   <pubDate>Sun, 14 May 2023 04:01:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2c464fbb-b080-45f6-b66c-25ffe93c6efc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b8fb7aa0-8a04-4669-aa59-5940e0c6fa42_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Esben Weile Kjær og “Jeg kan huske”</title>
   <description>Kunstner, Esben Weile Kjær har altid haft en udsøgt fornemmelse for at være i alle mulige former for centrum. Når det kom til kærlighed, stod det imidlertid ganske anderledes til. Her havde han en sær fornemmelse af at stå udenfor og spille med og mime, hvordan de omkring ham gjorde. Men så mødte han sin nuværende kæreste og for første gang mærkede han en egentlig forelskelse. Joe Brainards bog “Jeg kan huske”, som er en lind opremsning af minder, hvor hver eneste sætning starter med ordene: Jeg kan huske, blev en brusende oplevelse for Esben til at se på selve livet, sgu, og forelske sig i det.

Vært: Marie Louise Tüxen
Producent: Astrid Hald 
Redaktør: Silke Fensman
Masterering: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl
Grafik: Julie Antczak</description>
   <guid isPermaLink="false">a66f954d-25c7-4fdf-bb20-ee262c3815bd</guid>
   <pubDate>Sun, 07 May 2023 04:11:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f10ea8a3-1e85-4b39-9c2e-42f43ec2e81a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b8fb7aa0-8a04-4669-aa59-5940e0c6fa42_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Birgitte Hjort Sørensen og “Frihed”</title>
   <description>Skuespiller, Birgitte Hjort Sørensen har spillet mange roller i sit liv, og hun har mødt mange mennesker. Hun har fundet, at jo mere tid, vi har sammen, jo dybere får vores kærlighed mulighed for at vokse. Jonathan Franzens roman ‘Frihed’ har tillige vist hende, hvor mange faser og modsatrettede pile, der findes i det lange kærlighedsforhold, og hvor vigtigt og smukt det er at opleve at blotte sit mørke for den anden og erfare, at han bliver.

Faktaboks er skrevet på baggrund af tekster fra Litteratursiden, Gyldendal.dk og Dagbladet Information.

Vært: Marie Louise Tüxen
Producent: Astrid Hald 
Redaktør: Silke Fensman
Masterering: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl
Grafik: Julie Antczak</description>
   <guid isPermaLink="false">a04983c2-855a-4950-8925-0a14ee49dfd0</guid>
   <pubDate>Sun, 30 Apr 2023 04:01:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/64b634bf-83c5-4d53-96a4-a49714519e3e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b8fb7aa0-8a04-4669-aa59-5940e0c6fa42_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hassan Preisler og “Romeo og Julie”</title>
   <description>Hassan Preisler har undersøgt sit og andres følelsesliv i en årrække gennem sine markante radioprogrammer, og det falder både naturligt og nødvendigt, at han går til klassikeren over dem alle, når han bliver bedt om at tale om bøger og kærlighed. I Romeo og Julie fandt den unge Hassan Preisler den umulige, dramatiske kærlighed, som han gennem det meste af sit voksenliv forsøgte at muliggøre. Nu, i sine tidlige 50’ere har han fundet en helt anden slags kærlighed, den er dyb og favnende som en blød handske.

Beskrivelse af bogen er skrevet med uddrag fra Den Store Danske og The New York Times.

Vært: Marie Louise Tüxen
Producent: Astrid Hald 
Redaktør: Silke Fensman
Masterering: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl
Grafik: Julie Antczak</description>
   <guid isPermaLink="false">f5336503-5f88-417a-9a44-2c363060b321</guid>
   <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 04:01:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/82421122-1e77-49de-8149-196b6364768c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b8fb7aa0-8a04-4669-aa59-5940e0c6fa42_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Emma Rosenzweig og “Tryghedsnarkomaner”</title>
   <description>Det er for ganske nyligt, at Emma Rosenzweig læste Vita Andersens digte fra 1977 “Tryghedsnarkomaner”, men hun ville ønske, at hun havde læst dem, da hun var 20 og følte sig forkert. De uformående og fejlbarlige heltinder, Vita Andersen skriver frem, lærte hende noget om, hvordan det er muligt at elske sig selv og andre på trods af alle fejlene. Emma Rosenzweig (tidl. Leth) har efterhånden sluttet fred med sit yngre JEG: modeldagene, break ups’ne, familienavnet, it-viben. I dag er hun 32 år og kunstner, og så er hun på ottende år sammen med den mand, hun har to børn med.

Beskrivelse af bogen er skrevet ud fra tekster af Anne Borup på Litteratursiden, Suste Bonnén og Forfatterweb.

Vært: Marie Louise Tüxen
Producent: Astrid Hald 
Redaktør: Silke Fensman
Masterering: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl
Grafik: Julie Antczak</description>
   <guid isPermaLink="false">a3944c7c-ada3-4d85-a36b-7fd188daf408</guid>
   <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 04:01:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/337aa815-b939-4c76-9268-ffb70f480dd6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b8fb7aa0-8a04-4669-aa59-5940e0c6fa42_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Anna Juul og “Ansigterne”</title>
   <description>Da forfatter og satiriker Anna Juul læste ‘Ansigterne’ af Tove Ditlevsen, fik hun sat ord på, hvordan hun OGSÅ gik rundt og havde det. Helt uden at putte ting i kasser, beskriver bogen livet og kærligheden for en kvinde præget af psykisk sygdom. Romanen tager udgangspunkt i Tove Ditlevsens eget liv og stiller skarpt på tilværelsen med en utro ægtemand, men i lige så høj grad udfolder den sindets mange kringelkroge og, well, ansigter. Det vakte genklang i Anna, og hun taler både om selvkærlighed og systemets behov for at fikse én, når “...en sygdom kan føles så velkendt, at man ikke har nogen ide om, hvem man ville være uden den.” 

Til beskrivelse af bogen er der anvendt tekstuddrag fra en artikel i Dagbladet Information af Lasse Gammelgaard, samt en analyse af Stine Pilgaard fra Litteratursiden.

Vært: Marie Louise Tüxen
Producent: Astrid Hald 
Redaktør: Silke Fensman
Masterering: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl
Grafik: Julie Antczak</description>
   <guid isPermaLink="false">604cc6c1-6f91-4661-acf8-bdf328cfaa08</guid>
   <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 04:01:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/596c3fe3-d231-44cd-9ef7-1612ad2a2c3f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b8fb7aa0-8a04-4669-aa59-5940e0c6fa42_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Knud Brix og “David Copperfield”</title>
   <description>Da Knud Brix læste “David Copperfield”, var han nybagt far og havde svært ved at koncentrere sig om at læse. Men Dickens’ roman om Copperfields omtumlede opvækst og vildveje, fik ham på sporet igen. Mens han trak rundt med barnevognen på Islands Brygge, blev han suget ind i romanen, ikke mindst i kærlighedshistorien, som beskriver to kærlighedsforhold: En idealiserende og begærlig forelskelse og en dybere, tilbundsgående kærlighed. Denne evne til at skelne mellem de to former, fik afgørende betydning for Knuds blik på kærlighed.

Vært: Marie Louise Tüxen
Producent: Astrid Hald 
Redaktør: Silke Fensman
Masterering: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl
Grafik: Julie Antczak</description>
   <guid isPermaLink="false">11a10ccc-878b-4694-a04c-8107ff625d1f</guid>
   <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 04:01:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c1c5d71c-2b05-405f-bb1d-57e72e9086bf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b8fb7aa0-8a04-4669-aa59-5940e0c6fa42_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Marie Bach Hansen og “Dette burde skrives i nutid”</title>
   <description>Det ER sket, at et menneske går hen og forelsker sig i ideen om forelskelsen. Det er også sket, at et menneske bliver forelsket i en, som SER én - og i kraft af dette forelskede blik fra den anden, glider ind i forelskelsen. Dette system kender skuespiller Marie Bach Hansen fra egen krop. Mødet med Helle Helles roman “Dette burde skrives i nutid” og i særdeleshed hovedkarakteren Dorte Hansen fik hende imidlertid til at indse, at kærlighed også er et valg. Dorte Hansens lidt viljesløse, forvirrede skikkelse sidder så godt fast i Marie, at hun indimellem er gledet ind i og er blevet til Dorte Hansen - som tilstand. Derfor er der for Marie dage, hvor hun ‘har det Dorte’.

Vært: Marie Louise Tüxen
Producent: Astrid Hald 
Redaktør: Silke Fensman
Masterering: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl
Grafik: Julie Antczak</description>
   <guid isPermaLink="false">b796cb6e-97c0-451f-add8-b6f25acb82bb</guid>
   <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 04:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4bad4c35-6e2e-4f5a-bf78-c2c8d2fca219.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b8fb7aa0-8a04-4669-aa59-5940e0c6fa42_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Victor Boy Lindholm og “Hun er vred”</title>
   <description>Victor Boy Lindholm er journalist, forfatter og far. Da han var 16 år, mødte han den kvinde, som han siden blev gift med og som er mor til deres fælles barn. Det er særligt at forelske sig i så ung en alder - og blive sammen. Og det er særligt at være adopteret, som er vilkåret for Victors partner Eva. Maja Lee Langvads vrede og enestående bog om transnational adoption forandrede kærlighedsrelationen for Victor og hans hustru. Victor tegner i programmet et præcist og stærkt billede af, hvordan Maja Lee Langvads bog &quot;Hun er vred&quot; forandrede et levet liv og blikket på kærligheden.

Vært: Marie Louise Tüxen
Producent: Astrid Hald 
Redaktør: Silke Fensman
Masterering: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl
Grafik: Julie Antczak</description>
   <guid isPermaLink="false">0a6c3896-ecce-40e2-8cf5-f9bb5cdff841</guid>
   <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 05:11:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d1b3451e-a7bb-448d-86ac-6fc3e4bc32d0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b8fb7aa0-8a04-4669-aa59-5940e0c6fa42_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Line Knutzon og “69 dæmoner”</title>
   <description>Line Knutzon er en begavet dramatiker og et menneske, der har lært at udpege sin egen lidelseshistorie uden så meget fikumdik. Marie Louise Tüxen har mødt hende i flere sammenhænge gennem sit forfattervirke, og hver gang har hun på den ene eller anden måde afvist den romantiske kærlighed som en mulighed i sit eget liv. Så læste hun Thomas Bobergs faderopgør af en digtsamling, “69 dæmoner”, og nu fortæller hun, hvorfor hun ikke længere gider at tage skylden selv. Det er bombastisk, men det er også frit og indsigtsfuldt. Vogt jer, kære fædre, og jeres fædres fædre.

Vært: Marie Louise Tüxen
Producent: Astrid Hald 
Redaktør: Silke Fensman
Masterering: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl
Grafik: Julie Antczak</description>
   <guid isPermaLink="false">ea384e87-349e-4c8e-bbba-5d18b99b5cfd</guid>
   <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 03:41:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/12fab770-205e-4afe-8b8f-510df715c2ae.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b8fb7aa0-8a04-4669-aa59-5940e0c6fa42_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fallulah og “1Q84”</title>
   <description>Fallulah trådte ind på den danske musikscene i 2009 og har ikke forladt den siden. Til gengæld har hun forladt streamingtjenesterne, for det er en aktivistisk kvinde, der er søndagens gæst. Under navnet Hej Søster, har hun blikket på kønsuligevægten i musikbranchen. Privat bor hun sammen med sin partner og deres tre børn, og så har hun fortalt vores vært, at hun kun plejer at tale om følelser og privatliv, når hun pakker det ind i sange. I programmet fortæller hun Marie Louise Tüxen, hvordan Haruki Murakamis “1Q84” har lært hende at genkende kærlighed som en kraft, der vokser og bor på flere planeter. Hun lever selv i en kærlighedsrelation med partner og børn af kød og blod, mens hun gennem sine drømme og længsler besøger et fjernt og sitrende univers.

Vært: Marie Louise Tüxen
Producent: Astrid Hald 
Redaktør: Silke Fensman
Masterering: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl
Grafik: Julie Antczak</description>
   <guid isPermaLink="false">deeee85b-097e-4431-8e5d-3c71ab2c266a</guid>
   <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 03:01:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8b4848ee-d7fe-4b2c-9997-f986b37f0bd9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b8fb7aa0-8a04-4669-aa59-5940e0c6fa42_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
