<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>SEJR</title>
  <description>SEJR er et program af Bastian Emil Goldschmidt, som søger varig mening med de bedrifter og begivenheder som finder sted i cykelsportens verden. Gennem litteratur, reportager, tv-billeder og oplevelser fra vejkanten undersøges begreber som styrt, styrke, sejr og nederlag. Cykelsportens idealer nærmer sig livets inderste kerne: Hvorfor skal vi fortsætte når det gør ondt, hvordan laver vi modstand til fremdrift? Dette kommer lytteren tættere på i SEJR.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/a14a532d-0765-4bd0-acf1-87d14fb6b675</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/027497bd-8cf0-4b52-930c-e7a03f0f6188_400x400.png</url>
   <title>SEJR</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/a14a532d-0765-4bd0-acf1-87d14fb6b675</link>
  </image>
  <item>
   <title>SEJR med cykelrytter Mikkel Honoré om Italien, grusveje og at drømme stort</title>
   <description>Cykelrytter Mikkel Honoré flyttede til Italien i 2019 og blev halvt italiener. Han er italiensk gift, omgås og træner med de store italienske ryttere, nyder den italienske livsstil og optræder endda indimellem på italiensk fjernsyn som cykelekspert. Selvom Mikkel Honoré har forelsket sig i støvlelandet, har han stadigvæk begge ben på jorden, når det kommer til sit eget forhold til sin sport. I dette afsnit af 'Sejr' har vært Bastian Emil Goldschmidt besøg af Mikkel Honoré for at se tilbage på nogle af hans største præstationer på landevejen, mens Honoré forholder sig til livet som cykelrytter, og den konstante jagt efter nye resultater.

Vært: Bastian Emil Goldschmidt
Gæst: Mikkel Honoré
Klip: Andreas Lindinger Saxild
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">8fbe926d-48fe-42bc-ae37-fe5d5e66a359</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 02:01:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c370abf0-2212-498e-9952-bf0ae87f9903.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:49:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/027497bd-8cf0-4b52-930c-e7a03f0f6188_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SEJR med cykelrytter Kasper Asgreen om Flandern rundt og fremtidens store mål</title>
   <description>I foråret 2021 kørte Kasper Asgreen først over målstregen i monumentet Flandern rundt og ind på den helt store scene i cykelsporten. Samtidig satte det også høje forventninger til den unge rytters fremtid, og især til klassikerne i det følgende forår. En skade satte midlertid en stopper for de store resultater, og Asgreen har kæmpet en lang sej kamp tilbage mod toppen, som kulminerede i Tour de France 2023, hvor han tog en stor etapesejr.
I dette afsnit af podcasten 'Sejr' er vært Bastian Emil Goldschmidt taget hjem til Kasper Asgreen i Kolding for at tale med ham om de store sejre, og om at kæmpe sig gennem smerten og de dårlige resultater under hans skade.

Vært: Bastian Emil Goldschmidt
Gæst: Kasper Asgreen
Klip: Andreas Lindinger Saxild
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">be6cf826-a14a-489e-bf47-d65427dd1c1b</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 02:21:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fca8606b-f50e-4ef5-b7be-5f60c09a5c49.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/027497bd-8cf0-4b52-930c-e7a03f0f6188_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SEJR med cykelrytter Mattias Skjelmose om højdetræning, kalorietælling og munketilværelsens andre glæder</title>
   <description>En andenplads i endagsløbet Fleche Wallone, top ti i Liege-Bastogne-Liege, dansk mester i linjeløb og en samlet sejr i etapeløbet Schweiz rundt. 2023 var et stort cykelår for Mattias Skjelmose, der for alvor slog sit navn fast i de danske cykelhjerter med sin aggressive kørestil og sin ligefremme fremtoning i medierne.
I dette afsnit af podcasten 'Sejr' er Skjelmose gæst hos vært Bastian Emil Goldschmidt for at se tilbage på et begivenhedsrigt år på cyklen, og for at tale om forbilleder, træning og hvilke mål han har for sin fremtid i sporten.

Vært: Bastian Emil Goldschmidt
Gæst: Mattias Skjelmose
Klip: Andreas Lindinger Saxild
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">5e49af2a-2e49-4be7-af31-e7edf6f67ef1</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 02:31:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c2f515ee-0725-470b-8077-a5e5de6323c1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/027497bd-8cf0-4b52-930c-e7a03f0f6188_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SEJR med Jørgen Leth om Fausto Coppis liv og legende</title>
   <description>Fausto Coppi. For enhver der følger med i cykelsport er navnet stærkt forbundet med det stof som legender er gjort af. For dem der holder af Jørgen Leths Tour de France kommentering vil navnet Fausto Coppi unægteligt også vække genklang. For det er ham som Leth altid vender tilbage til, når han taler om cykelsportens største ikoner. I dette afsnit af SEJR er vært Bastian Emil taget hjem til Jørgen Leth med en stor billedbog under armen for at tale om legenden Coppi. Det bliver til en samtale fuld af anekdoter fra Leths yngre dage hvor han fulgte cykelløbet meget tæt fra sidelinjen.</description>
   <guid isPermaLink="false">314a789d-de9c-482f-9b54-59e97aca3d56</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 01:31:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/80536c84-1bf7-4ed2-933e-e9d8d3f1f34f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/027497bd-8cf0-4b52-930c-e7a03f0f6188_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SEJR med cykeltalentet Peter Bheki om de største helte</title>
   <description>Et af Danmarks største cykeltalenter. Den blot 16-årige Peter Bheki har vundet stort set alt hvad der er at vinde i sin aldersgruppe, og har taget et vigtigt skridt i sin karriere ved at skifte til en af verdens førende juniorhold i Team Roskilde Junior. I dette afsnit af SEJR er Peter Bheki gæst hos vært Bastian Emil for at tale om helte. Mytiske helte fra historiebøgerne, men også cykelhelte selvfølgelig. Peter Bheki fortæller om dem der har inspireret ham og fortsætter med at inspirere ham til at yde til sit yderste på cykelbanen og landevejene.</description>
   <guid isPermaLink="false">44947208-40e8-49f3-86da-248d3d6cb3d8</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 01:40:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/712ea074-e99f-4404-a458-ba0e5ee79515.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/027497bd-8cf0-4b52-930c-e7a03f0f6188_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SEJR med boksepromotor Bettina Palle om moderne boksnings storhed og fald</title>
   <description>Hendes far var promotor for flere verdensmestre, og var til sin død i 2022 dansk boksnings største navn. Mogens Palle slog sine folder udenfor bokseringen, hvor han satte kampe op til sine mange mesterboksere. I dette afsnit af SEJR har vært Bastian Emil besøg af boksepromotor Bettina Palle for at tale om et liv levet i boksningens tegn. Lige fra hun var barn har alt handlet om boksning, og hun kender derfor alt og alle i sporten, som hun fortæller om her i SEJR. Du kan blandt andet høre hende fortælle om da Mike Tyson kom til Danmark for at bokse mod 'Super' Brian Nielsen, og om de svære tider som boksningen står overfor i dag.</description>
   <guid isPermaLink="false">892a3e05-6b1d-4ccb-984e-27860918a302</guid>
   <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 01:31:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/119fe836-4c90-4eae-85a9-bf3b8c3d59e1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/027497bd-8cf0-4b52-930c-e7a03f0f6188_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SEJR med skuespiller Paw Henriksen om boksningens største stjerner</title>
   <description>Hvad er verdens ældste sportsgren? Boksning er formentlig et rigtig godt bud. Det eneste du har brug for er dine næver, en arena, en modstander, og nogle få regler for hvor og med hvad man må slå. Man mener at den første antikke olympiske mester i boksning er Odysseus og på den måde skriver senere vindere sig altså ind i en sejrsrække der går helt tilbage til ham. I dette afsnit af SEJR har vært Bastian Emil besøg af skuespiller og tidligere bokser Paw Henriksen for at tale om nogle af boksningens største stjerner, og for at indføre cykeleksperten i boksningens helt særlige univers.</description>
   <guid isPermaLink="false">6bb14e16-2d14-4698-8cbc-ef04a1f3da03</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 01:51:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5c63b958-de87-45e3-ac04-2967b056ca61.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/027497bd-8cf0-4b52-930c-e7a03f0f6188_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SEJR med Tonny Vorm om verdens bedste sportslitteratur</title>
   <description>Mange af verdens allerstørste forfattere har været optaget af sport. Boksning, cykelsport, baseball og ikke mindst tyrefægtning har været genstand for litteraturens blik. Der ligger en afgrunds dyb fascination for sport, og det virker nærmest selvfølgeligt at denne også er buldret ind i bøger og magasiner i essayform og i skønlitteratur. Men hvad er den bedste sportslitteratur? I dette afsnit af SEJR har vært Bastian Emil inviteret journalist og forfatter Tonny Vorm i studiet, hvor de hver har taget eksempler med på noget af det ypperste sportslitteratur. Så hvis du føler trang til at blive inspireret, er dette et godt sted at starte.</description>
   <guid isPermaLink="false">94bb7d7f-a94f-4918-bd85-d66aeac02cf4</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 01:41:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/904e6a88-eb49-4cb2-95ee-82d65361daa3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:16:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/027497bd-8cf0-4b52-930c-e7a03f0f6188_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SEJR med sportsdirektør Matti Breschel om de største oplevelser fra følgebilen</title>
   <description>Matti Breschel har ligesom mange andre tidligere cykelryttere før ham taget springet fra cyklen til følgebilen og har erstattet en karriere som væddeløber til en karriere som sportsdirektør. Men hvordan er det egentlig at sidde bagved sine ryttere og pace dem frem mod sejr, vylvidende hvor svært det kan være? I dette afsnit af SEJR taler vært Bastian Emil med Matti Breschel om de største oplevelser fra følgebilen, og om hvordan han motiverer sine ryttere mod sejr.</description>
   <guid isPermaLink="false">1af696aa-0088-4cf2-bc3b-830a1f408b5b</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 02:21:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/119e9932-8fa8-4585-a64f-0b4e58eb5d1f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/027497bd-8cf0-4b52-930c-e7a03f0f6188_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SEJR med Brian Holm om smerten og glæden</title>
   <description>I dette afsnit af 'Sejr' får vært Bastian Emil Goldschmidt besøg af tidligere cykelrytter og sportsdirektør Brian Holm til en samtale om kedsomheden, smerten og glæden ved den evindelige trænings monotoni. Holm fortæller om sin tid i Belgien, hvor han boede som ung rytter, og mødte Eddie Merckx for første gang på et tidspunkt hvor han stod uden hold til den kommende løbssæson. Det er også et afsnit, hvor der bliver talt om boksning, disciplin og om hvordan man motiverer sig selv og dem omkring sig til at blive ved, også selvom det er umenneskeligt hårdt.</description>
   <guid isPermaLink="false">a9cff082-6f81-4d1a-a678-e66862f217f5</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 02:21:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/88aec333-fd85-4f99-8fcb-22450c44a258.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/027497bd-8cf0-4b52-930c-e7a03f0f6188_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tour de France optakt med cykelkommentator Thomas Bay</title>
   <description>I denne episode af SEJR mødes Bastian Emil med cykelkommentator Thomas Bay for at tage temperaturen på det forestående Tour de France med start i Danmark. De taler om forventninger til etaperne, både til de tre første der køres i Danmark, men også nogle af de meget udfordrende etaper der venter rytterne, når de kommer til Frankrig. Hvilke ryttere forventer de skal kæmpe om den samlede sejr, og hvem ender i den grønne pointtrøje? Bastian Emil har også klip med fra sidste års Tour til at sætte forventningerne helt op og holde en eventuel skuffelse ud i strakt arm.</description>
   <guid isPermaLink="false">eadec352-02dc-4a00-9d6e-1b18c45cea92</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 01:20:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0f57f17d-5720-4b25-beaa-c77bfc5b91dd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/027497bd-8cf0-4b52-930c-e7a03f0f6188_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SEJR med OL guldvinder Michael Mørkøv om massespurt, Cavendish og par nummer syv</title>
   <description>I denne episode af SEJR mødes cykelrytter og OL guldvinder i parløb Michael Mørkøv med vært Bastian Emil til en samtale om Mørkøvs største sejre. De kommer omkring Danmarksmesterskabet, 6. etape af Vueltaen i 2013, hans mange sejre på banen og selvfølgelig den smukke guldmedalje ved OL i Tokyo i 2021. Der bliver også lejlighed til at tale om Mørkøvs forhold til stjernesprinteren Mark Cavendish, og så bliver der dystet i legendariske Brian Holm citater.</description>
   <guid isPermaLink="false">f2505af2-fa1d-42aa-8ca4-9c1378ebfe2b</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 00:31:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/45c002d7-cb67-4f8d-946e-28c47973ac85.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/027497bd-8cf0-4b52-930c-e7a03f0f6188_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SEJR med sportskommentator Peter Piil om legender, kommentering og mål</title>
   <description>I denne episode mødes vært Bastian Emil med sportkommentator Peter Piil til en samtale om vigtigheden af god kommenteringen, og hvad det egentlig vil sige. Der bliver spillet klip fra nogle af de bedste danske kommentatorer gennem tiden, og der bliver læst op af Zidane, der som barn havde en kommentatorspor kørende i hovedet, og af Pier Paolo Pasolini der argumenterer for at fodbold er et sprog.</description>
   <guid isPermaLink="false">d5d87cd7-8c7b-4cb0-820d-a046c3899176</guid>
   <pubDate>Wed, 04 May 2022 01:10:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2f240306-f758-4357-a3f5-98bef498e811.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/027497bd-8cf0-4b52-930c-e7a03f0f6188_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SEJR med Radio Tours stemme Sébastian Piquet om Tour de France som kulturinstitution og om at have is i maven under massestyrt</title>
   <description>I syvende afsnit af Sejr mødes Sébastian Piquet og Bastian Emil til en samtale om Tour de France og livet som stemmen bag Radio Tour. Piquet følger hvert år stjernerne fra landevejen på nærmeste hold når han i alle ASO's store løb sidder og kommunikerer løbenes vigtigste informationer fra den interne Radio. Tidsforskelle, styrt, punkteringer, og seværdigheder bliver formidlet til sportsdirektører, journalister og løbsdirektøren. Piquet fortæller sine historier om champagne under etaperne og om at holde stemmen i ro under massestyrt og om at være en central del af Tour de Frances kulturelle arv.</description>
   <guid isPermaLink="false">038e2538-0b7f-4e7f-8511-a1a0376ff06d</guid>
   <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 05:09:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ba5ea08d-abd2-478a-8c5a-423bb35feb5f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/027497bd-8cf0-4b52-930c-e7a03f0f6188_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SEJR med bjergrytter Michael Rasmussen om hybris og nemesis</title>
   <description>Michael Rasmussen og Bastian Emil mødes til en samtale om Rasmussens karriere på godt og ondt, hvor særligt sejrene under Tour de France fylder en del. Der reflekteres over uddrag fra Michael Rasmussens bog 'Udbrud' og ender i en samtale om overmod og guddommelighed.</description>
   <guid isPermaLink="false">b9d7121f-ab32-40a0-b25b-e4a5116eb04b</guid>
   <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 01:10:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/113a32e8-3c4d-4536-8c53-d3ccd19f5741.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/027497bd-8cf0-4b52-930c-e7a03f0f6188_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SEJR med tidligere rytter og løbsdirektør Jesper Worre om årets Tour de France rute i Danmark</title>
   <description>I femte afsnit af Sejr mødes Jesper Worre og Bastian Emil til en samtale om Tour de France der kommer til København og Danmark til sommer. Worre har stået for at sammensætte de tre etaper, som rytterne skal tilbagelægge i Danmark og han ankommer lige fra sølvbryllup klar til at fortælle om sine tanker og hemmelige detaljer fra landevejen. 
Worre er tidligere cykelrytter og tidligere direktør for Dansk Cykle Union.</description>
   <guid isPermaLink="false">bd302f6f-a7df-4421-b66e-0fbb8fd6cbab</guid>
   <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 01:10:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/34084ac4-d9fa-4ab2-b6a0-ec245361f980.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/027497bd-8cf0-4b52-930c-e7a03f0f6188_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SEJR med chefredaktøren Kristoffer Dahy Ernst om uniformer og arbejdsmoral</title>
   <description>I fjerde afsnit af Sejr mødes Kristoffer Dahy Ernst og Bastian Emil til en samtale om sportens betydning i samfundet og potentialet i formidlingen af sport. Kristoffer Dahy er chefredaktør for herremagasinet Euroman. Derudover diskuteres æstetikken i sport og det at gå op i uniformering og betydningen af uniformer i hverdagen.</description>
   <guid isPermaLink="false">d9e7f82d-5071-4a5f-9a49-a8e4a1af43f0</guid>
   <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 01:40:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9c7c0e60-a03f-4a85-b648-5f658c0af897.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/027497bd-8cf0-4b52-930c-e7a03f0f6188_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SEJR med musikeren Hannes Norrvide om musik og Lance Armstrong</title>
   <description>I tredje afsnit af Sejr mødes Hannes Norrvide og Bastian Emil til en samtale om cykelsportens relation til musik, og den fælles fascination for Lance Armstrong. Hannes Norrvide er forsanger i bandet Lust for Youth, som har udgivet sangen Epoetin Alpha som handler om Lance Armstrongs syv Tour de France sejre, og interesserer sig derudover passioneret for cykelsporten. Hør historien om da de to mødte Tom Boonen til VM i Leuven.</description>
   <guid isPermaLink="false">cd2dc78c-dab4-4b31-b4ae-8f99fa515b1b</guid>
   <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 02:41:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2c139a83-12dc-4c62-9102-ef4a61eeddf1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/027497bd-8cf0-4b52-930c-e7a03f0f6188_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SEJR med digteren Caspar Eric om æstetik og sportens poesi</title>
   <description>I andet afsnit af Sejr mødes Caspar Eric og Bastian Emil til en samtale om sportens forbindelse til poesien og litteraturen, hvor digtere og forfattere fra Pindar i antikken til Mishima i moderne tid har brugt sporten til at holde menneskets mod og inderste natur frem i et klart lys. Caspar Eric er digter og har udgivet 6 digtsamlinger hos Gyldendal. Selv skriver han også om at gå til fodbold i sine digte og er dermed en del af en tradition som ønsker at få varig mening ud af sportens fortællinger.</description>
   <guid isPermaLink="false">d5e4bf9d-1731-4cee-81c8-78794bc1c61a</guid>
   <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 03:30:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b6cd1ee1-d0b7-4b60-98b4-284ed5de3647.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:51:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/027497bd-8cf0-4b52-930c-e7a03f0f6188_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>SEJR med cykelrytter Matti Breschel om nederlag og styrt</title>
   <description>I første afsnit af 'Sejr' mødes Matti Breschel og Bastian Emil til en samtale om Breschels nyudkomne bog &quot;Væddeløber&quot;, om kærligheden til fart, om forholdet til fædre, trænere og sportsdirektører. Om cykelsportens mest vedholdende lektie: Nederlaget. Breschels arbejde består i dag i at lede World Tour holdet EF-Educations ryttere til succes fra sportsdirektørbilen - Hvilket ansvar hviler nu på hans skuldre, og hvilke ordrer nyder han at give?</description>
   <guid isPermaLink="false">f566b1ea-6a69-4fea-ac37-0c1bd0985e09</guid>
   <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 02:10:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/add13cfa-4058-430a-ae4b-6b7efcee7891.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/027497bd-8cf0-4b52-930c-e7a03f0f6188_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
