<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sidste nedtælling</title>
  <description>”Da blev jeg Døden, ødelæggeren af Verdener”
Sidste nedtælling er en podcastserie med forfatterne Simon Ankjærgaard og Steffen Jacobsen, der fortæller den dramatiske historie om tilblivelsen af atombomben. Fra den skelsættende første spaltning af atomet til bomberne faldt over Japan og de konsekvenser som atomvåben har fået for den verden vi lever i. Du får et indblik i de mennesker der stod bag skabelsen af dette ultimative våben, ikke mindst den karismatiske J. Robert Oppenheimer, der var hovedarkitekten bag den amerikanske jagt på den ultimative magt i New Mexicos ørken.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/cf50f8b4-eb76-4eec-a355-b4e99e4e30bf</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/0c035723-c2e7-4cbe-9adb-f5be53c23485_400x400.png</url>
   <title>Sidste nedtælling</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/cf50f8b4-eb76-4eec-a355-b4e99e4e30bf</link>
  </image>
  <item>
   <title>Sidste nedtælling del 4 - Atomalderen</title>
   <description>6. august 1945 faldt atombomben over Hiroshima. Tre dage senere d. 9 august 1945 faldt den over havnebyen Nagasaki. Umiddelbart efter kapitulerede den japanske kejser og gjorde en ende på anden verdenskrig. Bombeangrebene var første og hidtil eneste gang, at atomvåben er blevet brugt i aktiv krigsførelse, og indvarslede på samme tid den atomare tidsalder.
I dette sidste afsnit af podcastserien 'Sidste nedtælling' dykker værterne Simon Ankjærgaard og Steffen Jacobsen ned i konsekvenserne af skabelsen af atomvåben, og om hvad der skete efterfølgende med J. Robert Oppenheimer.

Værter: Simon Ankjærgaard og Steffen Jacobsen
Tilrettelæggelse: Simon Ankjærgaard
Klip: Laura Thurøe
Redaktør: Andeas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">fd7da7ab-67bb-4768-8c9f-377fb29d4fc8</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 02:01:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/707c976f-b82d-4c48-bad8-f2eee9cafaf2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0c035723-c2e7-4cbe-9adb-f5be53c23485_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sidste nedtælling del 3 - Venner og fjender</title>
   <description>I dette tredje afsnit i podcastserien ’Sidste Nedtælling’ om udviklingen af atombomben skal det handle om spionage, efterretningsarbejde og den overraskende svære skelnen mellem venner og fjender. Den store fare ved et så stort og farligt projekt som Manhattanprojektet var nemlig, at andre fremmede magter skulle få et afgørende indblik i det arbejde der foregik. Og når vi taler om fjender, så vil værterne Simon Ankjærgaard og Steffen Jacobsen i dette afsnit også vende blikket mod atombombebestræbelserne i Tyskland – og dermed vende tilbage til en vigtig karakter, vi har introduceret tidligere her i programrækken, nemlig Werner Heisenberg.

Værter: Steffen Jacobsen og Simon Ankjærgaard
Tilrettelæggelse: Simon Ankjærgaard
Klip: Laura Thurøe
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">5e89961b-b9e5-459b-8dd7-5117042759af</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 01:51:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f60f586c-f985-4369-80ef-30f9b4271688.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0c035723-c2e7-4cbe-9adb-f5be53c23485_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sidste nedtælling del 2 - Manhattanprojektet</title>
   <description>I august 1942 igangsættes det såkaldte &quot;Manhattanprojekt&quot; fra amerikansk side. General Leslie R. Groves blev sat til at lede projektet, hvis formål var at skabe verdens første atombombe. I spidsen for den videnskabelige del af Manhattanprojektet faldt valget på den unge atomfysiker J. Robert Oppenheimer, der i de kommende tre år ledte et hold af verdens førende kernefysikere frem mod frembringelsen af det ultimative våben.
I dette andet afsnit af 'Sidste nedtælling' fortæller værterne Simon Ankjærgaard og Steffen Jacobsen historien om Manhattanprojektet.

Værter: Simon Ankjærgaard og Steffen Jacobsen
Tilrettelæggelse: Simon Ankjærgaard
Klip: Laura Thurøe
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">0e2dff97-c825-46b8-9659-872d730cc84c</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 01:41:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7cf8e716-f202-49fb-816c-689027637ca6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0c035723-c2e7-4cbe-9adb-f5be53c23485_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sidste nedtælling del 1 - Spaltningen</title>
   <description>I verdensopinionens forståelse startede atomalderen, da amerikanerne 6. august 1945 kastede den første atombombe over Hiroshima i Japan. Sandheden om den atomare tidsalder er, at den startede langt tidligere og at kapløbet om atombomben var intens, dramatisk, fuld af spionage og med et imponerende og interessant persongalleri. Dette er det første af i alt fire afsnit om tilblivelsen af atomvåbnet, menneskene bag og beslutningen om at kaste de første to atombomber i et vellykket forsøg på at stoppe anden verdenskrig. Og i dette første afsnit undersøger værterne Simon Ankjærgaard og Steffen Jacobsen hvordan det overhovedet blev muligt at skabe atombomben, og hvorfor lande som Tyskland, Sovjetunionen og ikke mindst USA var motiverede til at skaffe sig dem først.

Værter: Simon Ankjærgaard og Steffen Jacobsen
Tilrettelæggelse: Simon Ankjærgaard
Klip: Laura Thurøe
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">4196d968-7dd0-4726-a82a-99c86ce7297e</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 01:31:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/426d49c1-aeca-4411-922b-4886a08b3a90.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0c035723-c2e7-4cbe-9adb-f5be53c23485_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
