<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Simon Spies' Privatsekretær</title>
    <description>Journalist og forfatter, Sussie Sheikh, var i sommeren 1978 og fire måneder frem, privatsekretær for rejsekongen Simon Spies. Imens hun fulgte Spies overalt, opdagede Sussie hurtigt at Spies havde et harem af purunge kvinder. Det var ikke bare tilfældige piger fra rejsekoncernen, men et organiseret “morgenbolle” koncept.

I sin første tid som privatsekretær satte Sussie ikke spørgsmålstegn ved Spies' forhold til de unge kvinder, men undervejs kom hun til at have mere med pigerne at gøre og der tegnede sig et ubehageligt mønster, som vakte Sussies skepsis. De unge piger var blot 15-17 år, kom fra ressourcesvage hjem og havde svært ved at sige fra. Undervejs forsøgte Sussie at få flere af pigerne til at forlade Spies og skabe sig et nyt liv. Men uden held.

I 1987 da Sussie var færdiguddannet journalist og ansat på en stor landsdækkende avis, skrev hun en række kritiske artikler om Spies, men da var tiden ikke til det. Nu hvor MeToo er blevet en ting vi forholder os til, føler Sussie at det er tid til at fortælle den historie igen.

Tilrettelæggelse, klip og lyddesign: Nikolaj Kirk.
Redaktør: Christine Runøe.
Podimo-redaktør: Julie Thing.

Serien er produceret af Impact TV for Podimo.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/97340b6e-1c54-4092-923c-03eaa94cccd5</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/372f3fc4-7690-44a0-9d87-6ca0e76ab61e_400x400.png</url>
      <title>Simon Spies' Privatsekretær</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/97340b6e-1c54-4092-923c-03eaa94cccd5</link>
    </image>
    <item>
      <title>Episode 1:5 - Jobsamtalen</title>
      <description>Det er foråret 1978, og den 22-årige Sussie Sheikh er i dyb sorg. Hendes kæreste gennem fem år har begået selvmord, og Sussie isolerer sig i sin lejlighed på Nørrebro i København. En dag kommer en god veninde forbi. Hun er fast besluttet på at få Sussie ud sin depression. Med sig har hun Berlingske Tidende, og her har hun fundet en jobannonce, som måske kan bringe Sussie tilbage til livet. Annoncen lyder: ‘Simon Spies søger privat sekretær’. 

Tilrettelæggelse, klip og lyddesign: Nikolaj Kirk.
Redaktør: Christine Runøe.
Podimo-redaktør: Julie Thing.
Serien er produceret af Impact TV for Podimo.</description>
      <guid isPermaLink="false">71a02bd9-3446-47a1-92aa-52343f52603e</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 22:01:53 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/75f1b93a-f303-4a55-9b55-2e8b84931756.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/372f3fc4-7690-44a0-9d87-6ca0e76ab61e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 2:5 - Den første arbejdsdag</title>
      <description>Sussie Sheikh starter som privatsekretær for Simon Spies d. 1. august 1978. På første arbejdsdag mødes hun med rejsekongen i Tivoli. Han har to meget unge piger med, som Sussie senere kommer til at lære godt at kende. Det er også på sin første arbejdsdag, at Sussie får besked om, hvor gammel man skal være for at komme i kanen med Simon Spies. Og så slutter dagen med et optrin med den kendte komiker, skuespiller og skørtejæger Klaus Pagh.

Tilrettelæggelse, klip og lyddesign: Nikolaj Kirk.
Redaktør: Christine Runøe.
Podimo-redaktør: Julie Thing.
Serien er produceret af Impact TV for Podimo.</description>
      <guid isPermaLink="false">b53d7cd8-d8e5-495f-ae59-304190551290</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 22:01:57 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7fa47105-2299-49e7-b0b9-3f71e9efb37f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/372f3fc4-7690-44a0-9d87-6ca0e76ab61e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 3:5 - Bolledamerne</title>
      <description>Som Simon Spies' privatsekretær måtte Sussie Sheikh følge ham, hvor end han var. Efter at have været på Hotel Mercur de første par dage, beslutter rejsekongen sig for, at det er tid til at vende hjem til villaen i Rungsted. Og det er i Rungsted, at det for alvor går op for Sussie, hvad hendes job også indebærer. For udover at være hans privatsekretær, skal hun organisere og være en slags pædagogisk leder for tre meget unge piger, der også befinder sig i rejsekongens villa.

Tilrettelæggelse, klip og lyddesign: Nikolaj Kirk.
Redaktør: Christine Runøe.
Podimo-redaktør: Julie Thing.
Serien er produceret af Impact TV for Podimo.</description>
      <guid isPermaLink="false">b3937196-1746-445f-a86a-7ad6405a7c21</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 22:11:50 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eb99e8e8-306e-45ae-866c-058bfe8bd18f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/372f3fc4-7690-44a0-9d87-6ca0e76ab61e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 4:5 - Et skelsættende øjeblik</title>
      <description>Sussie tager på forretningsrejse til England med Simon Spies og en delegation bestående af kollegaer fra koncernen og de faste morgenbolledamer. I tre ugers tid opholder de sig i London og Brighton, hvor Sussie har travlt – blandt andet med at holde styr på de unge kvinder i Spies' følge, der bliver sluppet løs i byen med deres egen Rolls Royce, en eksklusiv hotelsuite og dyre shoppingture. En aften i Brighton tager tingene en drejning, da Simon Spies pludselig begynder at vise interesse for nye privatsekretær.

Tilrettelæggelse, klip og lyddesign: Nikolaj Kirk.
Redaktør: Christine Runøe.
Podimo-redaktør: Julie Thing.
Serien er produceret af Impact TV for Podimo.</description>
      <guid isPermaLink="false">37e48922-097e-4ef6-aaf4-d9b7f3e3e023</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 22:01:50 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6f568bc8-9376-4f3f-b166-718bdb380d44.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/372f3fc4-7690-44a0-9d87-6ca0e76ab61e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 5:5 - Dreven kyniker</title>
      <description>Sussie siger op som privatsekretær hos Simon Spies i efteråret 1978. Det følgende år bibeholder hun kontakten med de to piger, som hun lærte at kende i sin tid i villaen i Rungsted. Hun ender med at overtale den ene til at forlade Spies. Den unge pige har dog svært ved at slippe luksuslivet og bliver hvirvlet tilbage i rejsekongens kløer. Det er først som uddannet journalist i 1987, at Sussie endnu engang bliver nødt til at forholde sig til fortiden og en langt mere dyster side af Simon Spies.

Tilrettelæggelse, klip og lyddesign: Nikolaj Kirk.
Redaktør: Christine Runøe.
Podimo-redaktør: Julie Thing.
Serien er produceret af Impact TV for Podimo.</description>
      <guid isPermaLink="false">15d1c7f2-2d41-46c1-a6c1-a286fc553489</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 22:02:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c0c64555-3024-4149-bcbc-eb991c2df29c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/372f3fc4-7690-44a0-9d87-6ca0e76ab61e_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
