<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Skammekrogen</title>
    <description>Vi kender alle følelsen af skam – frygten for at være forkerte og blive dømt ude af fællesskabet. Spørgsmålet er hvordan vi lærer at leve med skammen?

Morten Mortensen, kendt fra &quot;Gift ved første blik&quot;, delte netop følelsen af skam, da han for åben skærm konfronterede sin egen indre homofobi som homoseksuel. Samme kamp med skam møder Ane Øland Bækgaard privat og i sit arbejde som præst, når hun møder mennesker, der kæmper med deres tanker og følelser i sjælesorgssamtaler.

I “Skammekrogen” inviterer Morten og Ane dig ind i en krog, hvor skam, uartigheder og fejltagelser er en del af at være menneske. Her er der ingen facitliste, men en mission om at vi som mennesker kan leve med skammen, når vi kigger på os selv og andre med nådigt og kærligt blik.

Følg &quot;Skammekrogen&quot; i Podimo appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Vært: Morten Mortensen &amp; Ane Øland Bækgaard
Producer: Liv Knapp	
Musik: Jakob Ranum
Redaktør: Julie Thing</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/2a3d530f-1349-46c8-bc35-3d3a6b68c525</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/3423958e-223c-4b4f-9222-94245f85c1e1_400x400.png</url>
      <title>Skammekrogen</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/2a3d530f-1349-46c8-bc35-3d3a6b68c525</link>
    </image>
    <item>
      <title>EP1: Om en indre homofob - med Morten Mortensen</title>
      <description>Morten Mortensen bærer på en skam, der har fulgt ham hele livet – en indre homofob. En dømmende stemme, der ser skævt til alt, hvad der kan opfattes som “forkert” eller “for bøsset”. I denne første episode af Skammekrogen taler Morten og Ane om Mortens indre homofob. Det udvikler sig til en samtale om at vokse op som transnationalt adopteret, føle sig forkert og konstant stræbe efter at være den “gode dreng”. Men også om, hvordan vi i mødet med andre mennesker kan blive elsket fri fra skammen.</description>
      <guid isPermaLink="false">ac63b4e3-726c-4c8e-bb46-87cf16efd4d6</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 04:10:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/935a6eb4-74bd-480f-b0f8-056527d550de.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b8041d2e-f874-4a36-a812-b5c50d0ca941_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ep3: Om at være tilstede i nuet - med Kristian Bech</title>
      <description>For journalist Kristian Bech har livet bestået af en række milepæle: Blive politiassistent. Blive TV-vært. Starte sit eget firma. Blive gift. Blive far. En tjekliste, hvor den ene store begivenhed afløser den næste – men hvornår stopper man op og er i det? I denne episode af Skammekrogen taler Morten og Ane med Kristian Bech om skammen over ikke altid at kunne være til stede i nuet og om hvordan jagten på at nyde nuet kan blive en præstation i sig selv.

Vært: Morten Mortensen &amp; Ane Øland Bækgaard
Gæst: Kristian Bech
Producer: Liv Knapp	
Musik: Jakob Ranum
Redaktør: Julie Thing</description>
      <guid isPermaLink="false">0912baf6-c4c0-4ddb-b807-b4970f08804e</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 03:11:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/700e5644-4dd6-44f2-93be-033836ddf819.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1cae75fd-7e99-4198-8fa7-63e330694f2f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>EP2: Om moralske tømmermænd - med Matilde Trobeck</title>
      <description>Sidste år var debattør og influencer Matilde Trobeck til fest med sin veninde. Hun drak sig fuld, dansede og havde det sjovt – lige indtil der skete noget, som hun brugte lang tid på at skamme sig over. Noget, hun måske stadig skammer sig over den dag i dag. I denne episode taler Morten og Ane med Matilde Trobeck om skammen over at miste kontrollen, særligt i forbindelse med alkohol, - men også om længslen efter at slå sig løs.

Vært: Morten Mortensen &amp; Ane Øland Bækgaard
Gæst: Matilde Trobeck
Producer: Liv Knapp	
Musik: Jakob Ranum
Redaktør: Julie Thing</description>
      <guid isPermaLink="false">33a55b14-1679-4149-b2b8-87e731f3634f</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 03:11:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e2809730-108b-40d0-b70e-ba9e1a892c6a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8eb213c1-cd97-4467-9234-f7733243e5ef_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
