<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Skammekrogen</title>
  <description>Vi kender alle følelsen af skam – frygten for at være forkerte og blive dømt ude af fællesskabet. Spørgsmålet er hvordan vi lærer at leve med skammen?

Morten Mortensen, kendt fra &quot;Gift ved første blik&quot;, delte netop følelsen af skam, da han for åben skærm konfronterede sin egen indre homofobi som homoseksuel. Samme kamp med skam møder Ane Øland Bækgaard privat og i sit arbejde som præst, når hun møder mennesker, der kæmper med deres tanker og følelser i sjælesorgssamtaler.

I “Skammekrogen” inviterer Morten og Ane dig ind i en krog, hvor skam, uartigheder og fejltagelser er en del af at være menneske. Her er der ingen facitliste, men en mission om at vi som mennesker kan leve med skammen, når vi kigger på os selv og andre med nådigt og kærligt blik.

Følg &quot;Skammekrogen&quot; i Podimo appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Vært: Morten Mortensen &amp; Ane Øland Bækgaard
Producer: Liv Knapp	
Musik: Jakob Ranum
Redaktør: Julie Thing</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/2a3d530f-1349-46c8-bc35-3d3a6b68c525</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/3423958e-223c-4b4f-9222-94245f85c1e1_400x400.png</url>
   <title>Skammekrogen</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/2a3d530f-1349-46c8-bc35-3d3a6b68c525</link>
  </image>
  <item>
   <title>8: Jalousi i venskaber</title>
   <description>Morten har inviteret sine venner Lissa Paustian og Rasmus Lindberg i studiet til en samtale om jalousi og misundelse i tætte venskaber. Lissa og Rasmus deler hver en episode, hvor de har oplevet, at de svære følelser fyldte i deres relation til Morten. Sammen med Ane taler de om skammen over ikke at kunne glæde sig fuldt ud på hinandens vegne – og om, hvordan man håndterer de forbudte følelser, vi måske helst ikke vil indrømme over for vores venner.

Vært: Morten Mortensen &amp; Ane Øland Bækgaard
Gæst: Lissa Paustian og Rasmus Lindberg
Producer: Liv Knapp	
Musik: Jakob Ranum
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">cc9acb52-7469-421b-9b83-b7295f20a0cb</guid>
   <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 02:10:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/97d0339a-d5b7-49a5-992b-28a3a5ce8125.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b25d673c-5499-4fb8-8741-7c47b83c9445_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>7: Om at ville være en del af flokken - med Jonas Risvig</title>
   <description>Jonas Risvig er instruktør og har skabt ungdomsserier og film, der skildrer unges liv og udfordringer. Men han har erkendt, at han har overset de unge mænds følelser i sine projekter – og hvorfor har han det? I dagens afsnit af Skammekrogen taler Morten og Ane med Jonas om, hvorfor det har været svært for ham at skildre drengegrupper og mandefølelser. De dykker ned i hans gymnasietid og undersøger, hvordan frygten for at blive ekskluderet kan få én til at miste sig selv. Jonas åbner op om sin skyldfølelse over, hvordan han har behandlet andre, og reflekterer over, hvad det betyder at være en del af et fællesskab – og den skam og skyld, der kan følge med, når man forsøger at finde sin plads.

Vært: Morten Mortensen &amp; Ane Øland Bækgaard
Gæst:  Jonas Risvig
Producer: Liv Knapp	
Musik: Jakob Ranum
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">07b344ac-b168-42fd-a226-46fcb109f9b3</guid>
   <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 02:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b75cdcdc-d782-4440-a590-e14e18e874ca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f008a8a8-e24a-4fa8-abe5-a9e19bd3e39d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>6: Om at blive misforstået og dømt - med Anna Lin</title>
   <description>Tv- og podcastvært Anna Lin skammer sig ikke over at være den hun er, men følelsen af skam kan ramme hende, når andre misforstår hende og hendes intentioner. I denne episode af Skammekrogen taler Morten og Ane med Anna om menneskers trang til at blive forstået, kendt og elsket fuldt ud for dem vi er, og om hvorfor det gør ondt, når andre dømmer os eller misforstår vores intentioner.

Vært: Morten Mortensen &amp; Ane Øland Bækgaard
Gæst:  Anna Lin
Producer: Liv Knapp	
Musik: Jakob Ranum
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">c109c5f3-d915-4afb-8db8-8eff00762ac4</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 03:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5435088f-9fae-499b-bb1c-87ca49dcc3da.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a94fd00f-ecac-455b-b06d-136315427aa6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>5: Om livet med ADHD – med Simon Sears</title>
   <description>Skuespiller Simon Sears fik stillet diagnosen ADHD i slut trediverne. I denne episode af Skammekrogen taler Morten og Ane med Simon om den skam, der kan være forbundet med at have ADHD. Simon deler, hvordan diagnosen styrer hans hverdag, og hvordan han har følt sig forkert og anderledes hele sit liv. Morten, som også har ADHD, reflekterer sammen med Simon over, hvordan ADHD ofte ikke ses som en styrke, og hvorfor det er så vigtigt, at vi støtter og tror på hinanden.

Vært: Morten Mortensen &amp; Ane Øland Bækgaard
Gæst: Simon Sears
Producer: Liv Knapp	
Musik: Jakob Ranum
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">b599667e-38f4-45d0-a077-b58b20f00e6b</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 03:11:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/329d1dc6-22ed-4f4b-8e22-5310d7cf91d3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/14c861f5-de1b-4082-ade2-f206b94396d7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>4: Om klimaskam – med Rachel Ellebye</title>
   <description>Rachel Ellebye fra “Årgang 0” elsker at rejse og opleve verden, men hun bekymrer sig over de konsekvenser, hendes rejser har for klimaet. Omvendt skammer Morten og Ane sig over ikke at føle klimaskam, selvom de tænker, at de burde. I denne episode af Skammekrogen taler de med Rachel om klimaskam – om skammen over ikke at gøre nok, og om hvorvidt vi har ret til at dømme eller holde hinanden til ansvar, når det kommer til klimaet.

Vært: Morten Mortensen &amp; Ane Øland Bækgaard
Gæst: Rachel Ellebye
Producer: Liv Knapp	
Musik: Jakob Ranum
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">f820c6ad-0843-4471-9ed5-184be3064433</guid>
   <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 03:11:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b6773357-1d7a-4ac8-b101-4395914d8363.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/380d21f9-e136-4e40-a69a-f6cbd721165d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3: Om at være tilstede i nuet - med Kristian Bech</title>
   <description>For journalist Kristian Bech har livet bestået af en række milepæle: Blive politiassistent. Blive TV-vært. Starte sit eget firma. Blive gift. Blive far. En tjekliste, hvor den ene store begivenhed afløser den næste – men hvornår stopper man op og er i det? I denne episode af Skammekrogen taler Morten og Ane med Kristian Bech om skammen over ikke altid at kunne være til stede i nuet og om hvordan jagten på at nyde nuet kan blive en præstation i sig selv.

Vært: Morten Mortensen &amp; Ane Øland Bækgaard
Gæst: Kristian Bech
Producer: Liv Knapp	
Musik: Jakob Ranum
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">0912baf6-c4c0-4ddb-b807-b4970f08804e</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 03:11:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/700e5644-4dd6-44f2-93be-033836ddf819.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1cae75fd-7e99-4198-8fa7-63e330694f2f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>2: Om moralske tømmermænd - med Matilde Trobeck</title>
   <description>Sidste år var debattør og influencer Matilde Trobeck til fest med sin veninde. Hun drak sig fuld, dansede og havde det sjovt – lige indtil der skete noget, som hun brugte lang tid på at skamme sig over. Noget, hun måske stadig skammer sig over den dag i dag. I denne episode taler Morten og Ane med Matilde Trobeck om skammen over at miste kontrollen, særligt i forbindelse med alkohol, - men også om længslen efter at slå sig løs.

Vært: Morten Mortensen &amp; Ane Øland Bækgaard
Gæst: Matilde Trobeck
Producer: Liv Knapp	
Musik: Jakob Ranum
Redaktør: Julie Thing</description>
   <guid isPermaLink="false">33a55b14-1679-4149-b2b8-87e731f3634f</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 03:11:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e2809730-108b-40d0-b70e-ba9e1a892c6a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8eb213c1-cd97-4467-9234-f7733243e5ef_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>1: Om en indre homofob - med Morten Mortensen</title>
   <description>Morten Mortensen bærer på en skam, der har fulgt ham hele livet – en indre homofob. En dømmende stemme, der ser skævt til alt, hvad der kan opfattes som “forkert” eller “for bøsset”. I denne første episode af Skammekrogen taler Morten og Ane om Mortens indre homofob. Det udvikler sig til en samtale om at vokse op som transnationalt adopteret, føle sig forkert og konstant stræbe efter at være den “gode dreng”. Men også om, hvordan vi i mødet med andre mennesker kan blive elsket fri fra skammen.</description>
   <guid isPermaLink="false">ac63b4e3-726c-4c8e-bb46-87cf16efd4d6</guid>
   <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 04:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/935a6eb4-74bd-480f-b0f8-056527d550de.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b8041d2e-f874-4a36-a812-b5c50d0ca941_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
