<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Skolmen og Skolmen</title>
  <description>Familiefesten fortsetter, og du er invitert! Hver uke møtes niese Emilie Skolmen og tante Isabel Skolmen til en uformell og meget underholdene prat. 

Ny episode hver torsdag! Følg podkasten for å få med deg de nyeste episodene. 

Produsert av Podimo. Produsent er Kristine Masdal Aadne.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/1ad35a90-349c-4114-bc14-f31448dc64bc</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png</url>
   <title>Skolmen og Skolmen</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/1ad35a90-349c-4114-bc14-f31448dc64bc</link>
  </image>
  <item>
   <title>#59 Flass på paljett og vennskap i voksen alder</title>
   <description>Det er endelig førjulstid, og Skolmen x2 gjør seg klare til KK-galla sammen med de andre cover-jentene. I ukens episode svarer Isabel og Emilie på spørsmål fra lytterne: Hvordan kommer man seg videre etter et brudd? Og hva gjør man når man føler seg bakpå i vennegjengen? Det deles egne erfaringer og reflekteres fra ulike perspektiver. Heng på!
</description>
   <guid isPermaLink="false">da159a67-ee33-4605-ad14-e99e8fcbb045</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 04:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c52e43f8-e8bb-452a-97f7-2c1e7a11ae6f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#58 Tapt feminin energi og Papirflytur med livet som innsats</title>
   <description>Jentene skrur opp (jule)stemningen i studio med både mimring og panikk-planlegging av desember – spesielt for Isabel, som må presse hele julestria inn før premiere på showet sitt 19. desember. Og apropos panikk: hun deler også historien om en dramatisk flytur med Widerøe.
Selv om livet til Emilie smiler om dagen, har hun mistet sin feminine energi og står midt i en personlig krise bestående av snorking og flass. Heng på!</description>
   <guid isPermaLink="false">89b9cbc4-28d5-4103-be85-b791b3b5a2fd</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 04:10:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e86fb7da-c0e9-474b-b7b9-c80334138e83.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#57 Skitræv &amp; perleøredobber</title>
   <description>Emilie har fått teppefeber og deler sine nye interiørbesettelser, mens Isabel har bommet grovt på timingen av avføringspiller. Sammen tar de et oppgjør med kvinnehelse, aggressive fotballtrenere og innpåslitne naboer. Og nå som Emilie har fått seg ny elsykkel, blir diskusjonen: Går det egentlig an å se kul ut i sykkelhjelm?</description>
   <guid isPermaLink="false">67d77bf2-e7be-45a5-90d3-59b34b90a6c0</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 04:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6930ffb1-76da-4095-99e7-e86fd3cc153f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#56 Gynekolog-spesial med Madeleine Engen!</title>
   <description>I ukens episode får jentene besøk av ingen ringere enn Isabel sin egen gynekolog, Madeleine Engen! Sammen tar de et ærlig og lærerikt dypdykk i alt fra overgangsalder og prevensjon til syklus og ufrivillig lekking. Hva er egentlig ammetåke, og er det faktisk trygt å hoppe av i svingen?
Isabel og Emilie lar seg både fascinere og provosere når Madeleine svarer på deres egne og lytternes spørsmål om kvinnehelse. Heng på!</description>
   <guid isPermaLink="false">4ae3e29a-6f3f-4e4c-8d0b-a4a9dac87a21</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 04:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ac7969a4-246c-41a9-bef3-75bd2fc3704f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#55 Kontrollert brannskade &amp; Nå starter lusesesongen!</title>
   <description>Isabel lukter stekt gris etter laser og har gått fra å likne Freddy Krueger til å få flass-sjokk. Emilie derimot har gjort nye oppdagelser om egen hodebunn samtidig som lusesesongen trigger gamle traumer. Det blir luse-flashbacks, bursdagskaos og et ønske om å løsrive seg fra telefonen. </description>
   <guid isPermaLink="false">4e904eea-64f0-40d9-940a-a128086bf2de</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 04:10:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1329b9cc-dda2-425a-a590-4230cb8e8685.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#54 Stockholm gone wrong &amp; Blåveis på puppene</title>
   <description>Emilie er hjemme fra Stockholm, etter en tur som tok en uventet vending. Isabel har sett A-laget med familien og spør: hvor vanlig er det egentlig med butt-plug i nattbordsskuffen? Det blir også alvor når Emilie forklarer de store blåmerkene på brystene sine. </description>
   <guid isPermaLink="false">c57e15d2-7ec4-4670-b2f9-2309d1db62cc</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 03:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/49bad931-a94a-4592-af55-b5361e0260b9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#53 Skinnbukse-selvtillit &amp; Hvem vil du være i én uke?</title>
   <description>Hvor mye påvirker klær egentlig selvtilliten vår? Isabel forteller om da skinnbuksa revna midt i dansen, og Emilie innrømmer at vintersko er hennes største motenemesis. Sammen jakter de på den magiske balansen mellom varme og stil – og snakker om hvorfor et plagg kan få deg til å føle deg som Beyoncé den ene dagen, og som en potetsekk den neste. Men ukens store spørsmål er kanskje enda viktigere: hvis du kunne bytte liv med hvem som helst i én uke,  hvem ville du vært? Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">199ce501-369e-49c7-b853-e231e38e5c9b</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 03:10:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/01ba0a8f-d688-4882-af32-7ed56edf4365.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#52 Halloween-vegring &amp; Hunder er ikke hva det en gang var!</title>
   <description>Jentene er tilbake fra Gøteborg, og ja, det ble både vin, vind og en divan på lasteplanet. Ikke nok med det, midt i nattmaten på McDonald’s, mellom ketchupfingre og McFlurry, får Emilie et kompliment som blir sittende, og minner henne på kraften i å si noe fint. I ukens episode blir det alt fra hunder med smokk og barn i bånd, til foreldreroller, grensesetting og Halloween-vegring. Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">996eb34c-d461-4923-b32d-ab394dbd8fa2</guid>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 03:10:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e8167135-1fe4-4719-b31d-06f78702458e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#51 Selfieproblematikk &amp; Spontanitet er livet!</title>
   <description>Emilie gjør opprør mot teltbuksene og har funnet veien tilbake til skinny jeans, men er comebacket her for å bli? Siden sist har Isabel tatt en spontan Narvik-tur for å berge gamle videoopptak og ikke nok med det, hun har også fått kjenne på ubehaget av når selfie-forespørsler kommer på de verst tenkelige tidspunktene. Nå testes en ny strategi for å ta kontroll over bilder på avveie. I ukens episode tar jentene også et oppgjør med voksenkjeft og deler verktøy for hvordan vi kan bli mer robuste, det blir alt fra mikropust til «takk for at du ventet»-trikset. Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">981df16f-f4fe-42bd-9dfe-78e6e15ff0e4</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 03:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/682537fc-13ff-49e7-888e-3485b96844bb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#50 Høstvakum &amp; Jeg har aldri følt meg yngre!</title>
   <description>Isabel havner i høstvakum og triller rundt på Meny med feil handlevogn - men hvilken? Emilie går fra bålpanne-traumer til fjellfred og lurer på om Gore-Tex faktisk kan kurere gamle minner. Så smeller det på Instagram: en «mor–datter»-kommentar som utløser en ærlig prat om alder, identitet og komplimenter som svir. Til slutt tar de den store: Er dating med barn uaktuelt, eller nøkkelen til en lykkelig storfamilie? Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">b144af63-fc57-41af-a3fa-2383bce37d96</guid>
   <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 03:10:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/39f97ad9-d30a-4c41-9783-437cb5d01bd7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#49 Sexklubb-fristelser &amp; Avføringsprøver på avveie</title>
   <description>Isabel får nysgjerrigheten pirret av et vennepar som har vært på sexklubb i Berlin, men tør hun og mannen følge etter? Emilie på sin side har vært vitne til et høyst pinlig øyeblikk for en liten firbeint og begynner å lure på om det virkelig ikke finnes bedre løsninger for avføringsprøver. Og apropos mageprøver: Hva gjør du når avføringsprøven blir igjen i kjøleskapet … hos daten? Isabel har fasiten. Det blir Guinness-høstgryte som imponerer gjestene, mulig sengeshopping til 400 000 og det evige dilemmaet: ukentlig massasje eller investering i ny madrass? Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">88bf5e3d-66a0-4c34-93b7-ca46116b6cc5</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 03:11:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c1fd535d-ab10-40ba-9b42-b26d590cc924.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#48 Helikopterforeldre &amp; Nye mål og drømmer med jentenyttår</title>
   <description>Emilie har vært på foredrag om hvordan man skaper robuste barn – men innså raskt at hun kanskje må begynne med seg selv. Isabel har på sin side fått nok av både trøtte festfolk og fremmede som aldri gir seg med skravla. Men hvordan ber man folk «ryk og reis», uten å være frekk?  I ukens episode blir det overbeskyttende foreldre, irritasjonsmomenter og Emilies helt nye konsept: «jentenyttår» – der både 2025 og 2026 får sine mål og drømmer. Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">9f10703d-0a26-49ec-ba92-9a5a6d9db5e5</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 03:10:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d0552ff8-d598-4a44-9bdb-b76bab83d316.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#47 Blodig treårstrass &amp; Det er slitsomt å være voksen!</title>
   <description>Blod, tårer og tenåringsfester! Emilie har stått midt i treårstrassen – og det endte ikke pent. Isabel har på sin side måttet finne ut av hvor grensene går når tenåringen skulle på sin aller første fest. Og midt oppi alt: drømmen om hus og hage, sirkusnostalgi og spørsmålet alle foreldre stiller seg – hvordan i all verden finner man balansen?</description>
   <guid isPermaLink="false">1b49a4af-c515-45ef-a4ac-4344f05813d9</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 03:11:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7203e699-ba2c-45e2-88ed-228793fe6240.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#46 Trender fra Catwalken &amp; Alle trenger en sau i livet!</title>
   <description>Isabel har stått på scenen som en ekte rockestjerne – foran 7000 mennesker! Men det stopper ikke der… hun har også tatt catwalken med storm på selveste Munch-museet. Emilie på sin side er rasende på parfymetrenden for menn. Hva skjedde med Dobbel Dusch og Axe? I ukens episode blir det både latter og engasjement når catwalk-trender, høstjakker og hemmeligheter fra veska kommer på bordet. Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">3eac58ca-de22-4f77-a16f-fbc02a9aca95</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 03:11:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/50697a17-1529-417a-bf60-a7dbc5fbde07.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#45 Antibiotikakjør &amp; Dårlige tenner mellom beina</title>
   <description>Emilie er tilbake! Etter en skikkelig sykdomsrunde har hun fått kjenne baksiden av å hive innpå både den ene og den andre medisinen – og nå frykter hun hvordan det blir å slutte. Isabel har på sin side havnet i en særdeles ubehagelig situasjon med en taxisjåfør som vekket uante krefter i henne. Og som om ikke det var nok, har hun også fått satt smerteterskelen på prøve med torturmetoder brukt under krigen. I ukens episode blir det alt fra smerter og morfin til latter og overraskelser. Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">3536ab76-b0fb-415a-8d20-237137c035d5</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 03:11:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0fa6b185-183c-4b6c-bf80-b5420026af8e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#44 Farmen-hemmeligheter og Gladkokkens meny for kongen</title>
   <description>Når Emilie er ute av spill, henter Isabel inn sin Farmen-kompis Gladkokken. Sammen fyrer de av historier du aldri så på TV – og et par fra kulissene i livet ellers. Du får høre hva Isabel egentlig svarte da Leonardo DiCaprio inviterte henne på middag – og ikke minst: Hva ville Gladkokken servert kongen om han fikk sjansen? Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">fe755d7a-068c-449c-9f90-dec47b564e7a</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 03:11:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/28927445-393d-4d51-a8db-4a489f129e61.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#43 Sommerferiesorg &amp; Tatoveringer vi trodde vi ville ha</title>
   <description>Tante Isabel er tilbake fra hytta i Stavern, men klamrer seg fortsatt fast til feriemodusen – og er allerede på vei videre. Emilie derimot har landet hardt i hverdagen og kjent på en stor sorg: Er sommeren virkelig over? Det blir tatoveringsprat, tilbakeblikk på ferien og et lite farvel til den deilige sommerbobla. Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">103427a7-2474-4154-8cb0-8b84788f450d</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 03:11:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7eebc79d-7334-4943-9e87-a19c0a88aef5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#42 Middag med Madonna &amp; Sommerdilemmaer</title>
   <description>Isabel angrer på at hun ikke tok flere bilder i 20-årene – spesielt når hun ikke har ett eneste fra den gangen hun skulle på middag til Madonna. Emilie har med seg et knippe sommervarme dilemmaer, både stinkende og sosiale. Det blir festivalmote, sommernyheter og det evige spørsmålet: Kan man egentlig si fra til noen om dårlig ånde? Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">0073ad21-ee28-48d4-91c5-756ed70b6543</guid>
   <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 03:11:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/06c209c4-3ffd-4000-98d1-76096f860f79.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#41 Prinsessen på festen &amp; Ikke kast bort tarmen på dårlig mat!</title>
   <description>Emilie har vært høy på livet (og rosé) og erklærte seg selv som festens gave – og kanskje var hun det også? Isabel er klar for ferie og lurer på hvorfor flymat fortsatt smaker som... flymat. Det blir sommerprat, feriepress og en liten påminnelse om at magien ofte finnes i det helt enkle. Heng på!</description>
   <guid isPermaLink="false">fc462460-336f-4069-b509-1d82512284c9</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 03:11:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/386de438-6203-43ba-bcc5-7540855b4b28.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#40 Svindyr badedrakt &amp; Lyden av Norge!</title>
   <description>Jentene tester enda en sommernyhet – men lever den egentlig opp til hypen? Isabel har vært i det spandable hjørnet og slått til på en badedrakt til en sum hun helst vil fortrenge, og nå ber hun Emilie holde munn så ikke hele familien får vite det.  Det blir latter, promp og sommerarbeid på sitt aller «beste». Bli med! </description>
   <guid isPermaLink="false">6b675b9f-b255-4b74-b478-e313d3e88ed8</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 03:11:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bd908ada-952f-410b-a370-a78c509ea004.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#39 Sommerens helsesjekk &amp; Vi er i feriemodus!</title>
   <description>Sol i fleisen, barn i beina og en dose sommericks – jentene har offisielt inntatt feriemodus. I ukens episode snakker de om ferie med barn, alenetid på stranda og hvorfor en helsesjekk kanskje burde ligge øverst på pakkelista. Det blir fnising, ferieprat og varme vibber. Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">c949a8ba-4a40-43cf-9203-4626c5a25a02</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 03:11:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d23c637d-77d8-421a-8e3f-cc933603b218.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#38 Årets sommerlåt &amp; En digg sommernyhet!</title>
   <description>Det er ferie! Jentene feirer starten på sommeren med å teste en av sesongens isnyheter – og ta tempen på alt som hører sommeren til. Det blir faste tradisjoner, feriestil, og jakten på den ultimate sommerlåta. Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">c76f32e7-4f82-40fa-8d75-0f8b95f0dc5c</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 03:11:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7c3a4005-ff80-46eb-9747-60e4c0ee19f3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#37 Flyverten fra himmelen &amp; Det er viktig å trigge barnet i deg!</title>
   <description>Jihuu! Siden sist har Emilie vært i hoppeland og fått erfare at blæretrening kanskje burde vært på timeplanen, mens Isabel har plasket rundt i badeland – og muligens delt fly med to russiske spioner (og en flyvert hun aldri vil glemme). Det blir også upassende selfie-forespørsler, latterkramper og starten på en ny epoke. Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">6836013b-6558-4176-b82e-2363defd8c55</guid>
   <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 03:11:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0ab8098a-b9d9-4fed-94f3-315614432be4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#36 Nudiststrand-panikk &amp; «Alt var bedre før»</title>
   <description>Emilie skulle bare ta en rolig strandtur – men havnet på nudiststrand og fikk litt mer kropp enn planlagt. Heldigvis har hun også feiret lanseringssuksessen med Fiona! Isabel har vært i konfirmasjon og lurer på om dagens ungdom har blitt litt vel kravstore? Det blir uventede Tinder-matcher, sure parkeringsbøter og lytterspørsmål som utfordrer venninnene til å si noe fint om hverandre. Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">28a45e95-38c6-406e-9853-dc836bc325c5</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 03:11:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c022212f-1077-4d33-af5c-2629e4dd9157.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#35 Lanseringsstress &amp; Det ordner seg alltid på side fjorten! </title>
   <description>Emilie er midt i lanseringskaos og har aldri vært så stressa – for hva gjør man om klærne man skal lansere ikke dukker opp i tide? Isabel har vært på ELLE-fest i catsuit og lært på den harde måten at det ikke er et antrekk for tissetrengte. Det blir girl math, Dior-kjole-søl og hvorfor alder bare er et tall. Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">71aef1a6-d0ff-4d87-bc30-954621f2142d</guid>
   <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 03:11:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/972523eb-4dc1-4799-a61d-d9520698d9cd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#34 Bygdefest &amp; Det er ingen som takker oss i himmelen!</title>
   <description>Isabel har danset skosålene av seg på bygdefest, mens Emilie kjenner at en overfylt kalender begynner å tappe energien. I ukens episode blir det både latter, tårer og litt frustrasjon når jentene snakker om sommerplaner, ELLE-forberedelser – og en slush med mer promille enn is. Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">ac112d32-51ae-4b8d-bd4d-acc97ca5c007</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 03:11:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fa507af5-da7c-4f11-96f9-8ffcb8002b24.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#33 Face-plant på vinbar og blikkontakt på do</title>
   <description>Går det an å takke nei til en større diamantring fra en overivrig selger uten å virke gjerrig? Og hvordan beholder man verdigheten når man går på trynet på hipp vinbar? Denne uken går praten i maktsyke i borettslag, singelmiddagens gleder, parplassering ved bordet – og om å visualisere Ullevål hageby selv om leiligheten gir mer «Brødrene Løvehjerte». Isabel forteller om et ublidt gjensyn med en kjenning fra parallellklassen – midt i en intim tørkesituasjon på do, og det blir selvfølgelig også litt ELLE-prat - for hva skal man ha på seg?
</description>
   <guid isPermaLink="false">b6ea18ef-fab3-4834-bf07-9308f8935385</guid>
   <pubDate>Thu, 29 May 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/feed33c3-7fcd-48cd-b820-10203fc30c55.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#32 Kleskode-bom &amp; Hvor skal vi spare inn? </title>
   <description>Emilie har lært at billig dopapir har en smertefull bakside, mens Isabel har fått erfare at det kan lønne seg å dobbeltsjekke kleskoden før man tropper opp i «casual but slutty». I ukens episode blir det dobbel matforgiftning, skrubbsår i tissen og noen sparetips du kanskje – eller kanskje ikke – bør følge. Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">4fe3d7ef-6f9b-4493-879b-ce0b979b1c71</guid>
   <pubDate>Thu, 22 May 2025 03:11:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ee009b05-5fda-46f7-9325-99a47ffa5c95.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#31 Kompani-spesial med Tale Torjussen</title>
   <description>Denne uka er det klart for kompani-spesial! Med Isabel ute på tur, har Emilie fått med seg selveste Tale Torjussen i studio – en av dem hun kom aller tettest på under det store traumet: Kompani Lauritzen. Det blir latterkuler, lytterspørsmål og behind the scenes-snakk du garantert ikke har hørt før. Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">305ffef8-ac9b-47ff-926a-918c41165743</guid>
   <pubDate>Thu, 15 May 2025 03:11:28 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/da77da57-ce1d-49b8-8bbc-13a573af0f65.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#30 Jakten på et roligere nervesystem &amp; Nå er «ravet» over!</title>
   <description>Emilie er sliten og har én plan: å finne ro i skogen og få nervene litt i vater. Isabel, på sin side, har vært ufrivillig festarrangør – og har nå innsett at «ravet» definitivt er over. I ukens episode snakker jentene om kunsten å si nei, hvorfor du aldri bør få barn med noen du ikke kan skille deg fra, og hva som egentlig skal til for å finne balanse i livet. Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">b33b3453-2d31-4e8d-8b33-d2f1c0bfad1f</guid>
   <pubDate>Thu, 08 May 2025 03:11:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d38cea49-4ca3-4207-a832-59badae69667.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#29 Influencertur til Paris &amp; En god fot forlenger livet</title>
   <description>Emilie har levd luksusliv på influencertur i Paris, mens Isabel har stått på scenen med sitt aller første Bodil-show i Kristiansand. Denne uka byr de på alt fra room service og stavkro-allsang til hemmeligheten bak Isabels evige energi. Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">48d9ea9d-fe19-429c-82b4-96c4b17beae1</guid>
   <pubDate>Thu, 01 May 2025 03:11:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/54c698e0-f457-4fba-bd91-15f6fdba450c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#28 En æra er over &amp; Det er gammal ræv i lufta!</title>
   <description>Det er vår og ræv i lufta! En underlig kombinasjon som tante Isabel lurer på hvordan man egentlig skal håndtere, men kanskje et tips fra niesen er en løsning på problemet? Siden sist har Emilies siste trekk på Kompani sjokkert tanten og nå lurer hun på om hun angrer? I ukens episode er det duket for både latter, refleksjon og avkledde bilder når gammal moro fra 90-tallet ankommer 2025. Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">80539d3a-a7b3-4dc5-ac4a-e786233d1d3c</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 03:11:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c2e31a7f-0dc0-44b0-8e67-e016fb73b571.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#27 Påskespesial: Dere spør, vi svarer!</title>
   <description>Det er påske og i denne påskespesialen snur vi mikrofonen og lar dere stille spørsmålene. Det blir et dypdykk inn i påskeeggets must haves, en god dose interiørtips, et dilemma og en oppdatering på jentenes egne lanseringer. Heng på!</description>
   <guid isPermaLink="false">4dcd563a-a387-4a63-8206-0b87d8ab4809</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 03:11:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/12d7c4ae-b104-4561-91b5-15acb4a7eccd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#26 Mysterier fra Frankrike &amp; Mental vårrengjøring</title>
   <description>Reiselederen fra helvete er tilbake! Og ikke nok med det, i bagasjen har hun med seg flere uløste mysterier. Vi snakker gønnere, håndjern, politi, svarte katter og tapte minner. Men hva i huleste har Isabel rotet seg bort i nå, tenker kanskje du? Her er det bare å henge på for i ukens episode kan vi love både spenning og latter når jentene prøver å komme litt nærmere sannheten bak mysteriene fra Frankrike.</description>
   <guid isPermaLink="false">10e9708b-bc5a-41f4-9330-48c880b9e517</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 03:11:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/243e9e15-9a6a-437a-8038-82a93ebe0f2e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#25 Årets vårgarderobe &amp; Kjekke livvakter</title>
   <description>Ååååh! Det er vår, sola skinner og niese Emilie sin favorittårstid er endelig her. Det betyr pur feminine energier, fargerike pasteller og utdaterte vårlige rampestreker. Isabel på sin side har vært på hilser'n med statsministeren, brukt altfor mye penger på smoothies og innsett at overskriften for årets vårvibe skal være, «Heit som faen, møter 50-årskrisa» - en vårvibe du definitivt må få med deg. Heng på!</description>
   <guid isPermaLink="false">24d14efe-bc1e-4b2d-8339-2ec5bfd41439</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 03:11:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e4de422c-3755-428e-9f6a-4f43ab74d725.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#24 Veier som skilles &amp; Et astronomisk nytt år!</title>
   <description>Jentene er endelig på plass i studio igjen! Siden sist har tante Isabel vært værfast i nord og hatt overtenning i DJ-bua, mens niese Emilie har stått i store og vanskelige forandringer på hjemmebane. I ukens episode åpner hun opp og deler hvorfor hun mener det aldri har passet bedre å feire et nytt astronomisk år.</description>
   <guid isPermaLink="false">53ecb41b-78e7-4f24-9215-2dde81087f4f</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 04:11:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/33ca0251-91f7-4d16-80cf-7a2071ded1c6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#23 Ny livsgnist &amp; Ufrivillig smuglertur</title>
   <description>Jentene har innsett at podding og spising byr på mer enn bare mett mage og har derfor ryddet bordet for alt det gode livet har å by på. Men fra det gode i livet til det vonde, den siste tiden har en kul hos niese Emilie skapt både smerter og uro, og etter flere typer undersøkelser kan hun endelig lese opp prøveresultatene for tanten. Ikke nok med det, i ukens episode deler hun også  hvordan en liten tur over svenskegrensa kunne kostet henne friheten. Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">ace71347-5cd0-43d6-8d6e-eaa5c096c800</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:11:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3d04ca46-5cec-41ef-b2c6-ee3dd1918d3d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#22 Våryr dansedronning &amp; Skrubbsår på tissen</title>
   <description>En nyetablert isbader og en våryr tante har inntatt studio for å dele ukens heteste, fresheste og vondeste øyeblikk. Det betyr flørting på byen, fascinasjon for et helt spesielt hodeplagg, smertefulle skrubbsår på tissen og et svett møte med saunaselvtilliten. I jentenes elskede spalte får vi også oppskriften på en helt spesiell heksedrikk som byr på både fordeler og ulemper, men om fordelene veier opp for ulempene gjenstår å se. Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">a311c674-e9cb-4876-a2c9-8495504eb5b9</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 04:11:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d153fff0-293e-4894-9ad9-1f793ddef9a3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#21 Behind the Scenes på Kompani &amp; Knulling er hellig!</title>
   <description>Kompanirekrutt 66 har sjekket inn i studio for å ta oss med behind the scenes på årets Kompani Lauritzen og dele alle de juicy detaljene fra årets premierefest. Tante på sin side har byttet ut rampelyset med skiutstyr og møtt på et menneske hun absolutt ikke ville møte på i en skiheis, men hva gjør du når du sitter side om side med dette menneske? Det blir flere vanskelige spørsmål, noen avsløringer og en veldig sulten gjest i ukens spalte. Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">d6e18f18-cecf-49f2-8e9a-996b41ac33d1</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 04:10:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ab129bda-a489-44f4-9c16-b92a37315b6c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#20 Bodysocks &amp; Man vil jo ikke ha hentesveis på tissen!</title>
   <description>To gamle MGP-legender har funnet veien til studio for å ta en status på årets Melodi Grand Prix, men også for å dele ukas høydepunkter (på godt og vondt). Niese Emilie lider nemlig av både mentale og fysiske voksesmerter etter en uheldig misforståelse hos hudpleieren, mens tante Isabel lider av Farmenboble-angst etter at finalefesten nå er unnagjort. Men det som forblir ukas store spørsmål er, burde Bobbysocks endre navnet til Bodysocks? Bli med &lt;3</description>
   <guid isPermaLink="false">dcbd0c24-fc50-4ecd-b333-015dd021ca61</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 04:11:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2166af7d-b0e9-4d74-9614-ae75ddbc31cb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#19: Farmen-spesial med Noah Vasstrand og William Heimdal</title>
   <description>Denne uken er det duket for en annerledes episode i Skolmen og Skolmen. Niese Emilie er dessverre blitt syk og derfor har tante Isabel invitert to av sine beste venner fra Farmen kjendis for å by på det beste og jævligste med oppholdet. Det blir øyeblikk som aldri har blitt vist på TV, nye avsløringer og masse latterkuler når trioen tar oss med behind the scenes.</description>
   <guid isPermaLink="false">1e3579ee-8da6-4c2b-bd18-c086d662bdaf</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 04:11:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e988de3f-1384-48b1-96bf-5cd454828281.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#18 Livets første intime stunder &amp; Du skal ikke kimse av et godt diskotek</title>
   <description>Siden sist har en gammel Narvik-mester i freestyle grafsa i et dødt ansikt, tatt igjen tapt ungdomstid på et diskotek og flørtet seg til himmelriket. Samtidig har en tidligere Atlanterhavs-seiler børstet støv av gamle bragder, smuglest posten til naboen og irritert seg over at hun ikke husker sitt første kyss, men gjør virkelig alle det? I ukens episode blir det latterkuler, livredde 16-åringer, intense tunger og knuste hjerter når jentene deler sine første intime stunder.</description>
   <guid isPermaLink="false">8703cd56-32f8-4078-9cff-8fd65f337a29</guid>
   <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 04:11:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2b6afe76-55b7-44bf-a3a7-7598016a1d96.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#17 Gynekologens grillklype &amp; Du må ikke blande kortan!</title>
   <description>Gjør deg klar til en herlig latterøkt når Skolmens x2 tar en titt bak ukens morsomste Farmen-overskrift, stiller spørsmål ved patenten til gynekologens viktigste verktøy og mottar kanaliserte beskjeder gjennom noen helt spesielle kort. Og fra noen kort til noen andre, tante Isabel deler hvor galt det kan gå når noen som ikke burde blande kortene, likevel gjør det!  Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">8e64dc3e-212c-4a80-bd49-720f8963e13d</guid>
   <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 04:11:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9db751ea-128c-4920-af4d-ad2ab43ddac6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#16 «Gossip» fra Farmen &amp; Hva skjedde med «Dickpics»?</title>
   <description>Jihuu! I ukens episode får vi endelig bli med behind the scenes når tante Isabel deler sine tanker om livet på , og etter, Farmen. Men hva er årets største gossip?  Siden sist har niese Emilie fått «nyte» mer enn bare sol og strender på den spanske ferieøya, mens Isabel har måttet deale med uønsket oppmerksomhet i innboksen. Det åpner opp for ukens store spørsmål - hva skjedde med «dickpics»? Bli med!</description>
   <guid isPermaLink="false">88dd9138-80dc-4fc5-b37e-5b7287e9b67f</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 04:11:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2d4a7877-9508-4e86-a529-3d71230265e4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#15 Tvillingsøster &amp; Heksejakt is not for me!</title>
   <description>Det har skjedd store ting siden sist! Tante Isabel har vært hos gynekologen og oppdaget en tann på eggstokken, mens niese Emilie har blitt inspirert av en 85-år gammel mann til å dra på en såkalt «kron-og-mynt-tur». I ukens episode diskuterer jentene også årets mest kjente skilsmisse og i den forbindelse åpner Isabel opp om skyggesidene fra den gangen hun selv ble skilt.</description>
   <guid isPermaLink="false">caeacf62-dc56-496b-94e9-dddc8143650b</guid>
   <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 04:10:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/77803041-533b-4b8e-9ee7-57aa080a14a5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#14 Ins and Outs i 2025 &amp; Tre ting å bruke januar til</title>
   <description>Nytt år og nytt snøfall! I studio sitter en premiereklar tante og en granca-klar niese som nå lurer på om Moon Boots kan redde årets kalde føtter, eller om det blir for mye sko, og for lite menneske? Sko eller ei, siden sist har Isabel inntatt TV-skjermen og med det håper hun det ikke blir for mange overraskelser. Emilie på sin side har brukt tid på Tik Tok og latt seg inspirere til å spå årets «ins and outs», men får hun rett i sine spådommer? Tante er ikke like sikker. Heng på!</description>
   <guid isPermaLink="false">7331c40a-4160-4b61-bc66-19ecb18916b7</guid>
   <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 04:10:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9159de89-fb74-41b7-97c5-f20736f302af.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#13 Nyttårsforsetter &amp; Den som lever får se!</title>
   <description>God nytt år! Det er 2025 og tante Isabel begynner året på verst tenkelig vis og har dermed klart for seg hva hun skal gjøre mindre av i året som kommer. Niese Emilie derimot har ønskelisten for 2025 klar, men hvilke nyttårsforsetter plasserer hun øverst i år? Bli med når jentene gjør opp status for året som har gått og finner nye mål og drømmer for året som kommer.</description>
   <guid isPermaLink="false">e8ece9fb-1219-4d5b-a9d9-eb99873c63ae</guid>
   <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 04:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bbfdee0d-8f73-4ef1-84a4-f44c60de0089.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#12 Julespesial: Skolmen &amp; Skolmens julespørsmål</title>
   <description>Hipp hipp! Tante Isabel har bursdag og det feires med en helt egen spørsmålspod! Her deler de alt fra livets kjipeste  julegaver til juleminnene de godt kunne vært foruten. Det blir fulle julenisser, brukte tannbørster, og en traumatisk skilsmissejul på Granca. Heng på!</description>
   <guid isPermaLink="false">b6aeb3f9-b08e-4ef4-8560-9f41878b7a2d</guid>
   <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 04:20:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/22128499-2d97-4d9b-83ba-24fd126d2428.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#11 Julespesial: Bli med på julebrunsj hos Isabel</title>
   <description>Gooood jul! I denne julespesialen åpner tante Isabel dørene til hjemmet sitt så vi kan sitte til bords med familien under årets julebrunsj. Det betyr dobbelt så mange Skolmens, dobbelt så mange latterkuler og dobbelt så mange meninger! Bli med når familien Skolmen ringer julen inn &lt;3</description>
   <guid isPermaLink="false">4ca045ec-bfa1-4cf6-8473-d0ed0c7b3e07</guid>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 04:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dbd8184b-b2ed-4cef-9952-844be6f7c078.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#10 Musa varmer godt &amp; Det er håp for oss alle!</title>
   <description>Tjena! Jentene har vært på hver sin Sverigetur, og mens én har menget seg med kjendiser og prinsesser, har den andre renset gulvet for forbløffende mengder muselort. Mus eller ei, julaften nærmer seg med stormskritt og i denne episoden får du tante Isabel og niese Emilie sine beste tips til hvordan du kan dekke og pynte årets fineste julebord! Bli med</description>
   <guid isPermaLink="false">a641f506-534f-4ff4-8c6d-f1a8422c5bae</guid>
   <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 04:11:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4f1e4d0a-0051-4f04-b713-4c12f3db9973.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#9 Let them-teorien &amp; Det perfekte middagsselskap</title>
   <description>Sulten? I denne episoden er du garantert vann i munnen når tante Isabel og niese Emilie setter sammen den ultimate treretteren til årets juleselskap. Ikke nok med det, sistnevnte deler også en enkel hemmelighet som kan løfte enhver matrett. Siden sist har Isabel blitt sko-designer og fornærmet en OL-vinner, mens Emilie har erfart hvordan to enkle ord kan forandre livet.</description>
   <guid isPermaLink="false">5c530e80-462d-4787-b9d2-c4d6f9d2e3dd</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 04:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c65a57e0-f967-4f4c-8519-e6ebd682f226.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#8 Vi er blitt realitydeltakere &amp; Sesongens fyllenerver</title>
   <description>God torsdag og spesielt god torsdag til deg om du også sitter med fylleangst fra et og annet julebord du har deltatt på den siste tiden. Tante Isabel er nemlig full av nerver etter å ha klirret i glasset etter noen enheter for mye og bidratt til både kaos og gris. Heldigvis kommer niesen med noen gode råd og ord til tanten. Siden sist har vi fått enda en grunn til å glede oss til 2025. Emilie kan endelig avsløre at hun skal delta i Kompani Lauritzen og i denne episoden gir kompaniaspirant 66 deg noen smakebiter på hva vi kan se frem til.</description>
   <guid isPermaLink="false">7558db95-7f6b-424a-be25-43ec4d2cb41a</guid>
   <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 04:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/709f83a2-70e2-4921-85a8-e50823124ae2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#7 Vi må ty til MGP igjen! &amp; Er jeg en plast-juletre-person?</title>
   <description>Tante Isabel begynner å bli klar for å pynte til jul, men lurer på hva niesen egentlig tenker om plassering av mindre pen julepynt og om det er innafor med kunstige juletrær? Siden sist har Emilie hostet på seg en kink i nakken og innsett at massasje fra, og til venner, kan gi et innblikk i lydene man har i de mest intime stundene på soverommet. For å bekrefte dette gir hun tanten en runde med massasje og lydene som følger må rett og slett bare oppleves!</description>
   <guid isPermaLink="false">b61b7eef-65c5-4af0-9af4-b83b1d4622f6</guid>
   <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 04:11:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/14960399-55fa-4fbe-97a9-923a47342edf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#6 Law of Attraction &amp; Slipp folk inn og trusa fri!</title>
   <description>Hoho! Tante Isabel begynner jula nå og har i den anledning tatt med pepperkaker til niese Emilie, men er det litt for tidlig? Jul eller ei, i denne episoden reflekterer jentene over hvorfor det er så viktig å være bevisst på hvordan du snakker til deg selv og hvordan «law of attraction» kan bidra til mer lykke og takknemlighet i livet. Men det som forblir ukens store spørsmål er, hvorfor er det så vanskelig å få uventet besøk på døra og invitere dem inn i et rotete hjem?</description>
   <guid isPermaLink="false">c4f62174-75d1-4a17-8898-a14f94118feb</guid>
   <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 04:11:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3d8a002b-75db-402d-ae09-1e2607e9a861.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#5 Jentevors, Hverdagskos &amp; Fadeteknikken</title>
   <description>Ta frem festantrekket og bli med på pre-vors! Jentene gjør seg klare til ELLE-gallen og jakter etter den ultimate jentevors-sangen, men trenger hjelp fra deg. Siden sist har Emilie måttet ta litt tak i latte-budsjettet sitt og lurer på om hun kan fortsette å drive økonomien sin rundt ideen om at jo mer penger man bruker, jo mer penger kommer inn? Tante Isabel derimot lurer på hvordan man skal deale med venninner som suger energien ut av deg og søker råd hos niesen. Energisuger eller ei, til dette jentevorset er alle invitert!</description>
   <guid isPermaLink="false">229e3f75-ad79-45f6-b6f6-54ebe6671b6f</guid>
   <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:02:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4c4b7e7c-5214-42b8-ade8-1cce47bb9ec9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#4 Bursdagsstress &amp; Den skumleste tiden på året</title>
   <description>Tante Isabel frykter for magesår etter å ha arrangert nok en kaotisk overraskelsesbursdag, men hva var egentlig verst av å få voksenkjeft fra kokken eller å bli sammenliknet med en berg- og dalbane i en av kveldens mange taler? Emilie på sin side har vært på jobbtur til Portugal og i den forbindelse innsett hva som faktisk er viktig i et turfølge. Jentene deler også noen blinkskudd fra ukens Walk of Shame - Halloween Edition.</description>
   <guid isPermaLink="false">7651996c-f319-4051-a199-b7610b610214</guid>
   <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 04:11:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/043d1b74-ca06-4cd9-b050-bd0b72c01bdf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#3 Du er en myk høst, jenta mi!</title>
   <description>Endelig! Jentene har i lang tid hatt lyst til å gjøre en fargeanalyse og nå har niese Emilie ordnet en 18-siders analyse hun skal overraske tante Isabel med, men er hun egentlig klar til å gi slipp på favorittene fra garderoben, farge håret og tenke helt nytt rundt hva hun kler og ikke kler? Bli med!

Instagram til Stinza: https://www.instagram.com/stinza/?hl=en
Gratis fargeanalyse: https://www.workshop.xn--frganalys-v2a.se/color-analysis-intro</description>
   <guid isPermaLink="false">af49d899-adc2-4353-b22b-4439ed7c82e4</guid>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 03:02:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2e2daddf-e980-4e06-942b-8eb3de37030e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#2 Favorittsteder &amp; Interiørtips</title>
   <description>Endelig torsdag og endelig familiefest! Jentene har hatt en drømmestart på dagen med blow outs og goodiebags som har blitt toppet med strålende sol og deilig høstluft. Men alt har ikke vært fylt med solskinn siden sist, niese Emilie har fått besøk av årets høstforskjølelse og har faktisk måttet tigge penger på en bensinstasjon i Drammen. Tante Isabel derimot, har vært opptatt med å planlegge en overraskelsesbursdag til datteren, men har selv blitt overrasket i prosessen, så hvem som til slutt overrasker hvem, gjenstår å se.</description>
   <guid isPermaLink="false">9aaf769c-df24-4c67-89fa-352c2260f469</guid>
   <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:01:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b667b334-3884-4ff4-8ba7-0895f0eb87d2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#1 It’s Autumn Baby &amp; Vi er tilbake!</title>
   <description>Tante Isabel og niese Emilie er endelig tilbake i studio! Siden sist har Isabel drukket varm melk rett fra kua som en ekte budeie i beste sendetid, og Emilie har endelig flyttet inn i en ny leilighet som ikke helt lever opp til forventningene. Men det virkelig store siden sist er at jentene har blitt stjerner i selveste USA. Hjertelig velkommen tilbake skal du være, kjære lytter! Og tusen takk for at du vil være med videre på familiefesten!</description>
   <guid isPermaLink="false">97a77038-6406-4735-b938-b7d699533fea</guid>
   <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 03:11:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6d19810e-e33e-4bd1-838e-3c50bb1549d9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kommer 10. Oktober!</title>
   <description>Familiefesten fortsetter, og du er invitert! Hver uke møtes niese Emilie Skolmen og tante Isabel Skolmen til en uformell og meget underholdene prat. Ny episode hver torsdag!</description>
   <guid isPermaLink="false">ed5a6825-c71b-42fa-aa75-e9734c80b5fb</guid>
   <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 04:00:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e844bf09-6a1e-421a-b52c-681a04bb16cd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:01:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1c7e8b6d-cec2-4f0c-b5d9-081dc478433a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#60 Ufrivillig nakenbilde &amp; julek(a)os</title>
   <description>Isabel og Emilie er tilbake i studio for siste gang før en liten julepause. Det snakkes julestemning og favorittjulelåter, Emilie har vært på shopping-bonanza i Danmark og kommet hjem ny fra topp til tå. Isabel har på sin side sendt et høyst ufrivillig nakenbilde til rørleggeren, etter å ha glemt at spyleknappen på doen egentlig er et speil. Heng på!</description>
   <guid isPermaLink="false">f6566d19-7fe2-43d3-ad2c-0a5835105880</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 04:10:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/23901c06-dc8d-4fe3-9d22-7cb23c9f763a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e75202a-f86f-4a1a-b270-b4de33a636e6_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
