<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Smoking Gun</title>
  <description>Et hundehalsbånd, et par badebukser eller en mursten. Det er nogle af de helt almindelige genstande fra hverdagen, som kan være med til at fælde en morder. 

I denne podcast zoomer vi ind på de mindste detaljer i nogle af verdens mest spektakulære straffesager og afslører, hvordan nogle mordere efterlader sig et uventet spor af beviser. Vi fortæller historierne fra drab til domsfældelse og gennemgår, hvordan retsmedicinens banebrydende teknikker gennem tiden har spillet en afgørende rolle i opklaringen af drabssager fra hele verden.

Serien er støttet af The British Society of Forensic Science og skabt af Podimo og What's The Story Sounds. En ny episode af Smoking Gun udkommer hver onsdag. 

Denne serie indeholder detaljerede beskrivelser af yderst voldsomme hændelser og skildringer af gerningssteder.

Tryk følg i appen for at tilføje Smoking gun til dit bibliotek.

Speak: Emilie Westh Wold og Emil Riscaldini  
Klip og tilrettelæggelse: Emil Riscaldini og Thomas Rosenberg Lehmann
Oversættelse: Peder Carlsen 
Produceret af Heartbeats</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/544073b3-232b-4e80-82d7-122b20a043ed</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/7400394e-0c84-4338-a45f-b092c35867a0_400x400.png</url>
   <title>Smoking Gun</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/544073b3-232b-4e80-82d7-122b20a043ed</link>
  </image>
  <item>
   <title>20: Reklametavlen</title>
   <description>I slutningen af firserne bliver tre kvindelig fundet flydende i vandkanten i det billedskønne Tampa Bay. Fundet og den efterfølgende efterforskning chokerede hele nationen.
Det her er historien om en efterforsker, der nægtede at give op, som om rakte ud til offentligheden ved hjælp af noget så uortodokst som et kæmpestort reklameskilt for at fange den skyldige. 

Speak: Emilie Westh Wold og Emil Riscaldini  
Klip og tilrettelæggelse: Emil Riscaldini og Thomas Rosenberg Lehmann
Oversættelse: Peder Carlsen 

Smoking Gun er produceret af Heartbeats for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">94aa3bc4-8e5f-486e-bf7b-e75a38489039</guid>
   <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 03:31:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a69b7a33-8485-43dc-beea-8544074539fb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aadb7dd7-aaf0-418c-bbc9-787b9d3d8676_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>19: Kattehåret</title>
   <description>Et lig bliver fundet på Southsea Beach i Hampshire, og med det starter et kapløb mod tiden for at fastslå, hvem liget tilhører, og hvordan offeret er blevet slået ihjel.
Men mange af kropsdelene mangler, og det ingen nem opgave.
Dette er den hjerteknusende historie om venner, der blev til fjender, om psykiske problemer og om farerne ved at have en kat, hvis du er morder.

Speak: Emilie Westh Wold og Emil Riscaldini  
Klip og tilrettelæggelse: Emil Riscaldini og Thomas Rosenberg Lehmann
Oversættelse: Peder Carlsen 

Smoking Gun er produceret af Heartbeats for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">c691a861-3b49-4995-9fd8-ad25c60b9ade</guid>
   <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 03:31:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2dad051f-1084-4a58-a252-34431504e768.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e61cdc50-0f21-4fda-9b19-c815cc44b87b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>18: Toiletpapiret</title>
   <description>Da Colette Aram forsvandt på hjem til sin kæreste, opstod der straks uro i lokalområdet. Politiet og hendes familie ledte hele natten i håbet om at finde hende i live, meen forgæves. Om morgenen blev et lig fundet og det blev straks tydeligt, at der var en morder på spil. 
I årtier ledte efterforskerne efter gerningsmanden - drevet af en DNA-profil, som de mente kunne tilhøre morderen. Men det ville kræve en ekstraordinær række begivenheder før efterforskerne fandt den ledetråd, der skulle identificerede den mest usandsynlige af mordere. 


Speak: Emilie Westh Wold og Emil Riscaldini 
Klip og tilrettelæggelse: Emil Riscaldini
Oversættelse: Peder Carlsen

Smoking Gun er produceret af Heartbeats for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">b993105e-7951-4b64-8513-9bfa2122e818</guid>
   <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 03:11:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b7a02cfd-e979-424a-bc00-a59f8f3e55d5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58db3287-48b4-4150-b648-7efbbcafdc6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>17: Det koreanske reb</title>
   <description>Vores rygende pistol i denne episode kunne være endt op som reb-gynge i Canada. Den kunne have været brugt på en trawler i det Sydkinesiske Hav. Eller på en byggeplads i Frankrig. I stedet blev den et afgørende bevis – brugt til at dømme en seriemorder, som gemte sig lige for øjnene af os. 


Speak: Emilie Westh Wold og Emil Riscaldini 
Klip og tilrettelæggelse: Emil Riscaldini
Oversættelse: Peder Carlsen

Smoking Gun er produceret af Heartbeats for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">b76e964a-198e-4c17-9653-4d5b6e33423e</guid>
   <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 03:11:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2b3b29ff-bb34-4718-a051-6d3699a17890.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/175cf736-38ac-4f13-ae53-25e446540f85_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>16: DNA-støvsugeren</title>
   <description>En ranchers søn opdagede liget af en ung kvinde ved bredden af en flod i det afsidesliggende Utah. Politiet identificerede hende som den 17-årige Krystal Lynn Beslanowitch, men hvad der var sket med hende - og hvordan hendes lig havde endt der - var et mysterium. 
Lyt med, når vi gennemgår de spor, efterforskeren fulgte, hører gennembruddene i sagen og lærer, hvordan en banebrydende opfindelse, designet til at stoppe madforgiftning, til sidst førte til anholdelsen af en morder. 

Speak: Emilie Westh Wold og Emil Riscaldini 
Klip og tilrettelæggelse: Emil Riscaldini
Oversættelse: Peder Carlsen

Smoking Gun er produceret af Heartbeats for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">6541e415-39d5-42f7-938d-b1f110ffbbbf</guid>
   <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 03:11:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/33852538-6e02-4899-9c1f-c0270403ea4e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:24:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e8c045f1-5e74-4e5b-b2a2-a014726b2c29_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>15: Den keramiske frø</title>
   <description>At opklare kriminalitet handler om at overveje enhver mulighed. Mavefornemmelser er simpelthen en del af en detektivs DNA, men det er også metodisk behandling af fakta og kreativ tænkning.

I dette tilfælde måtte politiet bruge begge dele -  for at identificere et lig, forstå hvordan det var havnet i en lille fælleshave og derefter konkludere, om der var begået en forbrydelse. Ledetråden til at låse alt dette op var den mest uventede genstand ... en lille nipsfrø.

Speak: Emilie Westh Wold og Emil Riscaldini 
Klip og tilrettelæggelse: Emil Riscaldini
Oversættelse: Peder Carlsen

Smoking Gun er produceret af Heartbeats for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">fb2f9a2e-48f3-4f72-b09f-c1a3444f7271</guid>
   <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 03:01:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3e56fdab-75f6-4543-9b17-ac9cbd997624.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/44664993-0b6b-4ddf-8fa0-fcf6f46212d4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>14: Cola-dåsen</title>
   <description>I en forstads by i Colorado bliver liget af Sylvia Qualye opdaget af hendes far, liggende på gulvet i hendes stue. Hendes brutale mord udløser en efterforskning, der kommer til at strække sig over 40 år.

På grund af utrolige retsmedicinske fremskridt - såvel som det flittige detektivarbejde - ender et usandsynligt objekt med at opklare sagen... en cola-dåse.

Speak: Emilie Westh Wold og Emil Riscaldini 
Klip og tilrettelæggelse: Emil Riscaldini
Oversættelse: Peder Carlsen

Smoking Gun er produceret af Heartbeats for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">c91c8bc2-efe8-43d1-b9e5-ba8fd2b748e5</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2023 03:01:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/aaf67486-3a10-432f-a8a7-642fb7e5d77e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6c97303f-ee93-4d99-9ca5-8f2192176746_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>13: Rolex-uret</title>
   <description>Denne sag begynder med opdagelsen af ​​et lig i farvandet omkring Storbritannien - og en lang række spørgsmål opstår. Politiet ledes hurtigt på sporet af en bedrager fra Canada, men hvem var egentlig hvem? Hvem var død? Og hvem var ansvarlig for det hele?

Speak: Emilie Westh Wold og Emil Riscaldini 
Klip og tilrettelæggelse: Emil Riscaldini
Oversættelse: Peder Carlsen

Smoking Gun er produceret af Heartbeats for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">6a2761b9-5b55-4221-b576-3a3cb36f37ed</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 03:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a645f6ea-12de-4342-b9cb-907d1fb86ea3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/deec1b5a-5251-4dae-add5-d9f47600f047_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>12: Betonklodsen</title>
   <description>Når en mand tilstår til politiet, at han har begået et mord – så skulle man tro, at sagen hurtigt vil blive opklaret, men i virkeligheden kan en tilståelsen faktisk udløse ​​de mest komplekse og indviklede efterforskninger. 

I dette afsnit løses sagen først efter at beviser bliver udtrukket fra en betonblok, og det sande hændelsesforløb, og folkene bag dem, bliver afsløret.

Speak: Emilie Westh Wold og Emil Riscaldini 
Klip og tilrettelæggelse: Emil Riscaldini
Oversættelse: Peder Carlsen

Smoking Gun er produceret af Heartbeats for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">eadbef50-7857-4488-8c6a-491b23047ed6</guid>
   <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 03:01:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0fd3a600-bf41-4360-becf-737c90501b0c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ba01a7e8-d598-4b86-8d64-46fd6667149a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>11: Frimærkerne</title>
   <description>Det første afsnit af sæson 2 følger efterforskningen af mordet på den italienske pige Yara Gambriasio, der blev dræbt om aftenen den 26. november 2010, og som beskrives som en af de mest komplekse mordsager i Italien nogensinde. 

Hør historien om, hvordan politiet troede, at lovende DNA-spor ville føre til en mistænkt, men gang på gang måtte indse, at hvad der så ud til at være et lovende spor blev til falske håb. Til sidst fandt man svar takket være eksistensen af ​​et 10 år gammelt frimærke. 

Speak: Emilie Westh Wold og Emil Riscaldini 
Klip og tilrettelæggelse: Emil Riscaldini
Oversættelse: Peder Carlsen

Smoking Gun er produceret af Heartbeats for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">effd45dc-f4c6-492f-a5e4-a7ff46934da1</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2023 03:01:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0791a5e9-9371-4e5b-b923-809d61562480.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cd4ef3f9-9e90-43ed-aeb6-e3d8e1bcc73a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>10: Legoklodsen</title>
   <description>Lucille Johnson var en kvinde, der satte en ære i at holde sit hjem rent og ordentligt: vasketøjet blev foldet, verandaen blev fejet og legetøj blev lagt pænt på plads. Så da Lucille blev fundet myrdet i sit eget hjem, med Legoklodser spredt ud over hele indkørslen, vidste hendes familie, at der var noget galt.
 
Tyve år senere skulle netop disse Legoklodser opklare mordet på Lucille og identificere hendes drabsmand.
 
Produktion: Heartbeats
Klip: Clara Koed
Oversættelse: Peder Carlsen
Speak: Emil Riscaldini &amp; Emilie Westh Wold
Tilrettelægger: Laura Kabell</description>
   <guid isPermaLink="false">4ddad20a-d488-4bda-ac92-426261518e35</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 05:01:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ad5abe10-326d-44e1-8932-5e1119e31797.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/888d1548-1f7e-4987-b94f-72bada64de8f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>9: Pyjamasen</title>
   <description>Militærbasen Fort Bragg i North Carolina virkede som det perfekte sceneskift for ægteparret, Jeffrey og Collette MacDonald, som flyttede dertil i 1969. Colette var gravid med deres tredje barn, og Jeffrey havde netop færdiggjort sin uddannelse som militærlæge. Fremtiden så lys ud, men det var en anden skæbne, der lå i kortene for den lille familie.
 
En kold vinternat modtog basens militærpoliti et nødopkald. Familien var blevet udsat for en forfærdelig forbrydelse med kun én eneste overlevende: Jeffrey. Dette blev startskuddet på en langvarig sag, der næsten narrede alle, men til sidst blev opklaret af en undselig pyjamas.
 
Produktion: Heartbeats
Klip: Mikkel Weinell &amp; Clara Koed
Oversættelse: Peder Carlsen
Speak: Emil Riscaldini &amp; Emilie Westh Wold
Tilrettelægger: Laura Kabell</description>
   <guid isPermaLink="false">4cd8af73-51e4-474a-8fb6-839bcc5d4efa</guid>
   <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 05:01:30 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6cd522c4-40aa-409e-ad3d-8f9bb9bbc3c6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aa87959f-3f7a-45e5-bc7f-32036755befb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>8: Kartoflen</title>
   <description>Derek og Eileen Severs var et yderst velrespekteret ægtepar, som gik op i deres have og at være en aktiv del af lokalmiljøet. De var på alle måder et helt almindeligt ægtepar ligesom alle andre. Men da de pludselig forsvinder bliver både politiets og hele nærområdets opmærksomhed rettet mod familien – og ikke mindst deres søn Roger.

Han fortæller, at de blot er taget på en spontan ferie og snart vender hjem igen, men de retsmedicinske beviser maler et andet billede. Og snart efter afslører en kartoffel sandheden om, hvad der i virkeligheden er sket med ægteparret. 


Produktion: Heartbeats
Klip: Mikkel Weinell
Oversættelse: Peder Carlsen
Speak: Emil Riscaldini &amp; Emilie Westh Wold
Tilrettelægger: Laura Kabell</description>
   <guid isPermaLink="false">a077f249-c1be-43e0-879b-8a11d5bf3384</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 05:01:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/67373a26-de42-4426-b10e-52ed44e879fd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/80b9a95c-829e-441c-93ba-dc4818fa9b95_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>7: Neglefilen</title>
   <description>I 1970’erne var Manchester-området i det nordvestlige England hærget af en seriemorder kendt som The Yorkshire Ripper. De brutale mord på unge kvinder var kendetegnet ved voldsomme skader og bidemærker overalt på ofrenes kroppe. Men selvom bidemærkerne burde være et afgørende bevismatriale for politiet, så kunne de ikke få tandmærkerne til at passe med deres hovedmistænkte. Til gengæld fandt man en neglefil i hans celle, som skulle vise sig at få afgørende betydning i sagen.

Produktion: Heartbeats
Klip: Mikkel Weinell
Oversættelse: Peder Carlsen
Speak: Emil Riscaldini &amp; Emilie Westh Wold
Tilrettelægger: Laura Kabell</description>
   <guid isPermaLink="false">32ee1406-42d3-49b1-9d4b-f3f53fa1cc44</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 05:01:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c41f48a0-2fb5-42cf-8004-7c16b9d83b6e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/370718d2-5100-4f9a-8baa-7ec5204a38ed_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>6: Hjernen</title>
   <description>Hos Cambrigde Brain Bank på Addenbrooks Hospital lå der i mange år en menneskehjerne, som kun ventede på at blive brugt til medicinsk forskning, men uden at nogen vidste det, gemte netop denne hjerne på en dyster hemmelighed. Hjernens tidligere ejermand var ifølge de oprindelige undersøgelser død af et epileptisk anfald, men efter et andet dødsfald mange år efter blev hjernen og dødsårsag pludselig igen relevant. 

Produktion: Heartbeats
Klip: Mikkel Weinell
Oversættelse: Peder Carlsen
Speak: Emil Riscaldini &amp; Emilie Westh Wold
Tilrettelægger: Laura Kabell</description>
   <guid isPermaLink="false">aec3c705-1ce5-4298-b52d-345cc006fc5e</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 04:51:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dac6269f-eac5-4110-a138-3ec034e2ec56.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f9dca7be-8432-45e5-84af-c5db3c5267dd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>5: Halsbåndet</title>
   <description>Ved årtusindskiftet var internethandel en relativt ny ting, og få kendte endnu omfanget af de mange detaljer, som internettet kan afsløre om mennesker i alle afkroge af verden. Men en onlineordre på seks hundehaldsbånd hos en dyreforretning i London skulle ende med at fælde en morder fra den anden ende af landet.

En ung pige var forsvundet i den sidste weekend i november 2000, efter at hun havde været på julegaveshopping med sine veninder. To af pigerne sagde farvel til hinanden i udkanten af et skovområde, og på det tidspunkt vidste ingen af dem, at det ville blive den sidste gang, at de så hinanden. Men hvordan opklarer man en forbrydelse begået i en afsidesliggende skov? Og hvilken rolle spiller hundehalsbånd købt på internettet i efterforskning?


Produktion: Heartbeats
Klip: Mikkel Weinell
Oversættelse: Peder Carlsen
Speak: Emil Riscaldini &amp; Emilie Westh Wold
Tilrettelægger: Laura Kabell</description>
   <guid isPermaLink="false">680629c5-6d66-435e-9342-669b4c20467c</guid>
   <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 04:01:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ebcce3bc-b69e-42ff-a1a2-c4ce936ae942.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ba2078bb-93a8-4d46-bfb4-2a77320c53d9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>4: Kinesisk Take Away</title>
   <description>I det sydvestlige London ligger bydelen Norbury. Et område som udmærket kender til alskens kriminalitet, men i 2004 blev beboerne alligevel skræmt af mordet på en ung kvinde. Den 19-årige Cassandra McDermott havde været alene hjemme hos hendes mor, som var på ferie i Jamaica, og da hendes søster en morgen kom for at besøge hende fandt hun Cassandra livløs.

Der var ingen tvivl om, at der var foregået en forbrydelse, men hjemmet hverken manglede noget eller havde tegn på indbrud. Så hvem havde slået hende ihjel? Det spørgsmål skulle hendes aftensmad fra mordnatten give politiet svar på.


Produktion: Heartbeats
Klip: Mikkel Weinell
Oversættelse: Peder Carlsen
Speak: Emil Riscaldini &amp; Emilie Westh Wold
Tilrettelægger: Laura Kabell</description>
   <guid isPermaLink="false">041276d3-419c-4d4a-9fae-dcd268b1f5ef</guid>
   <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 04:01:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8cf2438b-9246-4c0c-b8aa-f36bad76fe2e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/56cc48bd-8268-4fdf-bb2f-49e7fb503cc4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3: Stigen</title>
   <description>Charles Lindbergh blev i 1927 verdensberømt, da han som den første mand i verden fløj solo over Atlanten uden stop. Med præstationen fulgte både rigdom og anerkendelse, hvilket gjorde ham og hans hustru Anne Morrow Lindbergh til et af USA’s mest feterede par. Lykken skulle dog ikke vare længe. 

En sen aften ville deres barnepige kigge til parrets sovende baby, men fandt til sin store rædsel en tom vugge. Nogen havde stjålet deres barn og efterladt en mystisk seddel. Det blev startskuddet til en stor og dramatisk sag, som fik hele USA's opmærksomhed, og nøglen til at fælde forbryderen lå i de helt små detaljer.


Produktion: Heartbeats
Klip: Mikkel Weinell
Oversættelse: Peder Carlsen
Speak: Emil Riscaldini &amp; Emilie Westh Wold
Tilrettelægger: Laura Kabell</description>
   <guid isPermaLink="false">7d3d2cb1-a1d8-464e-8f6c-8c070751091f</guid>
   <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 04:01:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8f33a467-4927-4416-8572-783246993f42.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a82a1432-e4a7-4fa8-93aa-8ec1f36049e2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>2: Badebukserne</title>
   <description>Pembrokeshire i det vestlige Wales er et yndet turistmål med sceniske vandreruter, som tiltrækker naturelskere fra hele verden. Men i juni 1989 blev området pludselig lagt øde, efter at Peter og Gwenda Dixon brutalt blev berøvet og myrdet på deres campingferie.

Efterforskerne kæmpede forgæves for at finde gerningsmanden, men et mord begået i et afsides og øde terræn efterlader ingen vidner, så man måtte sætte sin lid til de retsmedicinske beviser. 

Efter mange intensive undersøgelser af små detaljer fra sagen blev det et par badebukser som afslørede morderens identitet – og en forbindelse til flere forfærdelige forbrydelser.


Produktion: Heartbeats
Klip: Mikkel Weinell
Oversættelse: Peder Carlsen
Speak: Emil Riscaldini &amp; Emilie Westh Wold
Tilrettelægger: Laura Kabell</description>
   <guid isPermaLink="false">5bdd2a09-c2d0-4048-b63d-ad39f444d933</guid>
   <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 04:01:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9a947ff4-6973-414e-8717-1d8a844ff7e9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f8fec400-a690-43c4-8c61-fff6df6588cb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>1: Murstenen</title>
   <description>Christopher Laverack var en helt almindelig niårig dreng fra det østlige England, men efter en skæbnesvanger aften i 1984 blev hans navn pludselig offentlig kendt. Han var blevet bortført fra sit hjem, og kort tid efter fandt en hundelufter liget af drengen ved Beverley Beck-kanalen i udkanten af byen.

Men opklaringen af denne forfærdelige forbrydelse var på ingen måde ligetil, og der skulle gå næsten 20 år før en simpel mursten ville fælde Christophers morder.

Produktion: Heartbeats
Klip: Mikkel Weinell
Oversættelse: Peder Carlsen
Speak: Emil Riscaldini &amp; Emilie Westh Wold
Tilrettelægger: Laura Kabell</description>
   <guid isPermaLink="false">b2ee3441-104c-4167-8ceb-a713f57673aa</guid>
   <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 04:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/387bd0de-909b-4471-87dc-08766fd93556.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6ea9dd82-a987-4fca-8199-701082f2501e_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
