<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Små diskrete drab</title>
  <description>Lars Hvilling Hansen er kedelig. Så kedelig og gennemsnitlig, at hans kone Tenna forlader ham. Kort efter bliver han fyret, kastes ud i en regulær livskrise og må finde sig selv sovende i sin bil blandt pizzabakker og tomme øldåser. Men et skæbnesvangert møde med frisøren Francois vender op og ned på alting, og snart er Lars på vej mod samfundets top. Hos Francois skorter det ikke på kvinder, der er glade for Lars talenter, når de vil skaffe sig af med en rig, besværlig ægtemand. Det kræver bare et lille diskret drab…
 
Små diskrete drab er et lyddrama i 6 episoder. 
Baseret på novelle af Jussi Adler Olsen. 
Manuskript: Christian Gamst Miller-Harris
Instruktion: Roni Ezra
Optagelse og klip: Mikkel Bøgeskov Andersson
Musik: Johan Wohlert og Søren Møller
Producer: Cecilie Cedergren 
Redaktionschef: Rune Sparre Geertsen
Assistenter: Isa Naja Buhl og Frederik Gabrielsson
Skuespillere: Lars Brygmann, Mads Reuther, Marie Reuther, Helle Fagralid, Cecilie Stenspil, Özlem Saglanmak, Ditte Ylva, Lado Hadzic, Henrik Ipsen, Casper Sloth, Isabel Escudero Zorde, Jonathan Stahlschmidt
Speak: Isa Naja Buhl
Produceret af MonoMono for Podimo</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/a3be6e44-9ebb-4fa0-b5e6-36fabf53801b</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/ed4b9203-698e-4644-974e-3be78f1ffc8b_400x400.png</url>
   <title>Små diskrete drab</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/a3be6e44-9ebb-4fa0-b5e6-36fabf53801b</link>
  </image>
  <item>
   <title>Episode 6: Et sidste møde</title>
   <description>Lars har forsikret Francois om, at der ikke sker flere dødsfald i hans kundekreds. Men kan man overhovedet forsikre hinanden om den slags? Og startede det hele i øvrigt ikke, da Lars satte sine ynkelige udslidte sko i salonen? Den slags spørgsmål stiller Francois sig selv. Men nysgerrighed har konsekvenser og fatale følger.

Instruktion: Roni Ezra
Optagelse og klip: Mikkel Bøgeskov Andersson
Musik: Johan Wohlert og Søren Møller
Producer: Cecilie Cedergren 
Redaktionschef: Rune Sparre Geertsen
Assistenter: Isa Naja Buhl og Frederik Gabrielsson
Skuespillere: Lars Brygmann, Mads Reuther, Marie Reuther, Ditte Ylva, Lado Hadzic, Isabel Escudero Zorde, Jonathan Stahlschmidt
Speak: Isa Naja Buhl
Produceret af MonoMono for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">be32e135-75ef-41c4-a8db-e0b953cf0d78</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 04:01:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c6845ff6-914b-48cf-9fd0-181463d84030.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6a6932f-5fa8-441b-891e-a05ae3c48db3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 5: Hovedet ned</title>
   <description>Lars er nødt til at holde lav profil efter dobbeltdrabet på Schmidt-Feldsen brødrene. Men trivialiteterne hos Elite Pakker gør det svært for ham at holde tilværelsen ud. Alt synes at sejle, indtil Lars løber ind i Tenna. Måske skæbnen? Måske starten på en ny begyndelse for Lars? Nu skal han bare i frisørstolen hos Francois en sidste gang…

Instruktion: Roni Ezra
Optagelse og klip: Mikkel Bøgeskov Andersson
Musik: Johan Wohlert og Søren Møller
Producer: Cecilie Cedergren 
Redaktionschef: Rune Sparre Geertsen
Assistenter: Isa Naja Buhl og Frederik Gabrielsson
Skuespillere: Lars Brygmann, Mads Reuther, Marie Reuther, Ditte Ylva, Lado Hadzic
Speak: Isa Naja Buhl
Produceret af MonoMono for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">585fc349-3a6c-4560-9766-9c0a2e4a77cf</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 04:01:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bd533820-f767-4fb5-8d1b-e22891186842.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cc701de1-c5b6-43a9-88f7-d5f51997fe7b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 4: Lykken er kort</title>
   <description>Tingene tager for alvor fart for Lars, der er begyndt at løbetræne efter at have fået et nyt bekendtskab i Dorota. Hun er selvsikker, spændende… og hendes ægtemand Steffen er rig. Men lykken er kort, for et Strandvejsmøde afslører, at Lars har besøgt andre frisørsaloner end Francois’. Ikke alt går som planlagt, og Lars havner i en penibel situation. Her må tages alternative løsninger i brug, hvis opgaven skal lykkes. 
 
Instruktion: Roni Ezra
Optagelse og klip: Mikkel Bøgeskov Andersson
Musik: Johan Wohlert og Søren Møller
Producer: Cecilie Cedergren 
Redaktionschef: Rune Sparre Geertsen
Assistenter: Isa Naja Buhl og Frederik Gabrielsson
Skuespillere: Lars Brygmann, Mads Reuther, Özlem Saglanmak, Lado Hadzic, Henrik Ipsen
Speak: Isa Naja Buhl
Produceret af MonoMono for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">cd2e0ec5-58e4-4620-9d40-7347bbcb7e35</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 04:01:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/93aae356-5978-4c93-8301-32e4946441c7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ce6c9401-4788-47ec-b5fe-782bc5ae1a40_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 3: En skummel agenda</title>
   <description>Et møde med rigmandskonen Maria Kessel sætter skub i Lars’ nye liv og der går ikke lang tid, før han finder sig selv liggende på lur i et sommerhusområde med en skummel agenda. Snart er kedelige Lars fortid, men et liv i sus og dus byder også på nye store moralske skrupler, en kundekreds, der ikke finder sig selv og et ydre, der skal passes og plejes. Spørgsmålet er, om Lars virkelig er klar til at sige farvel til en tilværelse som almindelig? Hvorfor ikke tage det løntilskud hos Elite Pakker? Og hvad har Lars’ morfars frimærkesamling med noget som helst at gøre?
 
Manuskript: Christian Gamst Miller-Harris
Instruktion: Roni Ezra
Optagelse og klip: Mikkel Bøgeskov Andersson
Musik: Johan Wohlert og Søren Møller
Producer: Cecilie Cedergren 
Redaktionschef: Rune Sparre Geertsen
Assistenter: Isa Naja Buhl og Frederik Gabrielsson
Skuespillere: Lars Brygmann, Marie Reuther, Cecilie Stenspil, Özlem Saglanmak, Henrik Ipsen, Casper Sloth, Jonathan Stahlschmidt
Speak: Isa Naja Buhl
Produceret af MonoMono for Podimo</description>
   <guid isPermaLink="false">940c4e5a-736c-4ca8-8159-627d80d70500</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 04:01:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/252e88d2-14cf-41a3-903b-127b05e32d99.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9c0f5651-dc08-459b-b44c-34db13fbff0a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2: Nyt hår, jobsamtale, førsteelsker</title>
   <description>Nyt hår, jobsamtale, førsteelsker. Lars kan det hele, og udsigten på toppen er god. Nye ideer
tager form, vilde planer plottes. Lars må påtage sig en ny rolle for at nærme sig den ulykkelige rigmandsfrue Vibeke Belzer, og en tur til Polen for at hente en helt særlig genstand. Men ingen har sagt, det skal være nemt at have succes, og da Lars bliver overmodig, taber han næsten det hele på gulvet igen.
 
Små diskrete drab er et lyddrama i 6 episoder. 
Baseret på novelle af Jussi Adler Olsen
Manuskript: Christian Gamst Miller-Harris
Instruktion: Roni Ezra
Optagelse og klip: Mikkel Bøgeskov Andersson
Musik: Johan Wohlert og Søren Møller
Producer: Cecilie Cedergren 
Redaktionschef: Rune Sparre Geertsen
Assistenter: Isa Naja Buhl og Frederik Gabrielsson
Skuespillere: Lars Brygmann, Mads Reuther, Marie Reuther, Helle Fagralid, Lado Hadzic, Jonathan Stahlschmidt.
Speak: Isa Naja Buhl
Produceret af MonoMono for Podimo.</description>
   <guid isPermaLink="false">43793a5d-e59e-416a-a499-7097cc6071ae</guid>
   <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 13:15:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2e966f01-bb2e-45e2-b084-217cd0778cf2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7859a99-2b5a-47d9-883c-dad5f79b88cc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1: Lars Hvilling Hansen er kedelig</title>
   <description>Lars Hvilling Hansen er kedelig. Hans kone forlader ham, han bliver fyret og snart må han finde sig selv sovende i sin bil blandt pizzabakker og tomme øldåser på samfundets bund. Men et skæbnesvangert møde med frisøren Francois ændrer alt. På opfordring af datteren Shelly får Lars en tur i frisørstolen, og snart er hans liv på vej i en helt ny retning. 
 
Små diskrete drab er et lyddrama i 6 episoder. 
Baseret på novelle af Jussi Adler Olsen
Manuskript: Christian Gamst Miller-Harris
Instruktion: Roni Ezra
Optagelse og klip: Mikkel Bøgeskov Andersson
Musik: Johan Wohlert og Søren Møller
Producer: Cecilie Cedergren 
Redaktionschef: Rune Sparre Geertsen
Assistenter: Isa Naja Buhl og Frederik Gabrielsson
Skuespillere: Lars Brygmann, Mads Reuther, Marie Reuther, Helle Fagralid, Henrik Ipsen
Speak: Isa Naja Buhl
Produceret af MonoMono for Podimo.</description>
   <guid isPermaLink="false">ec915aa2-fce5-42af-8f9d-e6ea24668205</guid>
   <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/80670245-998e-444d-8cb7-50e4c7a22526.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/64ba48b6-ac96-4d83-97fc-b65b2c54027b_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
