<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Spotlight - med Abdel Aziz Mahmoud</title>
    <description>Abdel Aziz Mahmoud interviewer de mennesker, vi alle har en holdning til.

Dem, der deler vandene. Dem, vi ser på forsiderne. Dem, der sætter ild til kommentarsporene.

Her får de selv ordet. Til at nuancere. Forklare. Fortryde. Forsvare.

Det er de svære samtaler, vi ofte undgår - men bliver nødt til at have.

Lyt til Spotlight - med Abdel Aziz Mahmoud. 

Følg Spotlight i appen og lyt til nye episoder hver onsdag. 

Følg Abdel Aziz Mahmoud på Instagram @abdelight

Vært og tilrettelæggelse: Abdel Aziz Mahmoud
Tilrettelæggelse: Kristoffer Kristensen
Produktion, mix og klip: Pauli Galsgaard/Jakob Ranum
Musik: Jakob Ranum
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/cc8522fb-f8b1-4fe7-b985-a307dcaacb3a</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/e407a141-b227-49b8-bfc9-a6459f3d0f1d_400x400.png</url>
      <title>Spotlight - med Abdel Aziz Mahmoud</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/cc8522fb-f8b1-4fe7-b985-a307dcaacb3a</link>
    </image>
    <item>
      <title>Influencer i mediestorm: &quot;Jeg har ikke gjort noget forkert&quot;</title>
      <description>Det begynder med en glad nyhed på Instagram – men ender i en landsdækkende mediestorm. 

Da influencer og iværksætter Cathrine Wichmand deler, at hun har fået kommunal støtte til sin ADHD, hyldes hun af sine følgere. Indtil en politiker blander sig. Inden længe ruller mediemøllen, kommentarsporene eksploderer, og hadbeskederne vælter ind. 

Men kan man være for priviligeret til støtte? Og hvad siger de seneste ugers influencerstorme om deres magt og indflydelse i samfundet?

Det spørger Abdel Cathrine Wichmand om i ugens Spotlight.

Følg Spotlight i appen og lyt til nye episoder hver onsdag.

Følg Abdel Aziz Mahmoud på Instagram @abdelight

Vært og tilrettelæggelse: Abdel Aziz Mahmoud
Tilrettelæggelse: Kristoffer Kristensen
Produktion, mix og klip: Pauli Galsgaard/Jakob Ranum
Musik: Jakob Ranum
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">6866c7d1-11b7-40f5-b065-9dda8514afe7</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 02:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/45cff5f2-6e80-442b-8d6e-a7b0fca75b62.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cc356de1-9a8b-43a4-a0f5-7f47678eec67_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Er Joan racist?</title>
      <description>Da dramatiker og mangfoldighedskonsulent Joan Rang Christensen blev omtalt i Kristeligt Dagblad, blev hun efterfølgende kaldt både “racist” og “hadprædikant”. Overskriften lød, at hun “helst undgår hvide mennesker” – og snart efter væltede hadbeskederne ind. Siden har Joan fjernet alle offentlige kontaktoplysninger, levet i frygt og kæmpet med de voldsomme konsekvenser af en historie, som hun mener, mange aldrig nåede at sætte sig ordentligt ind i. 

Men er hun så rabiat, som nogen vil gøre hende til? Og hvad betyder det egentlig at være mangfoldighedskonsulent i en tid, hvor ord hurtigt kan misforstås og forvrænges? 

Ugens spotlight er tændt på Joan Rang Christensen.

Følg Spotlight i appen og lyt til nye episoder hver onsdag.

Følg Abdel Aziz Mahmoud på Instagram @abdelight

Vært og tilrettelæggelse: Abdel Aziz Mahmoud
Tilrettelæggelse: Kristoffer Kristensen
Produktion, mix og klip: Pauli Galsgaard/Jakob Ranum
Musik: Jakob Ranum
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">1a1c3fe0-a157-4acb-9949-7938b4d2379d</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 01:00:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9f567e06-1b1a-4065-9e0d-4c1f0bee9bb6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f39776aa-4cc7-443e-9424-f721321ffd14_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
