<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Spørg Sebastian</title>
  <description>Hvorfor har sommerfuglen farver på vingerne? Hvor hurtigt kan en slange sno sig? Og hvor mange hanløver kan der være i en flok? Se, det er et godt spørgsmål. I denne podcast svarer naturelsker Sebastian Klein på spørgsmål fra nysgerrige børn om dyr og natur. 

Fortæller: Sebastian Klein 
Spørger: Skiftende
Producer og lydmix: Line Fabricius 
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling 
Cover: Alek Modin 
Efter ide af: Mette Hovmand-Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/7df3b065-7ee6-43e8-b2e5-9e22eaa18c8e</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/0d301922-3ba0-4620-8215-dacc513edf39_400x400.png</url>
   <title>Spørg Sebastian</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/7df3b065-7ee6-43e8-b2e5-9e22eaa18c8e</link>
  </image>
  <item>
   <title>Lever der flest dyr i vand eller på land? Og hvad er Sebastians ynglingsdyr?</title>
   <description>For 500 millioner år siden levede der kun dyr i vandet, men hvordan er det idag? Det vil Elmo gerne vide - lever der flest dyr i vand eller på land? Mens optællingen er igang har endnu et spørgsmål sneget sig ind. Det er Merle, som spørger til Sebastians ynglingsdyr. Vi kan allerede afsløre at Sebastian har flere ynglingsdyr, men dem vil vi ikke røbe her. Istedet får du nogle hints: Et af dyrene bruger ekko-lokalisering til at finde føde. Et har ni hjerner. Et er immun overfor gift. Et ligner en grankogle. Et fik Sebastian til at gyse og endelig er der dyret, som blev malet på hans vægge i drenge-værelset.

Fortæller: Sebastian Klein 
Spørger: Elmo og Merle 
Producer og lydmix: Line Fabricius     
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">046c25b5-c50f-4bc3-a805-f8df8d18024c</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 09:18:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a2a28909-bec2-4982-a8e9-02960e062c36.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:11:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1b4e496-bf40-4060-b2b3-97244fd82d22_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor har dyr haler og hvad er det farligste dyr?</title>
   <description>Det er ingen hemmelighed, at naturen er indrettet på en måde, som giver god mening. Alligevel er der masser at undre sig over, når man studerer dyr. Uma vil eksempelvis gerne vide, hvorfor dyr har haler? Et spørgsmål som vækker mange svar. Det samme gør Ville’s, når han spørger til, hvilket dyr er det farligste i hele verden? For det kommer an på, hvad vi lægger i ordet farlig.  Hvis en krokodille angriber et menneske, så er det selvfølgelig farligt, men taler vi om det dyr, der slår flest mennesker ihjel, så er det et helt andet dyr, Ville skal kigge efter.

Fortæller: Sebastian Klein 
Spørger: Ville og Uma 
Producer og lydmix: Line Fabricius     
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">d083bfe9-5aa6-4241-9ede-31b4acada777</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 09:16:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ea18ca02-e376-4926-abd0-7f05ae6be8ab.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6606e6a1-72ea-4a4f-a373-245c6e473667_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor kan en fisk trække vejret under vand og hvad er det med de tænder?</title>
   <description>Vi mennesker trækker vejret flere gange i minuttet, og kan derfor ikke svømme under vand i særlig lang tid, medmindre vi har dykkerudstyr på, men hvad er grunden til, at fisk kan trække vejret under vand? Det vil Asmus gerne vide. I havets dyb får han følgeskab af Vigga og Erik. De er begge betaget af havdyrenes tænder. For hvorfor er det, at hajen har to lag tænder? og hvorfor har blåhvalen ingen tænder?

Fortæller: Sebastian Klein 
Spørger: Vigga, Asmus og Erik 
Producer og lydmix: Line Fabricius     
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">754d38e4-91c6-47fa-84c2-83fe29f91b84</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 09:15:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/34d0a06a-7aaf-4fee-a87f-5581f16746f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/362100bc-846a-43a8-afc0-531784686e36_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor har en struds vinger og hvorfor er rovfugle-hunnen størst?</title>
   <description>Måske har du bemærket, at naturen er indrettet på en måde, så der som regel er en god grund til, at et dyr ser ud, som det gør. Viggo har dog en god pointe, når han undrer sig over, hvorfor en struds har vinger, men ikke kan flyve. Fra landjorden bevæger vi os op i de højere luftlag. Her hersker rovfuglene og her finder Frede måske svaret på, hvorfor hunnen er større end hannen blandt rovfugle.

Fortæller: Sebastian Klein 
Spørger: Viggo og Frede 
Producer og lydmix: Line Fabricius     
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">7ded2b14-5569-412f-9822-656eb86d4c5c</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 09:14:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/438d195c-ba2e-4ceb-a4b8-152a74bd503e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4ab159dd-2086-4a56-bfc7-fbf2615df8fa_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hugorm eller snog?</title>
   <description>Hvordan har du det med slanger? Giver den dig kryb, når du ser én ligge på en solbeskinnet plet?  Hvem er den giftige, snogen eller hugormen - og kan du nu være helt sikker på, at der kun findes to slanger i Danmark? Det ved du om lidt, men inden da skal Otto først høre, hvorfor slangen skifter ham og Balthazar skal have have svar på, hvorfor snogen har to gule pletter i nakken, når hugormen ikke har.

Fortæller: Sebastian Klein 
Spørger: Otto og Bathazar 
Producer og lydmix: Line Fabricius     
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">de2f3a1e-0a4c-412c-afe7-24a4a84675ac</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 09:13:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/61595b62-5881-48dd-bc78-3fdb820f2071.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/72576434-6f3a-40d0-8564-f5abe7767e88_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor er der så mange forskellige katte-arter?</title>
   <description>Ved du, at der findes 38 forskellige arter af kattedyr? Der er huskatten som vi har hjemme i stuerne, og så er der de vilde katte; tigre, leoparder, løver, jaguarer, pumaer og mange andre. Men hvorfor er der så mange arter? Det har Simon tænkt over. Uden af afsløre for meget, så skal vi vende blikket mod evolutionen. Sigurd og Elvira er også fascineret af kattedyret og de vil gerne vide, hvor meget en løve spiser om dagen og hvorfor en kat altid lander på benene?

Fortæller: Sebastian Klein 
Spørger: Sigurd, Elvira og Simon 
Producer og lydmix: Line Fabricius     
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">5794acb4-b134-4be4-9989-b1200dd16bd9</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 09:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/52b4a0b2-8d2c-41c4-bbb2-39e092072670.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8c41a622-4784-4ebe-9101-f0934661fa12_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Spækhuggerens mønster, havskildpaddens alder og hvorfor er en hvalhaj ikke en hval?</title>
   <description>Hvorfor er en hvalhaj en fisk og ikke en hval og hvorfor har en spækhugger sorthvid mønster på kroppen? Dybt nede under havets overflade kan Uma og Valdemar finde svaret på deres spørgsmål, for kigger de godt efter, så er der en grund til, at havets dyr er, som de er. Det er dog mere tvivlsomt om Ville kan fiske et klart svar op på sit spørgsmål: Hvor gammel kan en havskildpadde blive?

Fortæller: Sebastian Klein 
Spørger: Uma, Valdemar og Ville         
Producer og lydmix: Line Fabricius     
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">7b0b1c4e-2c5f-424a-94d6-ad73d382ae76</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 09:09:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/619b88da-cab2-414c-8a90-e9172e146776.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/40180770-5793-44bc-a742-d446efa84927_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kronhjortehop, kaningang og hvorfor er dovendyret så dovent?</title>
   <description>Hvad bemærker du ved et dyr? Er det størrelsen, udseendet, dets lyde? For Oskar, Iris og Ingrid er det måden dyr bevæger sig på, som har vakt deres nysgerrighed. De vil gerne vide hvor højt en kronhjort kan hoppe, hvorfor kaniner ikke kan gå? og hvorfor dovendyret er så dovent?

Fortæller: Sebastian Klein 
Spørger: Oskar, Ingrid og Iris 
Producer og lydmix: Line Fabricius     
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">9192f7ec-9d61-4c72-95f8-79e7669abd1f</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 09:07:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/49c2f7f0-1e27-4afd-a2f6-600eb1ba597c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/438a69b2-7a09-4f5c-a740-847b7688a35e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kakerlakkens begravelse og hvad er komodovaranen for et kryb?</title>
   <description>Synet af en kakerlak får de fleste mennesker til at gyse og det er der en grund til. For disse hurtige biller, som vi typisk oplever i varmen sydpå, lever af skrald, affald og døde dyr og planter. Men har Sylvester forstået det rigtigt, at kakerlakkens familie kommer til dens begravelse? Et andet dyr, der kan vække afsky, men også fascination er en komodovaran. Bjørn vil gerne vide mere om dette 2-3 meter lange kødædende krybdyr, som er verdens største øgle.

Fortæller: Sebastian Klein 
Spørger: Sylvester og Bjørn 
Producer og lydmix: Line Fabricius      
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">c9a14f36-afdc-4c78-90c7-e5dcafec64ab</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 09:05:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1a84cb61-4635-4c0b-83c1-14598f8216ec.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/46f0955c-c3c1-4190-86c0-55aace6c6e60_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvilken fugl er Danmarks farligste?</title>
   <description>Fugle er ikke farlige for mennesker. Så frygt dem ej. Husk det, også efter at du og Sylvester har fået navnet på Danmarks farligste fugl og du har hørt drabelige historier om fugleangreb, giftige fugle og fugle som har menneskeliv på samvittigheden.

Fortæller: Sebastian Klein 
Spørger: Sylvester 
Producer og lydmix: Line Fabricius      
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">ee4617f7-ad42-41e4-8cf6-7618ee0c2de3</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 09:03:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8aadab19-787a-4c4a-860e-e212da372b17.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:13:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/30f072cc-d327-4238-8e79-bb22d1b883b7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad har mennesket at gøre med en zebra og en kamæleon?</title>
   <description>Du tænker nok, at det er mærkeligt, at et spørgsmål om mennesker sættes sammen med et om kamæleonen og zebraen, men det er der faktisk en grund til - Alle relaterer sig til Afrika. Der er også altid en grund til at dyr ser ud som de gør. Så hvis du ligesom Emma og Merle gerne vil vide hvorfor zebraen har striber og kamæleonen skifter farve, så er det nu, du skal lytte godt efter. Til gengæld kommer Sebastian til kort, da Viggo stiller ham spørgsmålet: Hvorfor findes der mennesker?

Fortæller: Sebastian Klein 
Spørger: Emma, Merle og Viggo 
Producer og lydmix: Line Fabricius      
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">79c66b60-c39e-4c8f-8705-499d1d0d0fe5</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 09:02:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8d2c8d5e-a94f-4a68-bffc-14808bdb11b7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ffd8b095-12e6-4c42-8055-8cdaa338d079_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er du også betaget af elefanten?</title>
   <description>Vidste du, at der findes tre forskellige slags elefanter. To af dem lever i Afrika; savanne-elefanten som er den største og så den mere ualmindelige skov-elefant, som holder til i junglen. Derudover er der den asiatiske elefant, som bl.a. lever i Indien og på Sri Lanka. Som verdens største landdyr har elefanten ikke mange naturlige fjender og på film kan du også se, at den er omgærdet af stor respekt fra de andre dyr. Men hvor tung er en elefant og hvorfor har den stødtænder og så store ører? Hvis du er lige så betaget af elefanten som Lauge, Clara og Sara, så er det nu, du skal spidse ører!

Fortæller: Sebastian Klein 
Spørger: Lauge, Clara og Sara 
Producer og lydmix: Line Fabricius     
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">8da886db-cf68-4663-a3ec-241fe0f25a93</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 09:00:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/68725f0f-ac06-4837-ba2f-de9aa852e7e3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5b80c48e-72ba-4f37-97c1-50f02a89be59_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor ser havdyrene ud, som de gør?</title>
   <description>Livet under havoverfladen er lidt af en gåde. For nede i dybet findes den ene specielle fisk efter den anden. For Matti er det blobfisken, der vækker undring. Hvorfor ser den ud som en gammel mand, der savler? Hver fiskeart har hvert sit særpræg og det rejser en stime af spørgmål: Hvorfor puster kuglefisken sig op og hvordan? Hvorfor ligner en stenfisk en sten, hvorfor har savhajen skarpe pigge og hvorfor synger delfinen. Det er Johannes, Bjørn, William  og Aura nysgerrige på at vide, og sammen dykker de ned i havets forunderlige verden for at finde svar.

Fortæller: Sebastian Klein 
Spørger: Matti, Johannes, Bjørn, William og  Aura 
Producer og lydmix: Line Fabricius       
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">2b4b7c84-fe0f-46ba-ad07-b77114283fc7</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 08:59:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c03c4a3f-1f8e-494a-8f6e-d7915d1ccdc4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/294e2bc7-c9d7-43ff-adca-372c24cf1508_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvor langt kan en abe hoppe fra gren til gren?</title>
   <description>Måske har du ligesom Dagmar studeret aber i Zoo og set dem svinge sig fra gren til gren. Gibbonaber i de høje trætoppe, bavianer og chimpanser i lange reb og orangutanger som roligt svinger sig med deres lange arme - men kan Sebastian svare på, hvor langt en abe kan svinge sig fra gren til gren? Det får du at høre.

Fortæller: Sebastian Klein 
Spørger: Dagmar 
Producer og lydmix: Line Fabricius 
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">4e7bf8c1-5ac0-4b9e-85cf-8c95adddbfd2</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 08:58:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8fa69c9a-f491-4f63-af41-85742e69b570.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3353de07-28b7-40d5-a124-42797d3e09e7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor har en giraf pletter og så lang en hals?</title>
   <description>Giraffens hals er omkring to meter og alligevel er den nogle gange for kort. Det lyder nok mærkeligt, men når verdens højeste dyr skal drikke vand fra et vandhul, har den svært ved at nå ned. Men hvorfor er giraffens hals egentlig så lang? spørger Nellie. For en dyr, som er 5 meter højt, er det svært at gemme sig på savannen. Heldigvis er giraffen i stand til at camouflere sig og det er her, at Ingrid finder svaret på, hvorfor giraffen har pletter.

Fortæller: Sebastian Klein 
Spørger: Nellie og Ingrid 
Producer og lydmix: Line Fabricius 
Redaktør: Mette Hovmand-Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">ee21e27b-75a8-4776-8736-c26041fd89de</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 08:53:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f918a9f2-aba3-4e82-90ea-0aebf0dea015.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/47b1e1d2-9850-4af0-b24a-8d02d8153d3c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor har en flodhest så stor en mund?</title>
   <description>Flodhesten lever af planter og hovedsageligt af græs, alligevel har den et kæmpestort gab. Faktisk er afstanden mellem over- og underkæbe 120 cm, hvilket svarer til gennemsnitshøjden på et 6 årigt barn. Det forstår Asmus ikke, hvorfor har den så stor en mund, når det er en planteæder?

Fortæller: Sebastian Klein 
Spørger: Asmus 
Producer og lydmix: Line Fabricius 
Redaktør: Mette Hovmand- Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">888ee821-1cac-45fb-98d7-3308edef9896</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 08:50:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2136c781-f57c-4d00-a229-e26e1eba9913.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/679043a5-0591-4f2d-8427-36d3e5d6059c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvorfor er sommerfugle så farverige og hvorfor spinder en orm silke?</title>
   <description>De kribler og krabler og summer og svirrer: Insekterne. De bitte små leddyr med 6 ben, hvoraf mange kan flyve. Mens nogle insekters vinger er uanselige, er sommerfuglens vinger smukke og iøjenfaldende, men hvorfor er sommerfugle så farverige? spørger Aura. Ligeledes e Mathias optaget af en helt bestemt natsværmer, men som larve. Han vil gerne vide, hvorfor en silkeorm laver sin puppe ud af silke?

Fortæller: Sebastian Klein 
Spørger: Mathias og Aura 
Producer og lydmix: Line Fabricius 
Redaktør: Mette Hovmand- Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">6f10cd40-0641-42c7-b2d0-3df8816d82ac</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 08:48:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9465ce3c-7d86-456a-9227-965fecce3e7f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8fbfe56b-790e-4189-b39a-7e974dfd2e49_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvilket dyr har det største hjerte?</title>
   <description>Hjertet på en mus er selvfølgelig mindre end en elefants, tænker de fleste, men har en elefant et større hjerte end en flodhest? Og er flodhestens hjerte mindre end et næsehorns? Klara vil gerne vide  hvilket dyr, der har det største hjerte. Findes det hos et dyr på landjorden eller er det et helt andet sted, vi skal søge?

Fortæller Sebastian Klein 
Spørger: Karla 
Producer og lydmix: Line Fabricius 
Redaktør: Mette Hovmand- Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont
Fortæller Sebastian Klein</description>
   <guid isPermaLink="false">a37354fb-5b4c-4c98-8e8b-863888ff1d64</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 08:44:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7390b21a-5f6d-4d4e-afbc-8ed608dd6477.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/38e4b91e-d138-4397-a8a3-cb838d5ab891_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad er det med de kattedyr?</title>
   <description>Måske er det manken, der gør, at mange børn og voksne har løven som ynglings dyr, men hvor gammel kan en løve egentlig blive og hvorfor kan to løvehanner være i den samme flok? Det vil Storm og Rose Maj gerne vide. For Otto er det kattedyrets spurten, der fænger men også vækker undren, for hvorfor er en leopard så hurtigt? Og endelig er der den listige tiger, hvorfor har den egentlig striber? Ligesom Olivia er Storm også begejstret for tigeren, men kan han nu være sikker på at tigeren, selvom som det er det største kattedyr, er stærkere end en honninggrævling?

Fortæller Sebastian Klein 
Spørger: Rose Maj, Storm G, Otto, Olivia, Storm S Producer og lydmix: Line Fabricius 
Redaktør: Mette Hovmand- Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">9bc7ae33-7a76-48eb-8835-b40e963ddc01</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 08:42:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/749ce924-cac2-42e3-877d-078b15188856.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/92dabe72-1328-441a-bcd3-3552eddf1658_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvad er slangen for et kryb?</title>
   <description>Hvor meget kød spiser en slange egentlig om dagen, og hvor hurtigt kan den sno sig? De to drenge, Frode og Pablo, begiver sig ned i skovbunden, hvor slanger holder til. Her finder de deres kammerat Julian, som også er optaget af det benløse kryb. Han vil gerne vide om verdens største giftslange, kongekobraen, er giftig allerede fra den bliver udklækket?

Fortæller: Sebastian Klein 
Spørger: Frode, Julian og Pablo 
Producer og lydmix: Line Fabricius 
Redaktør: Mette Hovmand- Stilling
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">197ddb5e-734d-4e2c-b14c-478ba090864a</guid>
   <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 08:40:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/93591aba-f7db-4dce-92fb-00ffb3ee0770.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/55c350c8-d5c3-45a2-bc3d-a78c4f14b1ec_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
