<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Stalker - mit fatale Tindermatch</title>
    <description>'Stalker - mit fatale Tindermatch' unravels a chilling tale of online dating gone terribly wrong. Eydis Dali's brief Tinder encounter with a 50-year-old man spirals into an 18-month nightmare of relentless stalking. This gripping podcast delves into Eydis' harrowing experience, where every step outside her door is met with the lurking presence of her tormentor. From fake Facebook profiles to mysterious phone calls, the stalker's tactics escalate, ensnaring even Eydis' friends and family. Hosts Line Fabricius and Anna Steen Hansen masterfully guide listeners through this intense journey, exploring the psychological impact of stalking and Eydis' quest for answers. With its blend of personal narrative and expert insights, this podcast offers a stark warning about the dark side of digital romance and the resilience of the human spirit.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/3a437c60-7b75-4857-836b-912e73cae03b</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/fe9aec9f-15ad-40ea-8452-6598cfd0a8db_400x400.png</url>
      <title>Stalker - mit fatale Tindermatch</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/3a437c60-7b75-4857-836b-912e73cae03b</link>
    </image>
    <item>
      <title>Trailer</title>
      <description>Premiere d. 7. april 2021.</description>
      <guid isPermaLink="false">80b49d51-7550-4bd5-80f1-5ceece3c78bd</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 22:03:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/be403ef5-1e5e-4167-ac37-391312e362ea.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:01:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1d64752c-757b-42fe-85e8-b1820e961713_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 1:5 - Manden i jakkesættet</title>
      <description>I februar 2014 opretter Eydis Dali en profil på Tinder. Kort efter vælter det ind med beskeder og matches, og særligt ét billede fanger hendes opmærksomhed. En 50- årig mand med grønbrune øjne og et stort flot smil. Eydis og Karsten begynder at date, men der går ikke længe, før Eydis fornemmer, at der er noget, der ikke stemmer. Hvorfor har Karsten så travlt med at indtage vennekredsen? Og hvorfor vil han være omkring hende konstant?

Musik: Peter Sejersbøl
Øvrig musik:
Quantum Jazz - Passing Fields (Free Music Archive)
Quantum Jazz - Intro  (Free Music Archive)
Pierce Murphy - Rondo
David Mumford - Night Without Sleep (Instrumental)
Pierce Murphy - Will You Whisper
Doctor Turtle - Lullaby For Democracy
254748__zagi2__electronic-fantasy
Andy G. Cohen - Warmer</description>
      <guid isPermaLink="false">1b8ad8a3-d7c5-4de0-b6da-d2d55576b6bd</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 22:02:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f1de0c36-7df3-40d7-bee2-1365aca4588c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/67f5f393-df0a-481b-9ba8-55d53919ca57_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 2:5 - Jeg stalker dig ikke</title>
      <description>Efter at Eydis og Karsten er blevet uvenner på et diskotek, forsøger Eydis at gøre det forbi med Karsten. Men det er ikke nemt, for Karsten involverer hele hendes netværk i forsøget på at få hende tilbage. Det går især ud over Eydis’ datter Ingi, der bliver kimet ned af Karsten i tide og utide. Mor og datter forsøger at få et polititilhold mod ham, men der er ikke meget hjælp at hente hos politiet. Og hvor går grænsen egentlig mellem et desperat forsøg på at få en kæreste tilbage og et decideret stalkingforløb?

Disclaimer:
I denne podcast vil du høre en kvindes udlægning af hvordan det gik til, at et swipe på dating-appen Tinder i 2014 ændrede hendes liv for altid. Vi gør opmærksom på, at navne og personlige kendetegn på fortællingens nøglepersoner vil være ændret af hensyn til diskretion.

Musik: Peter Sejersbøl
Øvrig musik:
Kevin MacLeod - AcidJazz</description>
      <guid isPermaLink="false">46f48075-0d3a-406e-a1ab-082e38de7cb8</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 22:02:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/aac47835-b231-4435-998c-2e8a3a8a1a9e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/38f3f0c9-6352-4aa1-9d3a-0e54c34b95f6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 3:5 - I det skjulte elsker hun mig</title>
      <description>I det her afsnit overlader vi scenen til Eydis’ veninder. For det skal vise sig, at de alle bliver ufrivillige aktører i Karstens stalking-manøvre. Han kiler sig ind i vennekredsen, spreder løgne om Eydis og formår at vinde medlidenhed fra mange af hendes venner, så hun til sidst står mutters alene tilbage. Syv år efter konfronterer Eydis én af de veninder, som hun mistede dengang stalkingen stod på. Men hvem er egentlig offeret i denne historie? Og hvordan kan man få ondt af en fyr som Karsten?

Disclaimer:
I denne podcast vil du høre en kvindes udlægning af hvordan det gik til, at et swipe på dating-appen Tinder i 2014 ændrede hendes liv for altid. Vi gør opmærksom på, at navne og personlige kendetegn på fortællingens nøglepersoner vil være ændret af hensyn til diskretion.

Musik: Peter Sejersbøl
Øvrig musik:
Komiku - Sexy Time-Space
Pierce Murphy - Will You Whisper-Space
254748__zagi2__electronic-fantasy</description>
      <guid isPermaLink="false">9dcdb4b3-5da6-4f3c-934b-e4fddc62b65b</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 22:02:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d005f2a0-ccb1-4bc5-bfa4-5b07f145c386.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b2f230e6-ab92-4146-990d-be9f24f7de7d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 4:5 - Et råb om hjælp</title>
      <description>Eydis indser, at hvis hun nogensinde skal slippe af med Karsten, så må hun starte sit liv helt forfra. Hun beslutter sig for at udskifte både arbejde, bopæl og vennekreds. Men bedst som hun tror, hun har fået stalkingen under kontrol, dukker Karsten op igen. Eydis bliver mere og mere desperat og begynder at udvikle tegn på PTSD. Men hvem skal hun række ud til, nu når både venner og politiet har svigtet?

Disclaimer:
I denne podcast vil du høre en kvindes udlægning af hvordan det gik til, at et swipe på dating-appen Tinder i 2014 ændrede hendes liv for altid. Vi gør opmærksom på, at navne og personlige kendetegn på fortællingens nøglepersoner vil være ændret af hensyn til diskretion.

Musik: Peter Sejersbøl
Øvrig musik:
Daniel Birch - Sustained Light
Daniel Birch - Amber Haze
Jason Shaw - Namaste</description>
      <guid isPermaLink="false">9f21f625-2c19-48ae-bcd0-93cb67655c80</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 22:02:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/311a2deb-1ce8-4de5-9750-b2bd98922024.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e25479f6-6ec6-421f-bcde-3a9fea38d8af_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 5:5 - Hvorfor lige mig?</title>
      <description>Syv år efter at stalkingen stod på har Eydis fået Karsten helt på afstand. Alligevel er der en tanke, som bliver ved med at spøge og som har naget hende igennem alle årene: Hvorfor var det lige netop hende, der skulle ende som bytte? Og var hun selv skyld i, at situationen eskalerede som den gjorde? Før Eydis kan sætte et endeligt punktum i sagen er hun nødt til at opsøge en psykolog, som kan hjælpe hende til at forstå, hvad Karsten er for en mand, og hvordan en Tinderflirt kunne ende med at smadre hendes liv.

Disclaimer:
I denne podcast vil du høre en kvindes udlægning af hvordan det gik til, at et swipe på dating-appen Tinder i 2014 ændrede hendes liv for altid. Vi gør opmærksom på, at navne og personlige kendetegn på fortællingens nøglepersoner vil være ændret af hensyn til diskretion.

Musik: Peter Sejersbøl
Øvrig musik: 
Daniel Birch - Amber Haze
Daniel Birch - Sustained Light</description>
      <guid isPermaLink="false">4789667c-c11d-4666-bfdd-8186a72fe9b8</guid>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 22:02:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1023a987-b706-41cf-87eb-65ddc7faa3a1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9226994-cd97-4843-b130-343e6830fb4c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ekstra-episode: Stalkeren som udøver</title>
      <description>Hvem er det typisk, der stalker? Er stalkere psykopater, narcissister eller kognitivt uden for rækkevidde? Hvorfor handler de som de gør? Hvordan kureres og afhjælpes stalking? Og hvad sker der egentlig i hovedet på en person, som skruppelløst intimiderer og forfølger andre mennesker? I denne ekstra-episode kan du møde Lise Linn Larsen, direktør i Dansk Stalking Center, når vi sætter ekstra fokus på stalkeren som udøver.

Produktion og tilrettelæggelse: Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">176c7a7c-5e91-4c91-8f68-43c8ed5c58af</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 22:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e1b19b8e-ea5e-45dd-89b6-fe868ba4e1bf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a19e3226-d8f0-419d-a031-2d5b0e0b5935_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
