<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Svendborg Stemmer</title>
  <description>Din nye lokale podcast: Ærlige og nærværende samtaler med spændende Svenborg-personligheder.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/e6a03666-f3fc-4b01-aa8b-d50435706220</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/7ed62732-dd88-4d70-ac30-0d49e20dacec_400x400.png</url>
   <title>Svendborg Stemmer</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/e6a03666-f3fc-4b01-aa8b-d50435706220</link>
  </image>
  <item>
   <title>#36 UNDSKYLDNINGEN: Kathrine har udsat og udsat denne her til hendes 90-årige farmor</title>
   <description>Har du nogensinde haft noget på samvittigheden? Noget du burde have sagt… men aldrig fik sagt?
I Svendborg Stemmer – Undskyldningen giver giver vi nu dig, som menneske og borger, plads til at sige undskyld.

Det kan være, at din gode ven mangler en undskyldning. Kassedamen i supermarkedet fortjener én på en dag, hvor du var lidt for sur. Din ekskæreste. Din mor, din bror — eller måske en kollega.

I denne episode møder vært Sarah Skrivergaard 34-årige Kathrine, der til daglig arbejder med marketing og jonglerer et liv fyldt med alt det, der kræver ens opmærksomhed. Alligevel er der noget, der bliver ved med at nage hende.

Kathrine vil nemlig sige undskyld til sin 90-årige farmor — en farmor, der befinder sig i en tid af livet, hvor hvert øjeblik tæller. Og netop derfor vejer denne undskyldning tungere end de fleste.

Hvis du går rundt med en undskyldning, der aldrig blev sagt, og som fortjener plads her i podcasten, så skriv til Svendborg Stemmers Instagram [https://www.instagram.com/svendborg_stemmer/] – eller send en mail til sarah@stemmekabinettet.dk.

Svendborg Stemmer – Undskyldningen er produceret af Stemme Kabinettet, og Energiselskabet ELG har sat strøm til podcasten.</description>
   <guid isPermaLink="false">633273ae-b238-5c35-97aa-51c84ddd1e54</guid>
   <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/112308292/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-11-10%2F414123162-44100-2-29fe8f92b4a6c.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aa10a22e-7c9f-4042-ab54-16b19e04ad6e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#35 UNDSKYLDNINGEN: Mergim kom til at lyve om at have drukket for sin gode ven og chef</title>
   <description>Kender du det der med, at der er noget, du ikke har fået sagt — men som måske skulle være sagt for længst?


I Svendborg Stemmer giver vi nu dig, som menneske og borger, plads til at sige undskyld.

Det kan være, at din gode ven mangler en undskyldning. Kassedamen i supermarkedet fortjener én på en dag, hvor du var lidt for sur. Din ekskæreste. Din mor, din bror — eller måske en kollega.

I denne første episode af UNDSKYLDNINGEN møder vi 19-årige Mergim, der arbejder med telemarketing.

Han har gjort noget, han godt ved, han ikke skulle have gjort. Noget, der involverer en stor fadøl på en hverdag… og en løgn over for sin ven Pelle, som også er hans chef. Og som nu ved, hvad der virkelig skete.

Nu får Mergim mikrofonen.Muligheden for at sige det højt.Det, han ikke har fået sagt. Endnu.

Lyt med til første episode af UNDSKYLDNINGEN.




Har du selv noget, du gerne vil sige undskyld for – stort eller småt – så kan du være med i Svendborg Stemmer.

Kontakt os på: sarah@stemmekabinettet.dk eller send en Privatbesked via Instagram [https://www.instagram.com/svendborg_stemmer/#] .




Vært: Sarah Skrivergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">597e82af-b6d7-5166-858f-21d9965e3fac</guid>
   <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/111734314/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-10-26%2F413204881-44100-2-27add8ce30685.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/853731d8-3743-450f-9953-a5d2b2150cec_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#34 Motorsav, nudler og vaskepulver. Mød præsten fra Tved Kirke, som laver farverige gudstjenester. Vi taler om tro, tvivl og guddommelige oplevelser</title>
   <description>Motorsav, nudler og vaskepulver. Mød præsten fra Tved Kirke, Rebecca Aagaard Pulsen, som er blevet noget af et tilløbsstykke og er blevet kendt for farverige og utraditionelle gudstjenester. Vi taler om tro, tvivl og guddommelige oplevelser.




Vært: Signe Ernfeldt

Det er Energiselskabet Elg, som har sat strøm til podcasten Svendborg Stemmer .</description>
   <guid isPermaLink="false">df9a22f8-6efe-57ab-b0f9-70b6f3a35779</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/111959580/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-11-1%2F413519326-44100-2-5380775cc46b8.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0935fa66-1943-4aa8-bcb9-e277ca655e0f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#32 Til valg om TILFLYTNING: Er huspriserne stukket af? Og er vi gode nok til at tilbyde relevante job til nye svendborggensere?</title>
   <description>Svendborg Stemmer går til valg 2025 – Tilflytning.

Svendborg er mere populær end nogensinde.
Vi har rundet 60.000 indbyggere – og er blandt de provinskommuner, der tiltrækker flest sjællændere vestpå.
Det lyder som en succeshistorie.

Men hvad betyder tilflytningen egentlig for byen – for boligpriserne og for jobmulighederne?
Huspriserne er steget med næsten 70 procent på ti år. Og hvad sker der, når højtuddannede sjællændere rykker til Svendborg?
Er boligmarkedet blevet for presset – og er det lokale erhvervsliv klar til at gribe de nye kræfter?

I stolen sidder Annette Vilhelmsen (Radikale Venstre) og Dorthe Ullemose (Dansk Folkeparti).
Vært: Sarah Stilling Skrivergaard.

&quot;Svendborg Stemmer går til valg 2025 &quot; er skabt i samarbejde med Energiselskabet Elg, som har sat strøm til samtalen.</description>
   <guid isPermaLink="false">9058812e-e794-5475-bb20-ebf50d069d1d</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/110787647/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-10-6%2F410726058-44100-2-7a13b0611e08e.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b43ef41f-3146-4279-88cb-ff77d18d8feb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#31 Til valg BØRN &amp; UNGE: Er folkeskolen god nok? Og hvordan håndterer vi stigende mistrivsel</title>
   <description>Svendborg Stemmer går til valg:

Folkeskolen er et af kommunalvalgets helt store temaer – det viser en ny Epinion-undersøgelse for Constructive Institute. I Svendborg fylder bekymringen for børn og unges trivsel: Klasserne er store, lærerne løber stærkt, og inklusionen presser både elever og voksne. Samtidig stiger antallet af diagnoser, og alt for mange unge mistrives.

Tallene taler deres tydelige sprog:

 * 42 % af forældrene er ikke tilfredse med ro og orden i klassen
 * 37 % er ikke tilfredse med det sociale klima
 * Karaktergennemsnittet i Svendborg ligger under landsgennemsnittet

I denne episode spørger vi: Er folkeskolerne i Svendborg gode nok? Hvordan skaber vi bedre trivsel – både i klasselokalet og blandt de unge?Skal vi have færre elever i klasserne – eller flere voksne?

I studiet møder du borgmester Bo Hansen (S) og Venstres borgmesterkandidat Mette Kristensen (V).




Vært: Sarah SkrivergaardPodcasten Svendborg Stemmer er produceret med strøm fra Energiselskabet Elg.</description>
   <guid isPermaLink="false">e869d4e3-d35f-5aa8-a40b-c81f32ca5de3</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/110492159/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-9-31%2F410336721-44100-2-945f68edb306a.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5c333926-b25f-441d-a48d-da00092885f0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#30 Til valg KLIMA &amp; MILJØ: Hvordan får vi livet tilbage i sundet, og gør vi det godt nok med affaldsorteringen?</title>
   <description>Velkommen til Svendborg Stemmer går til valg 2025.

Den 18. november skal vi sætte vores kryds til kommunalvalget – og i dette afsnit dykker vi ned i klima og miljø her i Svendborg og omegn.

Vi tager fat på to store dagsordener, der optager mange svendborgensere lige nu:Det døde havmiljø i Svendborgsund: Hvordan får vi livet tilbage i vandet?Affaldssortering: Gør vi det godt nok i Svendborg, eller kan vi blive endnu bedre?

Vi ser også nærmere på den grønne trepart på Sydfyn:

Et samarbejde mellem Svendborg, Faaborg-Midtfyn, Nyborg, Langeland og Ærø Kommuner, landbruget, Danmarks Naturfredningsforening og Naturstyrelsen.Planen er at skære 40% af kvælstofudledningen – svarende til ca. 200 ton mindre kvælstof om året – gennem frivillig omlægning af landbrug til natur, skov og vådområder.

Den lokale aftale forventes vedtaget inden udgangen af i år.Men mens planerne lægges, er Sundet stadig næsten livløst…Går det hurtigt nok? Og er frivillighed den rigtige vej?

Til at tage snakken har jeg besøg af:

Jesper Kiel (Enhedslisten) – formand for Teknik- og Miljøudvalget og forperson i Den Grønne Trepart.

Henrik Nielsen (Det Konservative Folkeparti) – medlem af Vand &amp; Affalds bestyrelse.

Podcasten er produceret i samarbejde med energiselskabet ELG, der har sat strøm til denne podcast. ⚡️

🎙 Vært: Sarah Skrivergaard

🎧 Podcast: Svendborg Stemmer går til valg</description>
   <guid isPermaLink="false">ddd68ab5-d5af-547e-9485-277617185626</guid>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/110384340/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-9-30%2F410269319-44100-2-484d6066e2409.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/33b82c6d-7485-4b94-906e-6e6cbd64dada_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#33 Lone Thusing startede med at sælge surdejsboller fra hjemmet. Nu har hun skabt en af Svendborgs populære kaffebarer og mikrobagerier, som er kommet for at blive</title>
   <description>Du kender sikkert den lille kaffebar og mikrobageri på Jessens Mole 5A – Lolo Bakery &amp; Bar.

I denne episode møder vi kvinden bag stedet, 53-årige Lone Thusing, som på få år har gjort Lolo til et af Svendborgs mest populære hængud-steder.

Lone kommer fra en lang karriere i mediebranchen, som hun som 42-årig skiftede ud med kokkelivet. Først som voksenlærling – og siden som kok og nu indehaver af et Lolo Bakery &amp; Bar, der hylder råvarer, håndværk og hjemlighed.

Vi taler om rejsen fra radiobranchen til surdej, om drømmene for Lolo, om arbejdsglæde og ambitioner – og om der måske gemmer sig en ny ”Lolo by night” i horisonten.

Vært: Sarah Skrivergaard

Episoden er produceret med støtte fra Energiselskabet ELG, som har sat strøm til denne podcast.</description>
   <guid isPermaLink="false">951e4854-2244-543d-88ec-e31ec26558df</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/111400112/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-10-19%2F412763283-44100-2-5cc72f13de591.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4194ff6c-1029-4604-b0ff-397362ace17e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#29 Kom bagom Svendborg Stemmer - mød stemmen bag Sarah Skrivergaard</title>
   <description>I denne udgave af Svendborg Stemmer vender vi mikrofonen den anden vej.

Hvem er egentlig værten bag podcasten?

Denne gang er det Svendborg Stemmers nye praktikant Signe Ernfeldt, der tager plads som vært og interviewer Sarah Skrivergaard – stemmen, du normalt hører stille spørgsmålene.

Vi taler om tankerne bag Svendborg Stemmer, og hvem Sarah er, når hun ikke sidder ved mikrofonen.

Vært: Signe Ernfeldt</description>
   <guid isPermaLink="false">4f9e48ed-18f2-50df-b211-d444c123dca4</guid>
   <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/109432334/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-9-9%2F408960526-44100-2-03b05b0809deb.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3cebb4d1-08df-4b77-ba2c-b2b41baf0efe_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#28 Maria forvandler hår og har lange ventelister. Mød frisøren fra Møllergade, der kalder sig selv en “forretningskvinde uden for normen”.</title>
   <description>Hun har skabt lange ventelister i Møllergade – og har skabt et stærkt brand omkring skønhed.
I dette afsnit af Svendborg Stemmer møder vi den 34-årige frisør Maria Micalizio fra frisørsalonen Bellezza.

Måske kender du hende for de lange negle, de fyldige læber og de italienske rødder – men i dette afsnit går vi tættere på.
Hvorfor kalder hun sig selv en &quot;forretningskvinde uden for normen&quot; på sin personlige Instagram-profil [https://www.instagram.com/mariamicalizioo/]? Og hvorfor er et budskabet som no bodyshaming så vigtigt for hende?
Og.. Er Svendborg egentlig stor nok til en kvinde som Maria?

Vært: Sarah Skrivergaard.

Podcasten er produceret med støtte fra Energiselskabet ELG – tak for strømmen! ⚡️</description>
   <guid isPermaLink="false">ca9da565-28f0-5b83-a0c0-206e31dad8da</guid>
   <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/109059669/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-9-1%2F408462953-44100-2-6e1d51ff5adb4.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d161a523-f4a6-471e-a964-c6a3adc83d06_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#27 Stella Maris er et af Danmarks mest roste luksushoteller, men kæmper med sæsonerne. Mød direktør Lui Haas Jensen i en samtale ambitioner, ledelsesstil og drømmen for Svendborgs badehotel</title>
   <description>Du kender Stella Maris for den fantastiske udsigt og lækre mad.

Nu har rejsende på Tripadvisor vurderet, at Svendborgs badehotel faktisk overgår D’Angleterre i København. [https://borsen.dk/nyheder/virksomheder/fynsk-milliardaers-hotel-overhaler-dangleterre-pa-luksusliste]

Men trods den flotte placering ligger der også en udfordrende virkelighed: branchen er sæsonpræget, og Stella Maris kæmper – som mange andre hoteller – med røde tal på bundlinjen.

I denne 27. udgave af Svendborg Stemmer møder vi stemmen bag hotellet – direktør Lui Haas Jensen. Vi taler om ambitioner, ledelsesstil og drømmen for Stella Maris.

Kom med indenfor hos Stella Maris, og mød direktør Lui Haas Jensen i denne episode.

Det er Energiselskabet ELG, som har leveret strømmen Svendborg Stemmer.

Vært: Sarah Skrivergaard.</description>
   <guid isPermaLink="false">408d8568-fade-5efc-bd70-6efbf7b9b2d7</guid>
   <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/108747677/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-8-24%2F408057668-44100-2-55accb5948cd6.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d414e2c4-962f-4c65-a1fe-ca19d2231461_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#26 Teaterdirektør Jakob Engmann står i spidsen for 'Stålhallen.' Vi taler om at være en kulturpersonlighed, som bogstaveligt har indtaget den offentlige scene i Svendborg.</title>
   <description>Hvis man siger Jakob Engmann, siger man også BaggårdTeatret.


I dette afsnit af Svendborg Stemmer får jeg besøg af teaterdirektøren selv – en af byens mest markante kulturpersonligheder.

Vi taler om Stålhallen - det ambitiøse teaterbyggeri på Frederiksøen - der er BaggårdTeatrets største satsning nogensinde.

Så runder vi, hvad det egentlig vil sige at være en tydelig kulturskikkelse i et lokalsamfund som Svendborg, og om Jakob mon savner at være udøvende kunstner nu, hvor direktørrollen handler meget om økonomi, drift og strategi.

Podcasten er produceret af journalist Sarah Skrivergaard.

Tak til Energiselskabet Elg for at sætte strøm til Svendborg Stemmer.




Foto: Maria Fonfara</description>
   <guid isPermaLink="false">6d96b9b8-d2c9-5d86-8694-7631dd1dd3ab</guid>
   <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/108424233/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-8-19%2F407761101-44100-2-9c50052ee0d76.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c191e9fe-ff35-49cf-8ac2-8958597e2468_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#25 Karen har skabt det yoga- og træningsstudie i Svendborg, som hun selv manglede</title>
   <description>Kender du Svendborgs nye yoga- og træningsstudie Juno Juno i Møllergade?

Hvis ikke – så bliver du klogere i dette afsnit af Svendborg Stemmer.

Her møder vi stifter og daglig leder Karen Majgaard.

Vi taler om ambitionerne bag det nye studie, hvordan den første måned er gået, og hvad fremtiden bringer. Karen deler også sin egen rejse ind i yogaen – og hvordan hun bruger den i sin hverdag.

Vært: Sarah Stilling Skrivergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">47f8ef1d-3827-5760-b742-fe5c3f2897f6</guid>
   <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/108155910/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-8-11%2F407298254-44100-2-a64a039de730f.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eef0bb72-856a-48fb-a116-e709981d98da_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#24 Filminstruktør Kasper Torsting vil lave en ny filmby i Svendborg. Vil du være med?</title>
   <description>Forestil dig et sted, hvor filmfolk mødes, men hvor du også kan drikke din fredagsbajer. Filmby Syd findes endnu kun på tegnebrættet – men instruktøren bag Slave af Danmark, Kasper Torsting, drømmer om at gøre visionen til virkelighed i Svendborg.

I denne episode af Svendborg Stemmer fortæller han om drømmen, om hvordan Filmby Syd kan blive et kreativt fællesskab for byen.

I podcasten dykker vi ned i Kaspers vision. Vi taler om, hvor filmbyen skal ligge, om økonomi - og om det kan blive hele Svendborgs filmby, og ikke bare en elitær københavner-ting?

Efter optagelserne er hjemmesiden www.filmbysyd.dk [http://www.filmbysyd.dk/?utm_source=chatgpt.com] blevet lanceret – her kan du læse mere og kontakte Kasper, hvis du har lyst til at være med.</description>
   <guid isPermaLink="false">f66f5e04-be25-500a-8802-b611fc6619fb</guid>
   <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/107690965/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-8-3%2F406780155-44100-2-a92870356b77d.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0a7e7898-fcbe-42b1-8287-58c7bf9b84ee_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#23 Summer Edit - på skraldetur: Det fik jeg ud af mit skraldede fund (del 2:2)</title>
   <description>Har du nogensinde prøvet at spise mad, der er fundet i en container?
Det skal jeg til nu.

I denne sommerudgave af Svendborg Stemmer har jeg sagt ja til noget, jeg aldrig troede, jeg ville sige ja til: Jeg er taget med Pengeplejerske Pia Derneke ud for at skralde – noget hun gør en gang imellem for at spare penge og mindske madspild.

I del 1 tager vi på skraldetur og ser, hvad vi faktisk kan hive op af containeren bag et supermarked i Svendborg.

I del 2 står jeg hjemme i mit køkken – med posen fuld af fund – og skal finde ud af, om jeg tør lave mad af det… og smage på det.

Jeg hedder Sarah Skrivergaard, og jeg er lidt af en neurotisk hygiejne-type. Jeg har det svært med mad, der har stået for længe i køleskabet – og endnu sværere med overskredne udløbsdatoer.
Men i dag tager jeg springet: Jeg laver aftensmad af kasseret affald fra en supermarkedscontainer.</description>
   <guid isPermaLink="false">aa41cf11-cdfb-5c3e-843e-b655ceca0f55</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 06:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/104717783/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-5-30%2F403045158-44100-2-dd91f61f45c05.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:12:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/21f8f700-b8b4-4e78-aa23-faf2cec3ab7b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#22 Summer Edit på skralde-tur: Jeg besøgte en supermarkeds-container en aften i Svendborg. Her er hvad jeg fandt (del 1:2)</title>
   <description>En container. En garvet skralder. En journalist med lidt angst for udløbsdatoer.

Hvad gemmer sig egentlig i en supermarkedscontainer? Er det bare halvrådden salat og sure mælkeprodukter – eller kan man faktisk finde noget, man kan tage med hjem… og måske endda spise?

I denne sommerudgave af Svendborg Stemmer har jeg, Sarah Skrivergaard, sagt ja til noget, jeg aldrig troede, jeg ville sige ja til: Jeg er taget med Pengeplejerske Pia Derneke på skraldetur. Pia skralder nu og da for at spare penge og mindske madspild – og hun ved, hvor man skal kigge.

I del 1 åbner vi containeren og undersøger, hvad der gemmer sig i mørket bag supermarkedet. Undervejs taler vi om, hvordan man skralder, og hvad man kan tage med hjem.

Det er første del af en reportage, hvor jeg prøver at finde ud af, om man kan lave et helt måltid ud af det, andre har smidt væk.
Og ja… jeg stikker hænderne derned.</description>
   <guid isPermaLink="false">5d2beba0-dbfd-55f9-9125-c56311eb576a</guid>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/104718899/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-5-30%2F403040923-44100-2-0e2b83924e5f2.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b8a82161-2ea3-4be4-a924-23755bc6657d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#21 Summer Edit Sanketur (2:2): Jeg tog ud i naturen i Christiansminde. Kom med i skoven og spis løs</title>
   <description>Har du nogensinde tænkt over, hvilke spiselige skatte der gemmer sig dybt inde i skoven?

I denne sommerudgave af Svendborg Stemmer fortsætter jeg – Sarah Skrivergaard – sanketuren med Stephanie Alemanno, kvinden bag Instagramprofilen Sankesnilde og forfatter til bogen af samme navn.

Vi har forladt strandkanten (som du kan høre om i del 1) og bevæget os ind mellem træerne i Christiansminde for at finde vilde, spiselige planter, du kan tage med hjem i gryden.

Jeg er stadig grøn på området – men Stephanies sankeviden åbner nye døre i naturens spisekammer, og jeg får prøvet de skovsankede-planter af i køkkenet i slutningen af reportagen.

Hvis du ikke har hørt første del, anbefaler jeg, at du starter dér – og så mødes vi her i skoven til en ny portion sankeinspiration.

Vært og producer: Sarah Skrivergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">dd0229ae-a3d2-5f5d-92da-e46051aca1d1</guid>
   <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/104310170/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-5-20%2F402503049-44100-2-4815a4b526de7.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9c0416dc-9f04-4cc2-aa7c-c35c84757a12_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#20 Summer Edit Sanketur (1:2): Jeg tog ud i naturen i Christiansminde. Disse planter kan du finde og spise ved stranden</title>
   <description>Har du nogensinde spekuleret over, hvilke spiselige skatte der gemmer sig langs strandkanten?

I denne sommerudgave af Svendborg Stemmer tager jeg – Sarah Skrivergaard – dig med på sanketur i Christiansminde sammen med Stephanie Alemanno, kvinden bag Instagramprofilen Sankesnilde og forfatter til bogen af samme navn.

OBS: Se video med rynket rose, strandmelde, spydmelde, strandkarse og strandsennep her på Sporify i venstre side - lige under overskrift og Svendborg Stemmer-ikon

Jeg er helt ny i sankeverdenen, men nysgerrigheden fik mig til at tage turen ud til kysten og skoven for at finde ud af, hvad naturen egentlig har at byde på.

I denne første del starter vi ved stranden og lærer nogle af de vilde planter at kende, du faktisk kan tage med hjem i køkkenet.

Lyt med – og måske bliver du også inspireret til at gå på opdagelse på stranden og finde planter til aftensmaden.

Vært og producer: Sarah Stilling Skrivergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">59ecbe77-eec7-5bb0-9d06-d0fb7270b987</guid>
   <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 13:31:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/104306651/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-5-20%2F402502899-44100-2-02f92d8ed153f.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/976d2c21-216a-482d-a8da-c37439e8f38d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#19 Camilla startede kosmetisk klinik i Svendborg under corona. Nu har hun vundet en pris for &quot;Årets Skønhedsbehandling&quot;</title>
   <description>Antallet af kosmetiske klinikker i Danmark er fordoblet på bare syv år, og myndighederne har haft travlt med at holde ulovligheder i skak.

I dette afsnit af Svendborg Stemmer zoomer vi ind på en branche i voldsom vækst – og taler med en af de lokale frontløbere, Camilla Basler Nykvist fra Klinik Nykvist i Korsgade, som netop har vundet Danish Beauty Award for Årets Skønhedsbehandling.

Hvordan fandt hun vej ind i branchen? Hvilke fordomme har hun mødt? Og hør hvorfor Camilla Basler Nykvist hellere vil afvise end at lave unaturlige resultater.

Vært: Sarah Skrivergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">54f24d84-840b-5229-a7f4-cbfbda260296</guid>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 04:55:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/102318454/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-4-8%2F399859760-44100-2-2f4348535a678.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/95ad88b7-e1de-478d-9d47-d659057cfbf3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#18 &quot;Trivsel over vækst&quot; er Charlotte Gallinas motto. Hun er forperson for &quot;Sydfyns Netværk for Selvstændige&quot; og netop valgt som formand for &quot;Børns Voksenvenner&quot;</title>
   <description>Du kender hende fra Sydfyns Netværk for Selvstændige (SNS), Montblanc Adventure, som skribent i Ugeavisen - og nu som forperson i Børns Voksenvenner Svendborg - Langeland.

56-årige Charlotte Gallina har mottoet &quot;trivsel over vækst&quot; og er aktiv udover det sædvanlige i Svendborgs foreningsliv og lokalsamfund.

Vi kommer vidt omkring i dette afsnit af Svendborg Stemmer, hvor vi blandt andet kommer ind på &quot;Sydfyns Netværk for Selvstændige (SNS),&quot; der netop er kommet i Svendborg Erhvervsråd.

Vi taler om Charlotte Gallinas pædagogiske baggrund, og hvilken betydning det har for hendes virke. Og så runder vi hendes nye formandsskab i foreningen &quot;Børns Voksenvenner Svendborg&quot;.

Vært: Sarah Skrivergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">19cbd303-da97-54dd-8058-c7d24659656a</guid>
   <pubDate>Fri, 02 May 2025 04:55:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/101978165/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-4-5%2F399626201-44100-2-bfead09e3d84c.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a81edf90-c992-43bc-9808-3fbfb08bc160_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#17 Michael Jørgensen er entreprenør med stort 'E': Hør om hans energiselskab, som også børn lægger mærke til, og få en afsløring om podcasten her</title>
   <description>Hvis du har boet i Svendborg i mange år, kender du sikkert Michael Jørgensen. Han har stået bag alt fra fitnesscenter og diskotek til basket-succes med Svendborg Rabbits, hvor han i sin tid var med til at føre holdet helt til tops som træner.


48-årige Michael Jørgensen er entreprenør med stort E – og i dag manden bag en lang række callcentre og et relativt nyt energiselskab, Energiselskabet ELG med den pelsede maskot &quot;Elgton&quot;, der vækker opsigt, selv blandt børn.

I denne episode af Svendborg Stemmer fortæller han om rejsen, drømmene og det lokale afsæt. Og så løfter vi også sløret for en særlig nyhed om podcasten selv …

Vært: Sarah Skrivergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">5ff6482e-1da6-5224-beb1-3165b74c6067</guid>
   <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 04:55:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/101153626/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-3-24%2F398998959-44100-2-0df94e5fb3bac.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cd249bac-46e5-467f-9c18-4c6ed29e5c17_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#16 Anne på 67 er influent: Vi taler om at bryde med aldersmyter, og hvorfor vi vender alderen ryggen</title>
   <description>Anne Nyland Nordestgaard er 67 år – og så er en hun influencer.

På profilen &quot;A La Anne&quot; bruger hun sin stemme til at ruske op i fordomme om alder, kvindeliv og synlighed.

I denne episode af Svendborg Stemmer taler vi om at bryde med aldersmyter, om værdier, synlighed og det at turde stå frem – også når det koster hak i tuden.

Anne deler ærligt, hvad man egentlig kan tjene som influent i den alder, og hvordan hun selv har måttet både uddanne sig og holde sig opdateret, når det kommer til at prissætte sit arbejde.

Og så spørger jeg: Hvorfor vender vi egentlig alderen ryggen?

Vært: Sarah Skrivergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">3ec01c0d-e270-5c9a-8ffc-e6483086b3db</guid>
   <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:10:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/101006322/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-3-9%2F398091577-44100-2-8e6c4e7e4bdaa.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/921938d6-7051-4fcc-8715-a3cbaffef860_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#15 Farid står bag den nye café “Bedoon”: Vi taler om være statsløs, politisk kunst og hvordan et unikt café-fællesskab har formet sig</title>
   <description>I denne episode af Svendborg Stemmer har jeg besøg af caféejer og kunstner Farid Salti , manden bag den nye café “Bedoon” i Tinghusgade i Svendborg. ☕️




Vi taler om den personlige rejse fra lukningen af Kermik &amp; Kaffe til åbningen af hans nye sted.




Farid deler sin historie om have boet et utal af steder i Mellemøsten til at flygte til Danmark som 14-årig og vokse op med palæstinensiske rødder, og hvordan det var at starte et nyt liv i et asylcenter på Langeland.




Lyt med i dette afsnit af Svendborg stemmer 🗣️</description>
   <guid isPermaLink="false">a8ed4ceb-475a-50d6-8f82-ca6c9842757c</guid>
   <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:55:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/100725205/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-3-3%2F397749527-44100-2-0020c2ef4bb3d.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b9d9c223-618d-4291-8898-5ad4220dfd80_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#14 Mette Kallerup er clairvoyant bruger tarotkort som redskab: Hør om hendes rejse, og få et indblik i fremtiden for Svendborg Stemmer-podcasten</title>
   <description>I denne episode af Svendborg Stemmer møder vi Mette Kallerup, som arbejder professionelt som clairvoyant og bruger tarotkort som sit spirituelle redskab.

Vi taler om hendes rejse mod at stå åbent frem som spirituel, hvordan hun forener sin akademiske baggrund med det alternative.

Mette deler også sine tanker om intuition, mystiske talrækker og det usynlige, som måske spiller en større rolle, end vi tror.

Og så får vi et kig ind i, hvad hun ser i horisonten for Svendborg Stemmer.

Mette Kallerup er desuden fast skribent i Ugeavisen.

Vært: Sarah Skrivergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">2fc1c8d1-d0c1-505b-994c-9b4073e149cb</guid>
   <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 05:55:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/100406763/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-2-27%2F397338229-44100-2-d09b3bd1aeeba.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1df80b2d-7901-49c0-8737-72dd7b15826f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#13: Rikke Mauls “Keramulik” bliver revet væk – hør om hendes keramik-rejse, og hvordan hun holder humøret oppe på dage med leddegigt</title>
   <description>Hjerter, teksten &quot;MOR&quot; og farverig glasur.

I denne episode af Svendborg Stemmer har jeg besøg af keramiker Rikke Maul, der står bag det populære brand Keramulik.

Rikke døjer til daglig med leddegigt. Så hvordan klarer hun en hverdag som keramiker og selvstændig med netop den udfordring?

Vi taler om at finde balancen mellem at skabe keramik med kærlighed og samtidig leve med dage, hvor det kan være svært at stå ud af sengen.

Vi kommer ind på Rikkes nye livsstilsændring med faste samt opvæksten med en alkoholiseret far og dykker ned i, hvordan hun har formået at holde humøret højt trods udfordringer.

Glæd dig til et afsnit fyldt med ærlighed, livsglæde og masser af keramikglød.

Vært: Sarah Skrivergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">00b5ce2e-9fee-5b7c-86fe-5f0541c2021e</guid>
   <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 05:50:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/99970512/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-2-19%2F396849239-44100-2-2633daacd51b9.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1db28aa3-c567-431c-a2a8-050cb26ddf1c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#12 Carl Johan greve Ahlefeldt-Laurvig-Lehn overtog Hvidkilde Gods som 21-årig. Vi taler om læringer og udfordringer, og om hvordan rollen har skulle tilpasse sig ham.</title>
   <description>I dette afsnit af Svendborg Stemmer møder vi 28-årige Carl Johan greve Ahlefeldt-Laurvig-Lehn, der som 21-årig overtog Hvidkilde Gods mellem Ollerup og Svendborg.

Med knap 3000 hektar jord under sig og et stort ansvar på skuldrene fortæller Carl Johan om livet som både moderne ejerleder og greve, og hvordan han har formået at få rollen til at tilpasse sig ham undervejs.

Vi taler om alt fra gaming, heavy metal, pressens interesse for hans familieforhold og til fremtidsplanerne for godset.

Lyt med, når vært Sarah Stilling Skrivergaard dykker ned i Carl Johans rejse, hans vigtigste læringer, og hvordan han balancerer konservatisme med fornyelse.</description>
   <guid isPermaLink="false">fca1876d-5902-5473-b8da-5b430da01751</guid>
   <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 05:50:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/99744228/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-2-12%2F396436573-44100-2-29e6ec847ee16.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/80346fd2-b671-41e0-8129-697bc0be617d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#11 Kvindflok: Line og Oline havde en længsel. Nu har de skabt Svendborgs nye, feministiske fællesskab</title>
   <description>Hvordan skaber man et nyt, feministisk kontorfællesskab i en by som Svendborg – og hvorfor?

I denne episode af Svendborg Stemmer taler vært Sarah Stilling Skrivergaard med stifterne af Kvindflok, Oline Brønd og Line Tolshave, der netop fejrer etårsjubilæum på Kvindernes Internationale Kampdag.

Hør om deres rejse fra en drøm på tegnebrættet til et samlingspunkt for kvindelige iværksættere og kreative sjæle, og få et indblik i, hvordan de to ildsjæle udlever drømme og feministiske visioner i det spirende arbejdsfællesskab.

Der er lidt ujævn lyd undervejs, fordi gæsterne deler én mikrofon – men glæd dig til en inspirerende samtale om nytænkning, fællesskab og ønsket om at starte noget anderledes.</description>
   <guid isPermaLink="false">5a6c0dab-01fe-5051-a058-667647f2ec6b</guid>
   <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 18:20:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/99352869/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-2-6%2F396071879-44100-2-e1e447ab614dc.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8266bee1-ee55-4196-8627-44477614464c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#10 Tegner Nadia Staldgaard har altid kæmpet med “forkerthed.” Nu driver hun populær butik og lever af sin passion. Mød kvinden bag “kaffekællingerne” og Skab&amp;Værk</title>
   <description>I dette afsnit af Svendborg Stemmer møder du tegner og illustrator Nadia Staldgaard, der er kvinden bag de humoristiske “kaffekællinger.”


Vi dykker ned i Nadias kreative rejse – fra oplevelsen af at sidde fast i en tegneblokade og følelsen af at være “forkert,” som har forfulgt hende hele livet, til en autisme-diagnose, der har givet nye perspektiver på tilværelsen.


Vi taler om, hvordan og hvorfor Nadia valgte at tage springet som selvstændig tegner. I dag driver hun den populære butik Skab&amp;Værk, hvor hun lever af det, hun elsker – at tegne.


Uanset om du selv er kreativ, eller blot er nysgerrig på, hvordan man kan bryde med “forkerthed” og skabe et meningsfuldt arbejdsliv, får du her en inspirerende samtale fyldt med ærlighed og masser af god energi.


Hør Nadia Staldgaards rejse i podcasten her.


Vært: Sarah Skrivergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">c89949f1-df53-5b6d-8843-b97fa04edd8a</guid>
   <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 08:41:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/97504979/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-0-31%2F394031219-44100-2-fab934d0b06ca.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aa5a23bd-d9dd-4028-b510-1044bc253cab_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#9 Hør om SPAR-købmandens rejse: Lennart Brandt Petersen brænder for service og gammelt købmandsskab</title>
   <description>I dette niende afsnit af Svendborg Stemmer åbner jeg døren til den lokale SPAR-butik på Wandallsvej i Svendborg Vest.


Her møder du den 30-årige og altid smilende købmand Lennart Brandt Petersen, der for tre år siden overtog tøjlerne efter den populære daglige leder Jens Leermand.


Hør, hvordan Lennart fortsætter succesen ved at skabe vækst og god stemning i butikken med fokus på det gode købmandsskab og nærværende kundeservice.


Vi taler også om butikkens investering i den populære flaskeautomat, der kan tage hele sække af pantflasker ad gangen, samt Lennarts egen baggrund fra opvæksten i en SPAR-butik til en tid som selvstændig vognmand, før han vendte tilbage til rødderne som købmand på Wandallsvej.


Du kan også blive klogere på, om der er selvbetjeningskasser på vej i fremtiden.


Lyt med og få et spændende indblik i Lennarts tanker om at drive en moderne, lokal dagligvarebutik i Svendborg.


Vært: Sarah Skrivergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">19d04a88-89f6-5a9b-8c4c-e37d21ebd4fe</guid>
   <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:50:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/97349942/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-0-22%2F393507883-44100-2-0fd22558a9fd4.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1915fc6-1c61-47b0-a3a8-88ccc77fc85a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#8 Svendborgs &quot;festkonge&quot; Lars Aagaard skal være far. Er det nu festen slutter?</title>
   <description>I dette afsnit af Svendborg Stemmer møder vi Lars Skovmand Aagaard – manden bag nogle af Svendborgs største festivaler gennem tiden, såsom Hansted Live og 5700 Summer. Derudover står han bag flere af byens populære beværtninger (Vinsted, værtshuset Hansted og Bistro Le Clos) samt den nu lukkede cafébåd Mandalay.


Lars er kendt som byens uofficielle “festkonge”, men nu skal han snart være far, og det kan vende op og ned på hans tilværelse.


Hør, hvordan han forholder sig til titlen &quot;festkonge,&quot; og hvilke overvejelser han gør sig om at balancere sine idéer og sit engagement i byens kulturliv med de nye familieforpligtelser.


Men slutter festen i år?


Lyt med, og få et indblik i Lars’ planer, drømme og måske også udfordringer.


Vært: Sarah Skrivergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">c5ecd505-b32a-5e57-a611-0436d52e5d48</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:50:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/97132915/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-0-16%2F393175245-44100-2-27d8304f00575.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9797354d-2741-4e79-b4f1-5e3635400840_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#7 Fra overforbrug til overblik: Pia Derneke fra Svendborg er pengeplejerske</title>
   <description>I dette afsnit skal det handle om penge!




Vi taler nemlig med Pia Derneke, der gik fra at være sygeplejerske med et stort overforbrug til at blive “pengeplejerske” – én, der passer og plejer sine penge.




På Instagram-profilen Pias Pengepung, hvor hun har over 7.000 følgere, deler hun sine bedste tips til at mindske madspild, holde styr på budgettet og finde nye måder at spare penge i hverdagen.

Pia Derneke holder ligeledes fysiske oplæg i banker, målrettet kvinder, hvor hun fortæller sin historie, blandt andet om hvordan hun sparede 100.000 kroner på et år.




Vi dykker ned i Pias personlige rejse – hvordan hun vendte sit liv og sin økonomi på hovedet, og hvordan det har givet hende en passion for at hjælpe andre til en sundere husholdningsøkonomi. Samtidig åbner hun op for, hvordan hun reducerer madspild ved at “skralde” (redde spiselige fødevarer, som supermarkedet har kasseret).




Lyt med og få konkrete sparetips, økonomiske indsigter og et skud motivation til selv at komme i gang med at få overblik.




Vært: Sarah Skrivergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">0da9c413-36ab-5557-8b9b-28c9d8c3af7c</guid>
   <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:50:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/96762029/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-0-8%2F392717865-44100-2-8d2ad87cd7e53.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b21f0a85-efdc-48dd-85a5-a4840252263a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#6 Alexander Clausen er én af DKs mest eksponerede Tik-Tok'ere: Nu kan du finde ham i Svendborg</title>
   <description>Vidste du, at én af Danmarks mest eksponerede TikTok’ere ofte er at finde i Svendborgs gader?
Nej, vel?


I dette afsnit af Svendborg Stemmer kan du møde den 26-årige Alexander Clausen, der har over 500.000 følgere – især blandt unge i skolealderen.



I omkring seks år har han opbygget sin TikTok-profil med et bredt og personligt indhold: fra dansevideoer og burgertests til at fikse et stoppet afløb.


Nu er Alexander Clausen ved at tage en uddannelse, samtidig med at han hjælper andre virksomheder med at blive dygtigere til at bruge det sociale medie.



Vi taler om, hvordan man tjener penge på TikTok – herunder hvor meget han selv har tjent – og hvordan det har været for ham at være eksponeret, både i forhold til sit eget liv og sine to kæresteforhold.






Vært: Sarah Skrivergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">fe50e843-55a2-579b-bdfa-61187832ec37</guid>
   <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:50:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/95680040/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-11-11%2F391368021-44100-2-ef7009f5abd7d.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d8e6d186-dc4e-4f4e-af00-16bdec201816_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#5 Boliginfluent Emilie Kathrine fik 27.000 følgere på ét år og stoppede: Hør historien om bagsiden af Instagram-medaljen</title>
   <description>Bolig-influenceren Emilie Kathrine Johansen fra Svendborg oplevede på blot ét år at nå hele 27.000 følgere på Instagram.


Med stilfulde boligindretninger, inspirerende DIY-projekter og æstetisk perfektion blev hendes profil et eksempel på online succes. Men pludselig satte hun bremsen i – og trak sig tilbage fra rampelyset.


Hvorfor valgte hun at stoppe, netop som hun havde opnået den eftertragtede, digitale anerkendelse?


I denne episode af Svendborg Stemmer løfter 33-årige Emilie Kathrine sløret for de personlige overvejelser, der fulgte med valget om at slå bremserne i over for den lynhurtige rejse mod influencer-status.


Vært: Sarah Skrivergaard</description>
   <guid isPermaLink="false">8b027ecd-5323-5dd2-989e-ae6d63edfa0f</guid>
   <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 05:55:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/95729671/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-11-12%2F391436000-44100-2-03171c71212a6.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/efdec037-ebfb-41cd-88ac-b0d98f3688ad_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#4 Emil Broberg er Svendborgs nye underbukse-iværksætter: Derfor havnede han i byen</title>
   <description>I denne episode af Svendborg Stemmer møder vi Emil Broberg, der er stifter af underbuksevirksomheden UNDY.






Vi dykker ned i historien om, hvordan man opbygger en millionforretning fra bunden.






Emil fortæller, hvorfor han har valgt at slå sig ned i Svendborg med sin virksomhed og familie, og hvad der ligger bag ideen om at sælge underbukser på abonnement.






Vi kommer også tæt på hans hverdag og hører, hvordan han jonglerer rollen som iværksætter med familielivet som far til to børn.






Det er en samtale om ambitioner, lokal forankring og balance. Lyt med på denne udgave af Svendborg Stemmer med Emil Broberg.</description>
   <guid isPermaLink="false">5a0ab4e9-bcd5-5555-94a0-bf8a8d752238</guid>
   <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/95406466/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-11-12%2F391437423-44100-2-a299dd09fa257.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0db440a9-e4f0-4c3e-92c8-42e16fc4d77e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#3 Dennis Jeremiassen: DJ Bageren fra Møllergade</title>
   <description>Surdejsbrød, diskokugler og farverigt tøj.






Du kender måske allerede &quot;DJ Bageren&quot; i Møllergade i Svendborg, men hvem er manden bag disken?


Det bliver der stillet skarpt på, når DJ Bageren under det borgerlige navn Dennis Jeremiassen gæster Svendborg Stemmer.






Dennis Jeremiassen er oprindeligt fra Odense, men har nu drevet DJ Bageren i to år. Så vi gør status og taler om alt fra surdej, farverigt tøj, tyveri fra kassen, manglen på fridage - og endelig et par tips til surdejen.






Lyt med, når DJ Bageren besøger studiet.</description>
   <guid isPermaLink="false">1f7f54b0-fa89-5ab5-b6aa-4dbf49fedbfb</guid>
   <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 05:50:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/95347926/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-11-4%2F390959072-44100-2-c515bfce4b137.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3a090189-4efb-441e-8288-e4b422df0cd0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#2 Sarah Smed er museumsleder hos Forsorgsmuseet. Sådan klarer hun selv barske historier</title>
   <description>Godhavnsdrengene, pigerne fra Sprogø, seksuelt misbrug og vold. Hvordan håndterer man at arbejde med så tunge fortællinger dagligt, uden at det sætter sine spor?






I dette afsnit af Svendborg Stemmer er historiker og museumsleder Sarah Smed fra Danmarks Forsorgsmuseum i fokus.






Sammen dykker vi ned i, hvad det kræver at formidle nogle af de mest smertefulde kapitler om socialt udsatte i Danmarkshistorien.






Herudover vender vi, hvad der driver Sarah Smed i arbejdet med de socialt udsatte, og hvad fremtiden bringer for Danmarks Forsorgsmuseum.






Lyt med på dette afsnit af Svendborg Stemmer.


Vært: Sarah Skrivergaard.</description>
   <guid isPermaLink="false">d2fc0531-5132-5bd2-8277-1119c31f161e</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/94979321/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-11-6%2F391083212-44100-2-ad17e7587bb14.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/57707093-06a7-4cbd-83a8-04638a1097c9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#1 Daniella Schmidt er bæredygtighedsaktivist: Hør samtalen om klimaHÅB og vaner</title>
   <description>I første episode af Svendborg Stemmer dykker vi ned i en af tidens største udfordringer: klimakrisen.

For hvordan finder vi håb og handlekraft i en verden præget af stigende temperaturer, ekstreme vejrfænomener og globale konflikter?

Vært Sarah Skrivergaard har inviteret bæredygtighedsaktivist Daniella Schmidt i studiet til en åbenhjertig og ærlig samtale om klimahåb- og handlemod.

Daniella har netop forladt sit job hos SEF, Sydfyns Energi Forsyning, for at starte sit eget projekt, Braver*, hvor hun fortsætter sin bæredygtighedsaktivisme og sin mission om at skabe en mere grøn fremtid.

I episoden deler hun sine tanker om, hvordan vi som enkeltpersoner kan gøre en forskel, selv når det føles som om, de store beslutningstagere ser den anden vej.

Vi vender klimahåbet anno 2024-25 efter Donald Trump, under mottoet &quot;drill baby drill,&quot; er blevet valgt som amerikansk præsident. Lige så vel som vi taler om vores personlige vaner om shopping af tøj, fødevarer og affaldssortering.

Daniella fortæller også, hvad der driver hende, og hvorfor hun afslutter sine opslag med budskabet: NO SURRENDER.

Lyt med i dette ærlige - og forhåbentligt inspirerende - afsnit af Svendborg Stemmer med Daniella Schmidt.</description>
   <guid isPermaLink="false">2eb98f50-66ff-5a7e-a23e-a651a40b8c9e</guid>
   <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 10:59:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/95233340/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2024-11-2%2F390818748-44100-2-58a1638a52488.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7bded1ef-d07f-42de-9520-635d5fbae421_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#37 UNDSKYLDNINGEN: Anna dømte andre mødre, før hun selv fik børn. Nu vil hun gerne sige undskyld</title>
   <description>Har du nogensinde haft noget på samvittigheden? Noget, du burde have sagt – men aldrig fik sagt?

I Svendborg Stemmer – Undskyldningen giver vi plads til undskyldningen.
Den, der er blevet udskudt, gemt væk eller aldrig sagt højt.

I denne episode møder vi 36-årige Anna, der arbejder som psykoterapeut. I sit arbejde er hun tæt på mødre og moderskab – men før hun selv fik sin to børn, dømte hun andre mødre. Også sin egen søster.

Nu vil Anna gerne sige undskyld.

Lyt med, når Anna sætter ord på sin undskyldning.

Vært: Sarah Skrivergaard

OBS: Der er desværre kommet lidt kontaktstøj i lyden i dette afsnit. Jeg har valgt at udgive podcasten alligevel, da det ikke har været muligt at lave en ny optagelse. Tak for forståelsen – jeg håber, du vil lytte med alligevel.
– Sarah

--------

Har du selv en undskyldning, der fortjener plads her i podcasten?
Skriv til Svendborg Stemmers Instagram [https://www.instagram.com/svendborg_stemmer] eller til sarah@stemmekabinettet.dk.

Svendborg Stemmer – Undskyldningen er produceret af Stemme Kabinettet.


Energiselskabet ELG har sat strøm til podcasten.</description>
   <guid isPermaLink="false">55a54d29-b529-5066-b218-c76618a6534e</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:40:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://anchor.fm/s/fcf81d10/podcast/play/112817907/https%3A%2F%2Fd3ctxlq1ktw2nl.cloudfront.net%2Fstaging%2F2025-11-18%2F414620887-44100-2-499e1811f85e2.m4a" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b0705694-3dbf-436f-a6d6-901da9e10f44_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
