<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Swipe. Match. Date.</title>
  <description>Swipe. Match. Date. åbner døren til online datingens forunderlige verden med vært Emil Thorup i spidsen. Kendt for sin charmerende personlighed og ærlige tilgang, tager Emil lytterne med på en underholdende rejse gennem sine egne dating-eventyr. Hver episode byder på en ny gæst, der bidrager med friske perspektiver og sjove anekdoter. Fra akavede første dates til hjertevarmende møder, udforsker podcasten alle aspekter af moderne kærlighed. Med sin ven Thomas Skov bag knapperne, leverer Emil ikke kun latterfremkaldende historier, men også værdifulde indsigter og praktiske råd til at navigere i datingapps. Uanset om du er erfaren swiper eller ny i gamet, er Swipe. Match. Date. din ultimative guide til at finde kærligheden online - fuld af humor, ærlighed og hjertevarme.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/b66120f6-0d9d-4b3d-bd72-d58dd44bbc9c</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/eb3f0315-88e1-4368-90f7-c21c9941f233_400x400.png</url>
   <title>Swipe. Match. Date.</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/b66120f6-0d9d-4b3d-bd72-d58dd44bbc9c</link>
  </image>
  <item>
   <title>Med Fedty på Tinder</title>
   <description>I dette finaleafsnit går vi lidt en anden vej. Vi skal nemlig tale med en kvinde, der aldrig har været på Tinder. Men det skal hun nu. 
Så lyt med, når Maria Barfod sammen med Emil opretter en profil på Tinder. 
Du vil superlike denne episode</description>
   <guid isPermaLink="false">4c4837a5-7a1a-4abc-8642-37e8531755b8</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 22:20:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/daea6b49-140c-417b-aa21-b27aee1aa567.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4b858c59-53e3-4bf4-a2e8-5eddd530e975_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Datinglivet i Give og omegn</title>
   <description>Er der forskel mellem hvordan man dater i byerne og på landet? Det er det, dagens afsnit handler om - og professor ude landlig dating er... Daniel Hoffe</description>
   <guid isPermaLink="false">5041d49a-885c-4329-a4d2-a4f02e916956</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 22:31:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0cccb9aa-55be-4476-ae99-e43141ea3ada.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cfe72d8f-a600-4ce0-875b-b9f60ded6d67_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>To døde ænder på en Tinderdate</title>
   <description>I denne første episode i månedsvis er gæsten radiovært Nicolas Kaiser. 
En ung mand på 27 år med masser af erfaring i livet. Selvom han er i parforhold lige nu, så har han en hel bunke Tinder-anekdoter, han gerne vil af med - og tips han vil dele. 

Hør blandt andet om hvordan det er at aflive to ænder, mens man er på Tinderdate. Det er godt at vide, hvordan man gør.</description>
   <guid isPermaLink="false">3053e088-13e9-463e-96e9-320aea73eaed</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 22:11:11 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/20bc6803-7b6a-46db-a2a2-8b25c01e7177.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dffd1e59-39b0-4df8-a66b-c4140842b741_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Jeg har pacemaker. Jeg har højt blodtryk. Jeg har dårlig ryg. Kender du Lisbet Dahl?&quot;</title>
   <description>Dagens gæst er Judith Rothenborg - der blandt andet er kendt fra DR-programmet &quot;Mormor på mandejagt&quot;
Judith er 72 år og taler med Emil om erfaringerne fra online datinglivet set med modne øjne. Det viser sig - at uanset alder - er der mange, der kan trænge til lidt pli og ordentlighed, når det gælder datinglivet. 

Lyt og hyg</description>
   <guid isPermaLink="false">d5c0e120-dffc-4464-adce-27fc54d449b1</guid>
   <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 22:20:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/be55cf92-7eaa-4463-822f-a92a400d5269.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b04bb473-76a2-48fb-a5c1-45475b497aa4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Flot pik, grimt ansigt - hvad ville du gøre?&quot;</title>
   <description>I dag har Emil besøg af sine gode venner Kasper og Lukas. De er homoseksuelle og dater blandt andet på Grindr, der ofte er lidt mere - lige på og hårdt - med pikken forrest. 

Lyt, lær og le.</description>
   <guid isPermaLink="false">44cfeddb-0264-4539-a8a4-08d89e9045da</guid>
   <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 10:11:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/18fbcfd7-ac88-498c-be5e-37eac55253e8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f16b713f-2169-49f5-b58b-4d33fafba1d8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Jeg vil smage din fars pik, så jeg kan smage opskriften&quot;</title>
   <description>I denne episode er Instagramstjernen Anders Hemmingsen gæst. 
Han har udgivet en bog med Tinderhistorier - og får dagligt tilsendt vilde tinderbeskeder fra nær og fjern. 
Én ting går igen - nemlig at de unge mænd skal lære at opføre sig ordentligt.

Lyt og lær</description>
   <guid isPermaLink="false">7d64aa10-d6bf-4df9-ac43-39d9cbf47809</guid>
   <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 22:11:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/520ff2b6-685c-4929-af20-c5cb84dcce06.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d55f9689-562e-419d-85ca-5f5e9d90961f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>”Ku du ik bare komme herop med dit eget wc-papir”</title>
   <description>I denne episode har Emil fornemt besøg af Kirsten Thorup. Ikke forfatteren - men Emils mor. Kvinden, der har været med til at gøre Emil til den, han er - og tak for det. 

Kirsten kom på online dating for små tyve år siden og beretter om do's and dont's som hun ser det. 

Og så får Emil en udfordring. 

Velkommen til</description>
   <guid isPermaLink="false">a4383fa1-be37-4625-98f4-6f0e001300a0</guid>
   <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 22:20:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/424f7952-7ad0-43ae-b31f-b05206100e01.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b0469d6f-269b-4a88-9c8c-13fccaa85455_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Håret er ikke det eneste, der stritter&quot;</title>
   <description>Emil har besøg af Elisa Lykken, der i år har haft bragende succes med bogen &quot;Kvindefantasier&quot; der ganske som titlen lover - indeholder kvindefantasier.  
Elisa har en masse erfaring og deler gladeligt ud. Du vil ikke gå glip af det her program</description>
   <guid isPermaLink="false">8570d69e-eaab-4b0f-91cb-29bc40c3ee3e</guid>
   <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 22:10:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/19c55f46-7013-4f7e-9842-f156c4ea29f9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:37</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d9b85ac1-fa2c-4e19-a0e2-9f2e7959da7f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Du må maksimalt bo 15 km fra Greve&quot;</title>
   <description>I denne episode af &quot;Swipe. Match. Date&quot; har Emil Thorup besøge af Tine - en kvinde et stykke inde i 40'erne, der de seneste par år har datet online. 
Du kan godt glæde dig til at høre Tines betragtninger.</description>
   <guid isPermaLink="false">2f6008aa-8413-4413-ae87-2f88915a2b5d</guid>
   <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 22:10:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e8bad9a5-30da-47bf-b377-cb2f0291cd2c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7d8fa243-49b0-4503-a401-81a9ab67e061_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>&quot;Wine you. Dine you. 69 you. That's the plan&quot;</title>
   <description>I denne episode har Emil besøg af sin ekskæreste Klara. De gik fra hinanden i foråret efter seks års parforhold. I dag mødes de igen til en snak om at gå fra forhold til online dating. Og om hvordan det er at møde hinanden på online dating efterfølgende. 
Vi kommer også forbi en række do's and dont's på online dating og nogle rørende historier fra lytterne. Glæd jer</description>
   <guid isPermaLink="false">28852d7e-f131-4467-aa2b-571ef48e1928</guid>
   <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 22:20:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fee55456-f581-4476-8300-7e0cf3c6c293.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50eedae7-7f13-4682-9b11-0139cc8fec63_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Brugsanvisning til Swipe. Match. Date.</title>
   <description>Hvis du lytter til denne podcast, så får du alle tips og tricks til at date online. I den serie kommer vi forbi rørende og til tider frygtelig historier fra et liv på online datingmedier. 
I denne episode sætter Emil Thorup ord på, hvad det egentlig er han vil med sin nye podcast.
Velkommen til</description>
   <guid isPermaLink="false">43859bc8-d506-426a-baf7-148b68c0cca4</guid>
   <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 22:10:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/581d71c0-a94e-439f-a45b-e9be00a82271.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f430ea0f-cf72-4d2f-a89d-8d5fb0abe0ee_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
