<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Sød Tøs</title>
  <description>Bliv opslugt af 'Sød Tøs', en intim dagbogspodcast, der giver et unikt indblik i en ung københavnsk kvindes sind. Ida-Sophia Petersen inviterer dig med på en ærlig og humoristisk rejse gennem hverdagens op- og nedture. Med sin charmerende usikkerhed og selvironi deler hun tanker om kærlighed, venskab og livet i storbyen. To gange om ugen åbner Ida-Sophia sit hjerte i korte, seks-minutters episoder, der både underholder og giver stof til eftertanke. Inspireret af sin psykologs råd under en svær periode, bruger hun podcasten som et terapeutisk værktøj til at bearbejde følelser og finde mening i livets kaos. 'Sød Tøs' er den perfekte ledsager for dig, der søger et øjebliks pause og en påmindelse om, at vi alle famler os lidt frem i livet. Lyt med og find trøst, grin og genkendelse i Ida-Sophias dagbog.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/702e29af-db74-49ab-9992-a0c8a916ed92</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/6e9cbc49-eef2-4ee5-822d-9dc55740270f_400x400.png</url>
   <title>Sød Tøs</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/702e29af-db74-49ab-9992-a0c8a916ed92</link>
  </image>
  <item>
   <title>Episode 49: Tak for nu dagbog</title>
   <description>Jeg tænker bare på hvad der sker og at jeg kommer til at savne dig</description>
   <guid isPermaLink="false">d099606a-4ca2-497f-acdb-f5b8fed52056</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 01:11:52 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a063cfba-603d-42a3-844f-813f5d978143.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6e9cbc49-eef2-4ee5-822d-9dc55740270f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 48: Anonyme profiler der trickes af min trutmund</title>
   <description>Jeg tænker over at jeg med min tilstædeværelse og måde at bo på og bevæge min mund på kan pisse anonyme profiler nok af til at de poster billeder af mig i skumle afkroge af internettet. Tænker på jeg altid har pisset andre nemt af og hvad det egentlig har gjort mig til for en slags person. Tænker også på at selvom mange ikke tror det, så er jeg meget dårlig til at være ligeglad med hvad andre tænker om mig.</description>
   <guid isPermaLink="false">2991bd1e-3c63-4406-89ea-2833a7a4b5f7</guid>
   <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 01:01:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7fe96698-91c3-4f20-8918-93a57ef0cfd0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6e9cbc49-eef2-4ee5-822d-9dc55740270f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 47: Du kan godt blive glad igen</title>
   <description>Tænker lidt over brevet jeg læste op sidst og på hvordan tiden virkelig kan få dig til at se alt med andre briller.</description>
   <guid isPermaLink="false">01c9143e-ea36-4ee1-b7f9-819239208323</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 08:53:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/47a6d4de-775d-49a6-8125-fba983cd19b1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6e9cbc49-eef2-4ee5-822d-9dc55740270f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 46: Da kærligheden knuste mit hjerte</title>
   <description>Har fundet et brev jeg skrev tilbage i 2017 og lagde i en postkasse en sen aften. En postkasse der tilhørte en der knuste mit hjerte i tusind stykker. Har aldrig fået svar på brevet eller delt det med nogen før. Men nu er det tid dagbog også selvom det føles lidt grænseoverskridene.</description>
   <guid isPermaLink="false">644ce815-eb31-48ec-b135-6ec162a76e32</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 23:02:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/08cd5412-3d5f-455b-9048-ecd4dcbb95a7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6e9cbc49-eef2-4ee5-822d-9dc55740270f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 45: Voksenvennedates</title>
   <description>Tænker på at det er sjovt hvor akavet jeg er blevet efter jeg er blevet voksen og gerne vil ha nye venner og bekendtskaber. Ser mig selv udefra i forskellige situationer og overvejer også hvorvidt det egentlig er aldersbetinget at være kikset eller om det måske i virkeligheden bare er mig der er det.</description>
   <guid isPermaLink="false">7f894856-cfc9-4b45-b400-cf5236d7ac8e</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 03:01:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/443959d9-6a22-498a-b248-95cb29118440.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6e9cbc49-eef2-4ee5-822d-9dc55740270f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 44: Findes der en falsk forelskelse?</title>
   <description>Tænker videre over det med at sammenligne sig med andre og tænker på hvordan jeg selv da jeg mødte min k troede min kærlighed var forkert fordi den ikke gav mig ondt i maven og søvnproblemer. Tænker på at nogen mener forholdet falder fra hinanden hvis man tisser med åben dør og på at jeg foretrækker at at kunne slå en prut og undgå ondt i mavsen fremfor den såkaldte mystik hvis jeg selv ka vælge.</description>
   <guid isPermaLink="false">17039c60-a160-4e95-8bda-444a43d1146e</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 03:01:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9e9b0c91-43ba-4ce8-9d0f-d1666e50a2cd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6d548633-b6ce-4f69-838c-1d00a6480b39_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 43: Parcelhuspi’ og venindejalousi’</title>
   <description>Tænker på at jeg føler mit gamle jeg ville se skævt til hvordan jeg lever mit liv for tiden, hvordan at mine veninder alle sammen enten føder babyer eller drikker chablis i sydfrankrig med deres unge kærester i hørbukser. Tænker også på hvad det mon siger om min personlighed at det jeg laver imens er at se programmer med Lene Beier og om hvor meget det stinker at sammenligne sine egne livsvalg med andres fordi man jo ikke er den samme. Agigt.</description>
   <guid isPermaLink="false">55394edc-ab2b-4497-aa67-8aea4e5ff8e0</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 03:01:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/444263e2-3337-4b19-b23b-15c35c68b2b1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9c84bbdf-5710-4b77-860c-0745bf0303a7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 42: Den uslebne diamant</title>
   <description>På en måde er en stor drøm gået i opfyldelse og et mål er nået. Tænker på hvorfor det er svært for mig at hvile i succes og hvor nedtur det er at have impostersyndrom i et præstationssamfund hvor det altid handler om at være på og gøre sig til hvilket man ikk lige orker når man føler sig som en der hele tiden bliver afsløret i at være røvdårlig vel.</description>
   <guid isPermaLink="false">ee1a29cf-ae85-4706-be06-1cd4b7645e37</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 03:01:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4c538c89-e49d-4c7d-9564-45ba505336b7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cc8f6538-90ca-4608-b7d6-feb4e2023f94_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 41: Skæbnen er en pick me girl</title>
   <description>Long time no see. Jeg og næsten resten af dk har været på Roskilde festival. Jeg opdagede dernede at det føles som om jeg ikke findes længere og at selvom jeg brugte meget energi på at fortælle folk at jeg var skuffet over programmet, var det nok mest mig selv jeg var skuffet over fordi jeg hellere ville ligge i min seng end at drikke fadøl.</description>
   <guid isPermaLink="false">93300fec-2dfd-4473-a57b-37bed859cca2</guid>
   <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 03:01:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/65ba07ea-f074-4750-b7b9-0b6f7dabdd91.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/62139401-0899-4ff9-b835-662a6ae50ff6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 40: Jeg drømmer om Hailey Biebers hud</title>
   <description>Tænker over at jeg hader velmenende mennesker der vil give mig råd om hvordan jeg undgår akne når de aldrig selv har haft en bums og på hvor træt jeg også er af at bumser er noget vi skal undgå. Hvorfor kan en pige ikke have sine bumser i fred?</description>
   <guid isPermaLink="false">67c0fb1d-57fb-4abc-a541-7bde37646ab4</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 03:10:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/36adc880-6c34-4caf-bd2b-273b1ae7a0e8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5df038cb-4c47-4518-bdbb-7cb24b5958ee_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 39: Min første kærlighed og knuste hjerte</title>
   <description>Tænker på hvordan min første kærlighed altid har været en løgn, fordi det var ikke ham jeg troede. Jeg elskede en før det og det var også den relation der gav mig mit første knuste hjerte.</description>
   <guid isPermaLink="false">13954d3f-7da1-4f26-85e4-9a309fdb70cf</guid>
   <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 03:10:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d8803013-aa44-4096-886f-ace4bc58ce82.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a24082da-dc48-4496-ba8f-d3e422f0ad04_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 38: Fængslet i følelser</title>
   <description>Jeg tænker på at jeg så en pige være ved at græde på sin story og på at det gjorde jeg også var ved at græde. Tænker på at det er svært at være ung i dag og på hvordan min egen iboende angst føles.</description>
   <guid isPermaLink="false">7c982a3f-f5a4-4c37-b16c-b8e624cbbd24</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 03:01:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6f137ba5-189c-445c-b709-2ac5b512b321.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4a8650c3-8b62-4b8c-8aae-47f8940d50c4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 37: At overtænke overarme</title>
   <description>Det er sommer og jeg tænker over hvordan sommeren gør mig kropsbevidst og selvbevidst og svedig mellem lårene når jeg sidder ned og også på hvordan jeg hader at løsningen på at være træt af sin krop ifølge google er at elske den.</description>
   <guid isPermaLink="false">e6692707-9f86-4060-a856-6975aa220513</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 03:01:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1470b1b1-2c90-4d72-97e1-fb440b430839.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1eabd620-0c56-4672-89fb-de41dc5182bb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 36: fødselsdag eller dødsdag</title>
   <description>i morgen er det min fødselsdag og jeg føler mig som bøllebob sangen ikke rigtig voksen ikke rigtig børn, selvom jeg bliver 32 år gammel. Tænker også på at en fødselsdag markerer dagen vi blev født men også minder mig om at jeg er endnu et år tættere på at dø. tillykke til mig.</description>
   <guid isPermaLink="false">c61f2b74-6f91-4ac1-a528-6b3aaa2bb4e8</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 03:01:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e333cd9b-af73-4966-a02a-5024737c1ccd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:10:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4ee9efcc-1a48-4f0d-8ad5-0de02af7e9bd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 35: At have sociale tømmermænd</title>
   <description>jeg har læst om et nyt begreb og diagnosticeret mig selv med det, det har skabt en ro i mig at vide hvorledes det ikke er min egen skyld når jeg er low på energi og bliver til en form for drage overfor dem jeg elsker og så fatter jeg så studser jeg over forskellen på introvert og ekstrovert og er lige dele forvirret over hvilken en jeg er.</description>
   <guid isPermaLink="false">6e01fa4c-dfd9-4c68-9294-92e42d4a8567</guid>
   <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 03:01:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/aa638ac4-4cfc-4c2a-b91c-15bd7bd4768b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/92cc884e-9c65-4527-af0e-98270bc846c6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 34: OL i sommer</title>
   <description>tænker over hvor vanvittigt svært det er at planlægge en sommerferie med veninder selvom sommeren jo plus minus indeholder 100 dage. tænker også over at dem der har opfundet dagens kontor og påstår de kan arbejde i solen lyver og at jeg stadig lider af solstres.</description>
   <guid isPermaLink="false">42554f66-3cb1-4ed9-9622-00993e73d1f8</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 03:01:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/781003cd-acfe-4eeb-a263-06d70530dc0f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/519b9414-dbe6-4b15-8c34-0bd7a0af78db_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 33: Små Livslommer</title>
   <description>I morgen flytter vi ægte og jeg glæder mig over at jeg på en måde føler at jeg selv bestemmer over tiden og kan lukke en periode i mit liv på en kontrolleret måde samtidig med jeg er pisse bange for at når jeg kommer hjem ved jeg ikke hvordan man lever en hverdag i københavn længere og at folk måske har glemt mig.</description>
   <guid isPermaLink="false">c0c05597-79ca-4f7d-82db-599e3d65ab02</guid>
   <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 03:01:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b9009e1e-fbef-47a6-9521-5af5294b964f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dc7a3e91-e630-46a2-a124-ae48366030dd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 32: Farvelbrev til Hamburg</title>
   <description>Jeg skal flytte og jeg har skrevet et brev hvori jeg siger farvel til en by som på mange måder har ændret mig og min person på både godt og ondt</description>
   <guid isPermaLink="false">082f4d6e-edac-4842-a100-d7f1e2137cc0</guid>
   <pubDate>Fri, 27 May 2022 03:01:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ec79fc4a-0fd8-4d99-856b-39a4b0717104.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6d85aba-d44a-41dd-8129-ec58c8412476_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 31: Du skal være i tvivl resten af livet</title>
   <description>Tænker på hvordan nogen beslutninger er blevet ladet med mere værdi her i livet end andre og at jeg ærlig talt synes at dem der engang valgte hvilke man skulle gruble over og hvilke man bare skulle tage har valgt forkert langt hen ad vejen og jeg ofte har fortrudt mere at bestille den forkerte pizza og ende med foodenvy end hvis jeg har sagt op eller stop. Tænker også på at vi ska være i tvivl resten af livet og ligeså godt kan slutte fred med den følelse fordi den faktisk er cute nok.</description>
   <guid isPermaLink="false">1983c3bf-4c9d-4b35-80c2-49dfdb7b01c3</guid>
   <pubDate>Mon, 23 May 2022 03:01:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fb61762d-46f8-4ab0-9fd3-9765036efdb7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3c50cd40-e3e0-4dd2-b14d-5e140e0ef010_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 30: At rede seng, eller ikke at rede seng</title>
   <description>Et menneske tænker omkring 60000 tanker på en dag, nogen lidt flere andre lidt færre. Nogen gange er jeg misundelig på dem der har mere ro i deres hoved, det har min kæreste og jeg tænker over at han også er typen der står tidligt op og reder sin seng og at min dyne altid ligger krøllet sammen ved siden af som et stykke madpapir og hvad det så egentlig siger om os som mennesker?</description>
   <guid isPermaLink="false">bd47eb49-d9d8-4164-a4fc-98325cc8b514</guid>
   <pubDate>Fri, 20 May 2022 03:01:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ac8c2e13-b3f3-4110-8a8a-69448a1c69e7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c13acfa2-1121-4cea-82c8-8e391fae465c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 29: Når verden vælter fordi det ikke bliver som man forventer</title>
   <description>Jeg ved ikke om du kender det men min verden har det for tiden med at vælte hvis tingene ikke bliver som jeg havde forventet og forestillet mig i hoved. Tænker på forleden da min k havde spist for mange curleyfries på arbejdet og derfor ikke havde lyst til aftensmad da han kom hjem og hvordan det gjorde at jeg mistede stemmen resten af dagen.</description>
   <guid isPermaLink="false">a14c54ae-3982-4f2b-ad89-f4e79853b35f</guid>
   <pubDate>Mon, 16 May 2022 03:04:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bacfb976-26f3-4933-bd81-a218247edab4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/65f02c58-44ac-43bd-8cb1-9cd0abbcaebf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 28: Bulbamor og barnløs</title>
   <description>Mors dag fik mig til at tænke over hvad gravide maver og babyer gør ved mig i disse dage. hvordan jeg både knuselsker de fine bakkeformede maver på mine veninders kroppe og de nyfødte duftende babyer, men samtidig bliver tvunget til at tage stilling, mindet om at livet ikke varer evigt og at jeg ikke længere er de unge mennesker.</description>
   <guid isPermaLink="false">70c25026-22c8-4a21-bc31-b27511b03378</guid>
   <pubDate>Fri, 13 May 2022 03:30:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4a0083d1-c7c8-42c4-894a-8763666fa6df.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3e4f979d-23d1-4e53-b295-ac8e90371872_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 27: Mange slags mors dag</title>
   <description>Tænker på det var mors dag i går og på alle de mennesker lige omkring mig der for nyligt er blevet gravide og mødre og på hvor meget der ligger under overfladen når det kommer til den slags som jeg førhen ikke ville have skænket en tanke, men som jeg nu ikke kan lade være at tænke på.</description>
   <guid isPermaLink="false">ce85b714-ad39-431d-84d7-f23dcf83f5b3</guid>
   <pubDate>Mon, 09 May 2022 04:01:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5f3fcc2e-5bcb-4929-b9ca-f35213e3da2e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5b2057d6-1fb1-4465-aaca-7ecc0e5ba6fa_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 26: At være voksen uden venner</title>
   <description>Tænker på en episode der skete i april måned, intet blev som jeg havde forestillet mig og for første gang siden skovbørnehaven blev jeg åbenlyst holdt uden for. følte mig afvist og ensom og tænkte på hvad det egentlig er med mennesker der ikke kan finde ud af at komme op med en ordentlig dårlig undskyldning.</description>
   <guid isPermaLink="false">283f3bb5-fb60-4684-b77c-112f01ae9fb0</guid>
   <pubDate>Fri, 06 May 2022 07:12:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a4be31e0-2c08-47cc-b326-84a0ffad394d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4af5b336-eed5-445f-8da4-d3273938838c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 25: Ahmed og de hvide roser</title>
   <description>Det er længe siden dagbog og jeg er meget glad for at være tilbage. Der er sket meget og der er sket lidt, sådan er det jo når tiden går. Men jeg vil gerne fortælle dig om et nyt bekendtskab og et møde med et menneske der mindede mig om hvor meget mening livet kan give hvis man tør at lukke andre mennesker ind.</description>
   <guid isPermaLink="false">4a2e97a8-97e6-4ab8-a098-bf3207cf0802</guid>
   <pubDate>Mon, 02 May 2022 06:01:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/61d57f42-0891-4b31-8894-9c8bcf4377cb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bcd6590c-c771-49ee-a912-bb538d8dea6d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 24: At blive misundelig på en lort</title>
   <description>Når jeg har perioder med dårligt selvværd stresser andre menneskers succes mig og jeg bliver bange for de tager min plads og det jeg har opnået i livet. Jeg tænker på dengang jeg selv stjal andre menneskers succes, som en lille havheks stjal jeg se sirligt farvede havfruer uden skam.</description>
   <guid isPermaLink="false">83a0a763-80de-49d8-bc98-fff61f597bbf</guid>
   <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 03:00:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7ba8e6d8-f6c2-4ab2-b1f0-c4941e7ed169.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b061e03-8b41-4444-8516-219ccd1de844_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 23: Putin Pølseskind</title>
   <description>Der er krig i Europa og min krop er fuld af følelser. Mest af alt er jeg rasende på Putin og tænker på hvad det vil sige at hade nogen og dengang min mor lærte mig at det kun var noget man sagde om mennesker man ønskede sku brænde op i helvede.</description>
   <guid isPermaLink="false">3f9ee985-a480-4448-b928-39028805ca34</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 03:01:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/79b5b9e8-e208-41a6-aa31-2e6e30c00ec4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0a157128-9084-4a1c-83b8-1f6cb6774c62_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 22: Gidseldage og manifestationer</title>
   <description>Jeg er træt. træt af mennesker, manifestationer og Putin. Tænker over hvordan jeg føler corona har taget noget af min personlighed med sig da den forsvandt og hvordan man nu egentlig holder øjenkontakten med andre mennesker under samtaler?</description>
   <guid isPermaLink="false">3631c1ab-af90-42b4-a917-d93fbdbeafd6</guid>
   <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 03:00:39 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9fb128c3-676c-4dca-83a5-c308583aaac3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/146c246d-ad67-44f3-a923-f4149fd0846b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 21: Et digt om kønshår</title>
   <description>Jeg er ved at gro et dameskæg og i den forbindelse har jeg skrevet et digt til min kropsbehåring og mere synes jeg faktisk ikke der behøver at stå her.</description>
   <guid isPermaLink="false">6e275dab-3141-478a-85fb-e7968a668679</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 04:00:43 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0e567e4d-bd5f-4648-aa1d-6b1126d95268.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0bffc490-3f9b-4a51-8c73-a494665eb442_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 20: Be Real er ikk spor real</title>
   <description>Er sur på en ny sej app jeg har downloadet fordi den minde rmig om hvor kedelig og triviel jeg er, skyder skylden på appen fordi det selvfølgelig ikke har noget på sig eller med mig at gøre. Tænker over hvordan some på mange måder fucker mig op og hvad der sker i hoved på mig når jeg sammenligner mig med alle andre mennesker på internettet.</description>
   <guid isPermaLink="false">fc31c05a-9e4c-457f-8db3-c8c9d58462c9</guid>
   <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 04:01:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f23e3c26-ca42-4e52-8829-25324ead3d62.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e6aef19c-5529-419f-98c2-7633b8345f1a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 19: Single ass hope</title>
   <description>Det er valentines day – en dag jeg aldrig har fejret og som jeg er opdraget til er kapitalistisk lukrering på kærligheden. Hvis man da overhoved kan sige sådan. Tænker på da jeg selv var single og følte mig forkert fordi jeg ikke havde en mand at hive med mig rundt i verden. Tænker på jeg er træt af pis og at alle relationer med kærlighed er lige meget værd. Happy valentines.</description>
   <guid isPermaLink="false">d98b830d-c841-477a-8c94-7972133d6625</guid>
   <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 04:00:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/07242f64-de30-4283-acea-8555c33921dc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e44ccfaf-836f-4233-8d68-2f380d4e031a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 18: Spadag for mine øjne</title>
   <description>Jeg har haft en lortedag. Sådan en dag hvor jeg aldrig kom ud af sengen og glemte at spise og drikke noget og ikke engang havde kræfter til at sætte Leona Lewis på og græde det ud. En dag hvor jeg kiggede mig i spejlet og lignede en meme og tvivlede på alt jeg nogensinde har udrettet i life.</description>
   <guid isPermaLink="false">81e9df63-1bb6-42b9-bf5b-9772417a9210</guid>
   <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 04:00:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8629c99d-8c36-44cc-961a-df61018c776b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/46e9682a-7ddf-496c-8712-a60f8331ca86_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 17: UGE SEX</title>
   <description>Tænker over hvordan det må være at række hånden op i dansk og spørge om hvad tesaa mener når hun synger livet er for kort ti dårlig pik, tænker også over alt det jeg gerne ville have vidst om sex da jeg var yngre og at det måske i virkligheden er de samme ting jeg ønsker at være bevidst om i dag.</description>
   <guid isPermaLink="false">cc9758b2-165c-4552-bb7a-d5f14db903ad</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 03:01:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1914c599-4b50-4638-902d-61fccff19f45.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6a5bd171-b42a-4b65-a405-7fa913df4168_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 16: Man må godt spørge en kvinde om hendes alder</title>
   <description>Jeg er egentlig bare pisse vred i noget nær 7 minutter. Mest fordi jeg er træt af talemåder som man må ikke spørge en kvinde om hendes alder eller hendes vægt men også fordi Yeti krabben er sjælden.</description>
   <guid isPermaLink="false">36f28969-d6ae-459b-a4ea-3075ddf3bf4e</guid>
   <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 03:01:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a9369bb4-a00f-4a4f-8f1a-31e08fddab1d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0732f8b5-1aca-4fc9-8592-b40536e4463c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 15: Hvis tiden kunne tale</title>
   <description>For tiden tænker jeg meget over tiden og på dengang min far forsøgte at lære mig klokken og på hvad tiden egentlig ville sige til os hvis den kunne tale og så også lidt på engang jeg begyndte at græde på en studietur i Andalusien.</description>
   <guid isPermaLink="false">78d0b673-5695-40f3-a8eb-43fd9ee8d77a</guid>
   <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 09:19:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6b5a8c80-a470-4bcf-a9a0-a24e82512bfe.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:06:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d4b551ba-3a99-4542-b02a-1d6843595602_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 14: Salonsyndromet og femmefobi</title>
   <description>Salonsyndromet og femmefobi

Tænker over hvorfor helved jeg ikke tør sige til min frisør eller min negledame, hvis jeg er utilfreds og hvorfor en halvfremmed fyr engang stak fingrene i fjæset på mig og bad mig bruge mindre makeup og mest af alt hvorfor jeg ikke bad ham holde kæft.</description>
   <guid isPermaLink="false">8beb2bfc-2089-47a4-bdfe-3b8f7d906431</guid>
   <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 03:40:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/16d03f46-4759-42e7-b780-c84f90beca4f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/721ae658-abf2-4b25-87d6-ab0168e118b3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 13: Notifikationer om natten</title>
   <description>Tænker over hvordan følelsen jeg får i kroppen når jeg rækker ud efter min mobil om morgenen på mange måder er den samme som når jeg vågnede som barn og skulle tjekke min nissesok. Tænker også over hvorfor beskeder skrevet i modtaget om natten er mine yndlings og så har jeg selv fået en fra en gammel ven og det fik mig til at græde.</description>
   <guid isPermaLink="false">fd005fb5-7547-4d51-b2d7-126d62a7b5b9</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 04:00:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fe38f8bb-d563-4080-90a1-606b0ec6d350.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c120310b-234a-4b2a-b246-d622f704c532_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 12: Gangånden og det at trække ud i toilettet i mørke</title>
   <description>Jeg tænker over hvorfor min hjerne ikke vil give mig fred i mørket så jeg kan sove og så prøver jeg at finde ud af om min frygt for at vække dæmoner når jeg trækker ud i toilettet efter kl 23 i virkeligheden hænger sammen med min angst, eller om jeg bare har en meget livlig og irriterende fantasi.</description>
   <guid isPermaLink="false">7d3d0e9b-2e9c-43e0-bb78-dd38458829ce</guid>
   <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 03:30:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a6c43e19-a67d-4ead-bd32-0017c674cb36.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a456d742-ff84-420c-9802-fb760f559082_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 11: National break up month</title>
   <description>Faldt over det her irriterende begreb da jeg lå på langs i sofaen og nød et eucalypsus bolche. Googlede det og faldt over endnu mere irriterende liste med 7 punkter der forklarede, hvorfor januar er en slå op måned. Besluttede mig for det hele var fake news. Men begyndte at tænke på at slå op og på dengang jeg blev glad når mine veninder slog op med deres kærester og på om jeg egentlig stadig bliver det i dag……</description>
   <guid isPermaLink="false">4b1acba9-7dad-4ac6-9522-ceecefc5e084</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 03:30:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/023bf89c-a616-4d81-823a-52cdf4cb5553.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fbf1896-7459-4ce6-bf66-00b6145e5bfc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 10: Vi drømmer alle om at være pigen med ukulelen fra x factor</title>
   <description>Spekulerer over hvordan det at være usikker ofte kan gøre dig til en stor idiot. Hvordan jeg har datet fyrer der prøvede at flygte fra deres privilegerede bagland ved at hade Rasmus Seebach og Frankies Pizza, samtidig med de boede i 3 værelses lejlighed betalt af deres forældre midt på Sønder Boulevard. Tænker også over præstationssamfundet og hvor svært det er at leve op til sine egne høje forventninger og at være sin egen lykkes smed hele tiden.</description>
   <guid isPermaLink="false">27bfb6be-17e8-4ec0-b905-d7b335440f3b</guid>
   <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 04:10:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2f8d76d9-27ea-418d-ba85-8df1c24f8527.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4160f475-9013-4666-9a15-e8c971c3d3f9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 9: Vi har begge fjernet hinanden fra nære venner</title>
   <description>Det er d 10 januar og jeg forstår ikke hvordan vi allerede er 10 dage inde i året 2022, det føles som en bedrift at komme ud af sengen og min mund smager stadig af kransekage. min veninde er ved at dumpe mig, så nu dumper jeg også hende. jeg har brug for guide til at slå op med veninder.</description>
   <guid isPermaLink="false">8734ae49-a895-4a9b-875b-729f95227a84</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 04:00:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eb21f323-a59d-4d11-8647-28d38462f3d5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f77dd525-4435-433b-b1f5-e3feb0372ad6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 8: Nærdødsoplevelser og ansigtsvinger</title>
   <description>Jeg tænker på en nærdødoplevelse forårsaget af en juledekoration, hvem der egentlig køber icebregsalat og så erkender jeg at jeg er blevet dybt afhængig af min telefon og for tiden bruger for meget tid på at skrive har du et billede af den på til fremmede mennesker midt om natten.</description>
   <guid isPermaLink="false">18579c18-d559-4436-b9fe-de6e120e10d4</guid>
   <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 03:40:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1b79b1ab-69f7-4d95-9958-0e5bde6ddb9a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fd8118bb-f2dd-4d05-aa98-04f8ca817f4f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 7: Bear Fear</title>
   <description>Året er ægte i gang og jeg tænker på dengang jeg troede min underbo begik tredobbelt mord og de mandage jeg plejede at bruge på at have moralske tømmermænd fordi jeg aldrig lærer at styre min brandert. Det har jeg btw fået et nyt ord for. men det gælder kun for dem der drikker øl.</description>
   <guid isPermaLink="false">546dcd4a-73b5-4e1c-9b6b-d721aff5e1f0</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 03:00:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/34c29299-2e26-47d4-9762-d9884accd651.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/741c3843-0fa2-46dd-b94a-3372a100af62_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 6: Godt nytår</title>
   <description>GODT NYTÅR

 Hader at jeg har brugt det meste af december på at føle jeg ikke har nogen venner, fordi det næsten var umuligt at planlægge en nytår med nogen som helst. Tænker over hvorfor jeg nægter at lave liste over positive ting der skete i året 2021 og beslutter at skrive et cute brev til mig selv der minder om noget man ville kunne købe på en køleskabsmagnet i spanien.</description>
   <guid isPermaLink="false">a3ddd353-bd83-418a-b3ed-e250617cb363</guid>
   <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 03:30:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1283474c-1bb3-4343-ac82-86a3b963df0d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:09:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/604cc1af-ae20-4eff-8e2c-c45feb2e2353_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 5: Det er synd for dagene mellem jul og nytår</title>
   <description>Et afsnit hvor jeg tænker over hvor surt det er at være dagene mellem årets to mest berømte datoer. Mindes mit første kys og overvejer hvorfor det næsten altid føles som om de sidste dage af året er til for at man skal løse en blækregning i se hvad jeg har opnået og udrettet i året der er gået.</description>
   <guid isPermaLink="false">73986b54-993d-457f-9ef4-7027fa6e19a8</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 16:57:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a61f5aff-31da-41a9-ae66-a29962496185.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d3a7c4ba-dbdc-4d1c-ac14-7856338b1299_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 4: Glædelig jul og en turkis kartoffelskræller</title>
   <description>Min ferie er aflyst fordi corona har valgt at udvikle en psykopatvariant. Skulle have været hovedrollen i mit eget bountyeventyr lige nu, i stedet sidder jeg i noget der ligner nissebandens dagligstue. Tænker på dengang jeg troede min farbror havde pakket en hest ind til mig under træet, blev næsten lige så skuffet da jeg åbnede den gave som jeg er over ikke at være i mexico lige nu.</description>
   <guid isPermaLink="false">30da7ef3-e7b5-4fdf-b8cb-ca2df7ca7ed6</guid>
   <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 16:56:57 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fb5ca23b-8a4b-4ddd-9386-6ac134e08d95.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0a0fed2-bc00-4e35-8717-ed68a06c57b2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 3: Et hebraisk hamster</title>
   <description>Min lille hund er kommet i løbetid. Har skrevet et digt om mens og tænker på hvad jeg helst ville kunne, tale alle sprog i verden eller tale med dyr?  Mindes også min kanin Hodder, et desperat forsøg på at tilkøbe mig kærlighed og holde ensomheden på afstand, nu hvor ens andelsforening ikke tillod man har en hund.</description>
   <guid isPermaLink="false">838cc0a2-7d8f-4cc8-80ab-4f2efa0b7eaf</guid>
   <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 03:30:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/86db25d2-a56a-4794-9de6-06b58c277163.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:08:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bf530718-0cf5-4a62-ae03-046ad0f1b248_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2: Julefrokost FOMO</title>
   <description>Jeg tænker over hvad det egentlig vil sige at være i julestemning og på forleden da jeg var så fuld i gløgg at jeg troede jeg havde mistet min mobil. Udover det er jeg ramt af julefrokostfomo og jeg hader alle dem der er til julefrokost ude mig. også selvom jeg ved det er fjollet.</description>
   <guid isPermaLink="false">e3261c3d-71d7-4679-8cbf-0d1977fb9cc6</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 04:00:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/83ab70c5-3dce-4fef-9624-ed6c6ca36895.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9eb43cb8-3689-485f-b19e-d9c4e4a37f1b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1:  Hej igen kære dagbog</title>
   <description>Jeg plejede at skrive dagbog da jeg var barn. Også da jeg havde en depression. Nu vil jeg gerne gøre det igen. det skal ikke være en motivationsdagbog, eller en taknemmelighedsdagbog. Bare et sted hvor tankerne og følelserne kan få frit løb og jeg forhåbentlig kan gøre plads til nye gode ideer og den slags i mit hoved. Jeg håber du vil være med.</description>
   <guid isPermaLink="false">8ca1dd60-dd76-432e-bb78-308862b8cede</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 15:51:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5f336b07-a154-4696-a9c0-bcc4d7bdba14.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:07:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/475b16c5-3b7b-4578-a12d-64203ba91f83_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
