<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>The Dropout</title>
  <description>The Dropout: En fascinerende rejse gennem Silicon Valleys største svindel. Følg Elizabeth Holmes' utrolige historie fra verdens yngste selvskabte kvindelige milliardær til anklaget bedrager. Denne gribende podcast udforsker Theranos-skandalen, hvor ambitioner og bedrag kolliderede med katastrofale konsekvenser. Hør eksklusive interviews med tidligere ansatte, investorer og patienter, samt sjældne vidneudsagn fra Holmes selv. Fortæller Maria Dønvang guider dig gennem en labyrint af penge, romantik og tragedie, der kulminerer i en skæbnesvanger retssag. Opdag hvordan Holmes' lovende sundhedsteknologi potentielt bragte millioner i fare, og hvordan hun formåede at narre så mange kloge hoveder. The Dropout er en medrivende blanding af true crime og erhvervsdrama, der afslører de mørke sider af iværksætteri og Silicon Valley-kulturen.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/f910412a-29be-40ae-972f-bcab8a51c345</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/0d1b7c6e-113f-42fb-b286-25e40a5a8d01_400x400.png</url>
   <title>The Dropout</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/f910412a-29be-40ae-972f-bcab8a51c345</link>
  </image>
  <item>
   <title>S2E7: Dommen</title>
   <description>Juryen er nået til en afgørelse, og i dag falder dommen. Er Elizabeth Holmes skyldig i alle tolv anklagepunkter om bedrageri af patienter og investorer? Eller har juryen købt forsvarets version om at Elizabeth ikke vidste, hvad der foregik? Går hun fri eller bliver hun fældet?

Fortæller: Maria Dønvang
Oversættelse og produktion: JustStories for Podimo
Amerikansk version: Nightline &amp; ABC Radio
Podimo tilrettelæggere: Laura Kabell &amp; Vera Jabcke</description>
   <guid isPermaLink="false">0dacdec4-87fa-43c2-8b64-7f6c63d36ad9</guid>
   <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 03:21:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/343bb697-bc79-4ccc-8091-02d47eed5fa9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1c62bef0-a5fa-478a-8115-dbc66ac696d5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2E6: Anklager og bortforklaringer</title>
   <description>Elizabeths vidneudsagn fortsætter. Og nu handler det om hendes privatliv, der bliver endevendt ned til mindste detalje. Fra vidneskranen kommer Elizabeth med det ene chokerende udsagn efter det andet.

Fortæller: Maria Dønvang
Oversættelse og produktion: JustStories for Podimo
Amerikansk version: Nightline &amp; ABC Radio
Podimo tilrettelæggere: Laura Kabell &amp; Vera Jabcke</description>
   <guid isPermaLink="false">da159f3f-c406-4644-8c9b-7393b66ea680</guid>
   <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 03:21:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5727931b-ffe8-493c-857d-fec8df1699cc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/112257f6-7101-4bdf-a78b-396c271af7e3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2E5: Retssagen</title>
   <description>Det er blevet tid til, at Elizabeth selv får ordet: I en stopfyldt retssal tager hun plads i vidneskranken. Hun bliver grillet. Juryen må have svar: Var hun - som hendes forsvarere påstår – uvidende om, hvad der reelt foregik hos Theranos og dermed uskyldig? Eller førte hun bevidst kunder og investorer bag lyset?</description>
   <guid isPermaLink="false">628f431d-31b2-4c8c-a56d-9e442c00e15b</guid>
   <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 03:21:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c225ced7-f45a-46ed-bf08-b9db4af5e85f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/645db831-cd08-4ba7-8f38-0f12d88f0b9d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2E4: Investorerne</title>
   <description>For at rejse kapital henvendte Elizabeth sig til familieejede virksomheder og investorer i andre brancher end biotech. Det gik godt, og hun skaffede hundredvis af millioner i kapital. I retten afsløres nu de skruppelløse metoder, der gjorde det muligt.

Fortæller: Maria Dønvang
Oversættelse og produktion: JustStories for Podimo
Amerikansk version: Nightline &amp; ABC Radio
Podimo tilrettelæggere: Laura Kabell &amp; Vera Jabcke</description>
   <guid isPermaLink="false">9526e8d7-2a91-40d0-a3d7-a823a9f76651</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 03:21:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5be30838-4d7f-4685-a494-963656913e31.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f4b9c90a-a656-49f7-a192-35bc5cf0d9e0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2E3: FOMO</title>
   <description>Med sin ide om hurtige blodprøver og analyser i realtid, lykkedes det Elizabeth at lave aftaler med to store kunder: Apoteks- og detailkæmperne Walgreens og Safeway. Virksomhederne pumpede millioner af dollars i Theranos, overbeviste om, at de ville komme til at tjene stort på blodprøveteknologien. Men i retten vidner de om, at det langt fra gik som forventet.

Fortæller: Maria Dønvang
Oversættelse og produktion: JustStories for Podimo
Amerikansk version: Nightline &amp; ABC Radio
Podimo tilrettelæggere: Laura Kabell &amp; Vera Jabcke</description>
   <guid isPermaLink="false">ba9a7208-f9c3-4070-bb5e-469f84f2bfd2</guid>
   <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 03:21:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/530db072-a8cf-420f-81da-fa281905d352.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/99ab0c31-45d5-4d9b-8373-09e11aa1b653_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2E2: Alarmen</title>
   <description>Udenfor retsbygningen i San José er et mediecirkus i fuld gang. Retssagen mod Elizabeth Holmes følges af journalister fra hele verden. Det er i dag anklagerens vigtigste vidne sætter sig i vidneskranken: Laboratoriechef Adam Rosendorff. Spørgsmålet er: Hvad vidste Elizabeth egentlig om det, der foregik i Theranos-laboratoriet?

Fortæller: Maria Dønvang
Oversættelse og produktion: JustStories for Podimo
Amerikansk version: Nightline &amp; ABC Radio
Podimo tilrettelæggere: Laura Kabell &amp; Vera Jabcke</description>
   <guid isPermaLink="false">203d4fa6-91a8-4146-90bb-06922d0fdb98</guid>
   <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 04:21:24 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bbcbdfb3-f410-4906-a797-a8a567fbfb8a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/24c17889-8e32-46f6-8f58-d2791c2d8cd0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S2E1: Bomben</title>
   <description>Retssagen mod Elizabeth Holmes begynder. Hun er anklaget for flere tilfælde af groft bedrageri og risikerer 20 år i fængsel. Gennem de seneste tre år, mens sagen er blevet efterforsket, har Elizabeth været tavs som graven. Nu bryder hun tavsheden – og smider en bombe.

Fortæller: Maria Dønvang
Oversættelse og produktion: JustStories for Podimo
Amerikansk version: Nightline &amp; ABC Radio
Podimo tilrettelæggere: Laura Kabell &amp; Vera Jabcke</description>
   <guid isPermaLink="false">159f756e-4edb-4dab-b4dc-f547541eb96f</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 04:21:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/43a74361-9c71-4757-a427-b17776daa944.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ad7ce6-cb6b-436c-a423-d1a6ab23f03b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sæson 2: Trailer</title>
   <description>Penge. Romantik. Tragedie. Bedrag. Historien om Elizabeth Holmes og Theranos er en utrolig fortælling om ambitioner og berømmelse, der er går helt galt. Hvordan mistede verdens yngste selvskabte kvindelige milliardær det hele på et øjeblik? Hvordan endte kvinden, som engang blev udråbt som &quot;den næste Steve Jobs&quot;, med at risikere årtier i fængsel? Hvordan kunne hendes teknologi, der skulle revolutionere sundhedsvæsenet, potentielt bringe millioner af patienter i fare? Og hvordan holdt hun det hemmeligt for så mange kloge mennesker?
I denne sæson, Retssagen, vil du høre eksklusive interviews med tidligere ansatte, investorer og patienter, og for første gang vidneforklaringer fra Elizabeth Holmes og andre nøglepersoner i denne historie.
Vi kommer helt ind i retssalen, mens 12 nævninge afgør Theranos-grundlæggerens skæbne; tre år efter at hun første gang blev sigtet, finder vi endelig ud af, hvordan denne saga ender.

Ny sæson, Retsagen. 
Premiere onsdag d. 15-03-2023. 
Lyt med hver onsdag!</description>
   <guid isPermaLink="false">d2beca4e-b8c4-444c-8aad-ab315bfa9995</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 04:21:22 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e5f26638-e0ad-43dc-a4a4-d9fd4e727d64.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:03:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c6fce708-7dec-4973-8899-fd17f1654a0e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1E6: Hvad nu?</title>
   <description>Historien om Elizabeth Holmes tid hos Theranos når sin afslutning, når retssagen ruller og hun må kæmpe mod en fængselsdom. Men selvom kapitlet om Theranos slutter, så nægter Elizabeth at lægge sig ned.
Roden til hendes målrettede personlighed bliver afsløret i denne episode, når en skolekammerat fortæller om, hvem Elizabeth var før Theranos, det sparsomme sociale liv i skolen og hendes enorme forvandling. Og mens restens af de tidligere Theranos-medarbejdere på hver deres måde forsøger at komme videre, så drømmer Elizabeth forsat om at stå i spidsen for et firma, som vil forandre verden.
 
Fortæller: Cecilie Beck
Manuskript: Christine Runøe &amp; Emily Lodberg
Produktion: Christine Runøe, Emily Lodberg &amp; Mikkel Weinell
Musik: Evan Viola
Amerikansk version: Nightline &amp; ABC Radio</description>
   <guid isPermaLink="false">b9dc7bdb-18c9-4888-a9a8-2f98800cd9a8</guid>
   <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 04:01:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/702908e9-7bea-49c5-9423-0cb658b83852.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/de50ff30-7e81-4214-b0d3-35f4abae33cd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1E5: Undergangen</title>
   <description>Maskefaldet er totalt, når Elizabeth Holmes og Ramesh ’Sunny’ Balwani afhøres af myndighederne for at komme til bunds i sagen om Theranos. Elizabeth bliver presset i hendes afhøringer, hvor hun har svært ved at besvare centrale spørgsmål i sagen og ’Sunny’ indrømmer at firmaet i 2014 løj om brugen af tredjepartsapparater til udførelsen af deres blodprøver.

Efter afhøringerne starter retssagerne og kampen om placeringen af ansvaret for det enorme bedrag. Samtidig skaber Elizabeths fald fra tinderne overskrifter i både aviser og hos de amerikanske TV-stationer. 

Fortæller: Cecilie Beck
Manuskript: Christine Runøe &amp; Emily Lodberg
Produktion: Christine Runøe, Emily Lodberg &amp; Mikkel Weinell
Musik: Evan Viola
Amerikansk version: Nightline &amp; ABC Radio</description>
   <guid isPermaLink="false">8632a06d-8d36-4ceb-be1a-dd156bed1732</guid>
   <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 04:01:49 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/24e19f0a-d318-4912-ad9d-f9b5f9e61049.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/14fbf4f9-cc03-49d2-b9a3-b24ca830ad97_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1E4: Whistlebloweren</title>
   <description>Modstanden mod Ramesh ’Sunny’ Balwani og Elizabeth Holmes når nye højder, da kritikken vælter ind fra både medarbejdere, videnskabsfolk og journalister. Ledelsen møder fejl og mangler med benægtelse og en frygtkultur, hvor man lukker munden på kritikkerne med trusler og magt.

Polariseringen vokser yderligere, når Elizabeth vender familie mod familie og samler sine medarbejdere i hadet til Wall Street Journal-journalisten John Carreyrou, som har åbnet for den Pandoras æske af løgne og svindel, som Theranos er bygget på. 

Fortæller: Cecilie Beck
Manuskript: Christine Runøe &amp; Emily Lodberg
Produktion: Christine Runøe, Emily Lodberg &amp; Mikkel Weinell
Musik: Evan Viola
Amerikansk version: Nightline &amp; ABC Radio</description>
   <guid isPermaLink="false">a494c13b-f3de-47ff-9099-5b6b882330d8</guid>
   <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 01:40:56 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/08c3ff1b-5254-49e4-979e-68112e989d3d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/899d1522-c082-43f6-b5c4-bb084f8e8a52_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1E3: En stjerne er født</title>
   <description>Hyldesten af Elizabeth Holmes og Theranos vil ingen ende tage. Til awardshows, gennem medierne og i reklamefilm væltede det ind med roser fra indflydelsesrige mennesker som daværende vicepræsident Joe Biden og skuespiller Jared Leto. Men bag den glamourøse facade gemte der sig et luftkastel af løgne og bedrag.
Imens at Elizabeth Holmes badede sig i rampelysets skær, så ramte hendes falske vision nu helt almindelige mennesker. Folk investerede deres surt optjente sparekroner i virksomheden, og patienter med alvorlige diagnoser så muligheden i den nye teknologi, som kunne spare dem for utallige blodprøvetagninger. Men Theranos formåede aldrig at indfri drømmene.

Fortæller: Cecilie Beck
Manuskript: Christine Runøe &amp; Emily Lodberg
Produktion: Christine Runøe, Emily Lodberg &amp; Mikkel Weinell
Musik: Evan Viola
Amerikansk version: Nightline &amp; ABC Radio</description>
   <guid isPermaLink="false">ee95752d-57c0-489d-a5a9-ee9916db5242</guid>
   <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 03:50:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/960f7b89-6d3e-4e34-867b-ffc8383ac85f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/00dfdb1c-095d-4a1a-9e80-4d84e3408278_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1E2: Håndhæveren</title>
   <description>Theranos havde i 2009 været igennem en rivende udvikling, men selvom firmaet havde eksisteret i fem år, så manglede der kapital. Elizabeth Holmes vidste dog lige, hvor hun kunne skaffe den pengeindsprøjtning, som hendes virksomhed stod og manglede. Nogle år forinden havde hun mødt den excentriske forretningsmand Ramesh Balwani kaldet Sunny, som hun hev ind i en ledende stilling i firmaet.
Deres relation var dog ikke kun professionel. Uden at deres ansatte vidste noget om det, så var de både kærester og boede sammen. Men det var ikke kun i forhold til deres privatliv, at hemmelighedskræmmeriet gennemstrømmede deres ageren og store forretningspartnere blev hurtigt ofre for deres underlige, manipulerende og fordækte opførelse. 

Fortæller: Cecilie Beck
Manuskript: Christine Runøe &amp; Emily Lodberg
Produktion: Christine Runøe, Emily Lodberg &amp; Mikkel Weinell
Musik: Evan Viola
Amerikansk version: Nightline &amp; ABC Radio</description>
   <guid isPermaLink="false">9eb6041a-b812-4f20-b987-5a1b0f8589b1</guid>
   <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 05:01:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9542cae6-2c73-47e2-b85e-2ef354801b04.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/78294203-d537-46a2-83d8-fda7252e97eb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>S1E1: Mytemageren</title>
   <description>Allerede fra barnsben var ambitionerne store og kursen sat for Elizabeth Holmes: hun ville være milliardær og drømte om at revolutionære verden med store opfindelser. Hendes professorer i studietiden, verdens største tech-genier og den amerikanske magtelite skulle alle ende med at falde for hendes vision. 

Men midt i Elizabeths himmelfart begynder glansbilledet at krakelere, da hendes ansatte beskylder hende for at lyve og sætte menneskeliv i fare med sin opfindelse. 

Fortæller: Cecilie Beck
Manuskript: Christine Runøe &amp; Emily Lodberg
Produktion: Christine Runøe, Emily Lodberg &amp; Mikkel Weinell

Musik: Evan Viola

Amerikansk version: Nightline &amp; ABC Radio</description>
   <guid isPermaLink="false">0c2de74b-0464-4000-a49a-9c7c904ee86b</guid>
   <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 05:02:02 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/663ee289-b827-471a-8f91-58e0d2bdd3b1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5adf9b5c-5391-4af5-87d6-d801b33c20e7_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
