<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Third Ear: Guldringens forbandelse</title>
  <description>Third Ear: Guldringens forbandelse tager dig med på en fortryllende rejse gennem Caribiens mystiske farvande. Mette Moltke Wozniak, vores modige vært, stød på en gådefuld historie om en forbandelse under sin sejlferie ved Tobago. Hendes nysgerrighed fører hende til skattejægeren Ray Hinds og en guldring fundet på en skelethånd i havets dyb. Snart bliver Mette fanget i et net af dødbringende hemmeligheder, der truer med at opsluge hende. Denne fængslende podcast blander investigativ journalistik med spændende storytelling, og udforsker grænsen mellem det naturlige og overnaturlige. Produceret af det prisvindende team fra Third Ear, lover serien at holde dig på kanten af dit sæde med hver episode. Dyk ned i Guldringens forbandelse og oplev mysteriet, eventyret og spændingen i Caribien.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/a894fe43-2100-4c48-9ec6-57741fae2cd8</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/e7779c54-e665-490b-b934-36f2d92989ad_400x400.png</url>
   <title>Third Ear: Guldringens forbandelse</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/a894fe43-2100-4c48-9ec6-57741fae2cd8</link>
  </image>
  <item>
   <title>Podimo præsenterer: Usynligt selskab</title>
   <description>I den nye podcastserie `Usynligt selskab´ kommer du med på en rejse ud for at finde svarene bag uhyggelige og uforklarlige hændelser i Danmark. Lyt med her: https://podimo.com/de/shows/9126b3cd-fb01-4ad4-8c83-d8ca2e2b03a3</description>
   <guid isPermaLink="false">94a206ac-cd3b-4785-8fea-f99999fbe10d</guid>
   <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 17:03:31 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ea0e9fe0-ceaa-4b9e-9c9e-fa30eb21d7cd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0512fe0-02be-401f-baf6-145caa25e521_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 4:4 - Guldringens forbandelse</title>
   <description>Mette har en sidste mulighed for at forstå, hvad der foregår i forbindelse med Ray Hinds’ forbandelse og de ånder, han mener er skyld i flere dødsfald. Hun undersøger en række åndelige vejledere på øen, og pludselig opdager Mette, at ikke alt har været som hun troede fra starten. Hun kan selv være i fare. Hvordan slipper man af med Guldringens forbandelse?</description>
   <guid isPermaLink="false">427c9fff-7b19-4e23-b656-8dd94ce46285</guid>
   <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:05:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dda2328f-33be-42d4-a9a2-e4859e693513.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6645be79-1927-4e3f-94c9-8f6e412b24e4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 3:4 - Guldringens forbandelse</title>
   <description>Mette tager ud til en privat ø med en lokal rigmand, som kan give en ny vinkel på sagen om guldringens forbandelse. Her hører hun historien bag de sidste dødsfald - indtil videre - som kan spores til tiden efter guldringen blev fundet. Mette møder en overraskelse på øen, og hendes verdensbillede begynder at ændre sig.</description>
   <guid isPermaLink="false">348677ba-236a-4cb6-bd4c-a5284daa3b44</guid>
   <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:05:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3b4058ea-2ee0-41c3-bca3-46edcca44ef1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aedaa128-0735-4bab-bc15-d56472731e76_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2:4 - Guldringens forbandelse</title>
   <description>Mette har talt med dykkeren og skattejæger Ray Hinds som fortæller hende om en mystisk
og dødbringende forbandelse som stammer fra Scarborough Harbour ved Tobagos kyst.
Hun undersøger historien bag den guldring, som Ray Hinds mener var starten på det hele,
og hører om flere dødsfald i forbindelse med sagen.</description>
   <guid isPermaLink="false">cdcdd28b-a636-47b9-8b55-35bfaf690ea8</guid>
   <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 22:05:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f78be933-9dc7-4045-bdd2-552377bd01ae.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/766da98b-9b58-497e-bcec-be704bafe127_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1:4 - Guldringens forbandelse</title>
   <description>Mette Moltke Wozniak er på forlænget sommerferie ombord på sejlbåden Queen Bee, da hun hører en historie om undervandsarkæologer og forbandede skatte fra bunden af havet i bugten Scarborough Harbour ved øen Tobago i det sydlige caribiske øhav. Hun beslutter sig for at undersøge historien nærmere.</description>
   <guid isPermaLink="false">3f749b40-00e3-40e9-817b-a8b32bb8192a</guid>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 17:58:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4de5feea-1f0d-4389-bb06-fa3bf459256b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/56d86980-b891-492c-8db2-26f4baef5d87_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
