<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Tine og cheferne</title>
  <description>Lyt med, når Tine Gøtzsche taler med ugens panel af chefer om ledelse, og hør deres take på konkrete ledelsesudfordringer direkte fra Djøfs ledelsesrådgivning. Der er både noget for dig, der har et stort indblik i ledelse i praksis, og dig, der er på vej på første kursus i ledelse.

Vi giver dig et indblik i ledelse på tværs af brancher og ledelsesniveauer med nogle skarpe ledelseshjerner. Og måske får du afklaret, om du selv skal være leder, eller hvordan du skal håndtere en ledelsesudfordring i din egen karriere.

Du er i hvert fald garanteret at være i godt selskab med Tine og cheferne.

God fornøjelse.

Har du et personligt ledelsesdilemma til cheferne?

Så send dit spørgsmål anonymt her: cheferne@djoef.dk</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/890ecfd4-15a9-49d5-836d-1dbdb13c9fba</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/76e2ed9b-ec23-44ab-89d1-fa76990f4d30_400x400.png</url>
   <title>Tine og cheferne</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/890ecfd4-15a9-49d5-836d-1dbdb13c9fba</link>
  </image>
  <item>
   <title>#83 &quot;Jeg har ikke tillid til min direktør&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og i panelet er:

 * Marie Egede - direktør i Ismageriet
 * Cathrina Dybdahl - ESG- og kommunikationsdirektør i Nemlig.com
 * Torben Hollmann - centerchef for Sundhed og Ældre i Næstved Kommune

Dilemmaerne er:

 1. Ulla er chef og spørger, hvordan hun finder arbejdsgnisten efter et sygdomsforløb.

 2. Louise er medarbejder og overvejer at fortælle sin chef om sin gravide kollega.

 3. Jan er chef og oplever, at hans egen chef ikke bakker ham op.

Har du selv et ledelses- eller medarbejderdilemma, du vil have cheferne til at diskutere? Send det anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Anna Thrysøe Bjerre.

Producer: Kathrine Wismann.

En podcast fra Djøf produceret hos Rakkerpak Productions.</description>
   <guid isPermaLink="false">ac23a4e5-2f46-5a45-aba5-becfc1787d43</guid>
   <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/82_Marie_Egede_Torben_Hollmann_Cathrina_Dybdahl.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f3d86971-baa3-4b74-a66f-2e99f3a005c5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#82 &quot;Min chef drikker sig ned til fredagsbar&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og i panelet er:

 * Adam Goslett - chef for CSR og bæredygtighed i Staten og Kommunernes Indkøbsservice
 * Susanne Stormer - partner og chef for bæredygtighedsydelser i PwC
 * Mikala Kreiser - stabschef i PET

Dilemmaerne er:

 1. Per er chef og oplever, at direktøren har tromlet hans beslutning om ikke at give erstatningsferie til en medarbejder.

 2. Melissas nærmeste chef drikker sig utrolig fuld til fredagsbarer og fester.

 3. Sisse er i tvivl, om hun fylder for meget over for medarbejderne – om hun skal skrue ned, eller om det bare er en ledelsesstil.

Har du selv et ledelses- eller medarbejderdilemma, du vil have cheferne til at diskutere? Send det anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Anna Thrysøe Bjerre.

Producer: Kathrine Wismann.

En podcast fra Djøf produceret hos Rakkerpak Productions.</description>
   <guid isPermaLink="false">b54d78e1-58aa-5f74-821b-b723cd0099d2</guid>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/82_Adam_Goslett_Susanne_Stormer_Mikala_Kreiser.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bc671d28-97b8-4a10-91dd-0cc9a7ae62f0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#81 &quot;Hvordan arbejder jeg med at få en bedre tone på kontoret?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og i panelet er:

 * Kasper Holten - teaterchef på Det Kongelige Teater
 * Marianne Foldberg Steffensen - chef for trafiksikkerhed og cykling i Vejdirektoratet
 * Marie Storkholm Højriis - vicedirektør på Rigshospitalet.

Dilemmaerne er:

 1. Rikke er chef og spørger, hvordan hun skal tackle processen med at overtage sin egen leders rolle. En leder, hun ikke har et godt forhold til.

 2. Emilie er medarbejder og i tvivl, om hun skal beholde sit job, som hun ellers er glad for, fordi det er for lavt lønnet.

 3. Kristoffer er chef og spørger, hvordan man kan arbejde med at få en bedre tone på kontoret.

Har du selv et ledelses- eller medarbejderdilemma, du vil have cheferne til at diskutere? Send det anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Anna Thrysøe Bjerre.

Producer: Kathrine Wismann.

En podcast fra Djøf produceret hos Rakkerpak Productions.</description>
   <guid isPermaLink="false">cdb95728-84de-51c3-a1e8-8d5813fb5b71</guid>
   <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/81_Kasper_Holten_Marianne_Foldberg_Marie_Hjriis.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eab7c605-224c-483e-a248-cdae5753fc6b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#80 &quot;Mine medarbejdere tager privatøkonomi ind i lønsamtalen&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og i panelet er:

 * Frederik Wiedemann - kulturdirektør i Tivoli
 * Rikke Würtz - kommunaldirektør i Morsø Kommune
 * Alfred Josefsen - administrerende direktør i Alma Madmarked



Dilemmaerne er:

 1. Tanja er chef og oplever, at medarbejderne bringer private forhold ind i lønforhandlingerne som argumenter.

 2. Jeppe er irriteret over sin kollegas forstillede optræden på Linkedin og spørger, hvordan han selv kan undgå at virke fake og overdrevet, når han deler ting fra sit arbejdsliv.

 3. Carsten er tidligere chef og er både gået ned i tid og hierarki. Han kæmper med at finde sin plads og arbejdsglæde og spørger, om han skal gå på pension eller arbejde med at finde sin plads.

Har du selv et ledelses- eller medarbejderdilemma, du vil have cheferne til at diskutere? Send det anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Anna Thrysøe Bjerre.

Producer: Kathrine Wismann.

En podcast fra Djøf produceret hos Rakkerpak Productions.</description>
   <guid isPermaLink="false">453a607a-0439-5904-8fd0-f9cc8ac3bd15</guid>
   <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/80_Frederik_Wiedemann_Alfred_Josefsen_Rikke_Wurtz.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6322af90-be7f-4c99-9114-507c7ad0e4bf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#79 &quot;Hvordan leder jeg de mest ambitiøse medarbejdere?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og i panelet er:

 * Pernille Knudsen - Direktør i Dansk Erhverv
 * Jonas Vejsager Nøddekær - Generalsekretær i Folkekirkens Nødhjælp
 * Ene Wolfsberg - Direktør hos FGU Syd- og Midtfyn

Dilemmaerne er:

 1. Sara er chef og spørger, hvordan man leder ambitiøse medarbejdere, uden at de brænder ud.

 2. Mads er medarbejder og føler sig forbigået, fordi der er kommet et mellemlederlag over ham. Han spørger panelet, om han skal vente på selv at rykke op i hierarkiet eller søge videre.

 3. Michael er chef og spørger, om det er et problem, at han behandler ambassadører for virksomheden og kunder anderledes end sine medarbejdere.

Har du selv et ledelses- eller medarbejderdilemma, du vil have cheferne til at diskutere? Send det anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Anna Thrysøe Bjerre.

Producer: Kathrine Wismann.

En podcast fra Djøf produceret hos Rakkerpak Productions.</description>
   <guid isPermaLink="false">043ab613-dc96-52da-8694-35892519f358</guid>
   <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/79_Pernillle_Knudsen_Jonas_Vejsager_Nddekr_Ene_Wolfsberg.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b1514de1-bad3-4f09-a3c0-b53e33d90fb5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#78 &quot;Jeg skal fyre en medarbejder, som direktøren roser&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og i panelet er:

 * Susanne Hyldelund, leder af Akademi i Udenrigsministeriet.
 * Henrik Stokholm, rektor på Niels Steensens Gymnasium.
 * Mette Davidsen-Nielsen, kulturredaktør på Politiken.

Dilemmaerne er:

 1. Kasper er chef og skal afskedige en medarbejder, men er usikker på sig selv, da hans egen chef offentligt roser samme medarbejder på LinkedIn.

 2. Ditte er medarbejder og drømmer om et karriereskift, men er bange for at blive stemplet som &quot;klassisk embedsmand&quot; i sin jobsøgning

 3. Simone er chef og i tvivl om, hvorvidt hun kan påtale påklædningen på arbejdspladsen, hvis den bliver lidt for afslørende i sommervarmen.

Har du selv et ledelses- eller medarbejderdilemma, du vil have cheferne til at diskutere? Send det anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Anna Thrysøe Bjerre.

Producer: Kathrine Wismann.

En podcast fra Djøf produceret hos Rakkerpak Productions.</description>
   <guid isPermaLink="false">89854652-8a79-5117-8795-9d0302ab3748</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/78_Mette_Davidsen_Nielsen_Susanne_Hyldelund_Henrik_Stokholm_1.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3acc2001-5adb-446b-8e66-7534264315ee_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#77 &quot;Mine kolleger gider ikke forandring&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og i panelet sidder:

 * Pernille Holbøll - chef for Sports Media Europe, Better Collective
 * Søren Wille - direktør i Teknik og Miljøforvaltningen i København
 * Lars Frelle-Petersen - departementschef i Klima, Energi og Forsyningsministeriet.

Dilemmaerne er:

 1. Thea er i tvivl, om hun skal konfrontere sin dårlige chef, inden hun siger op.

 2. Marina oplever, at nogle ældre medarbejdere på arbejdspladsen spænder ben for forandring og udvikling. Hun spørger, om hun skal blive og kæmpe eller finde et andet job.

 3. Mark spørger panelet, hvor meget energi han skal bruge på at netværke og drikke kaffe, da han drukner i kaffeforespørgsler, men også føler, han &quot;skylder&quot; fra dengang, han selv var ved at etablere sig som selvstændig.

Har du selv et ledelses- eller medarbejderdilemma, du vil have cheferne til at diskutere? Send det anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Anna Thrysøe Bjerre.

Producer: Kathrine Wismann.

En podcast fra Djøf produceret hos Rakkerpak Productions.</description>
   <guid isPermaLink="false">e80d6ffb-abec-58a2-b7e5-907acaa584fb</guid>
   <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/77_Pernille_Holbll_Lars_Frelle-Petersen_Sren_Wille.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:45:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dc2dc8aa-ee51-4b40-b1ec-5e00ff302246_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#76 &quot;Hvordan slipper jeg af med en ældre medarbejder?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og i panelet er:

 * Rane Willerslev - direktør på Nationalmuseet
 * Tina Hørbye Christensen - professionelt bestyrelsesmedlem og direktør i Rejsekort og Rejseplan A/S
 * Marianne Dahl - professionelt bestyrelsesmedlem &amp; Senior Tech Advisor i Boston Consulting Group.

Dilemmaerne er:

 * Marianne vil gerne af med en ældre medarbejder, der virker til at være gået mentalt på pension – men hun er i tvivl om, hvilke krav hun kan stille, og hvordan hun i givet fald kan fyre vedkommende.

 * Cecilie arbejder som forsker, men drømmer om at blive psykoterapeut – hun er i tvivl om, hvor meget hun skal involvere sin chef i sine nye karriereplaner.

 * Karsten overvejer, om man kan lave en takt-og-tone-manual på arbejdspladsen, fordi han er træt af medarbejdere, der gaber, og ved, at andre også bliver irriteret over småting.

Har du selv et ledelses- eller medarbejderdilemma, du vil have cheferne til at diskutere? Send det anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Anna Thrysøe Bjerre.

Producer: Kathrine Wismann.

En podcast fra Djøf produceret hos Rakkerpak Productions.</description>
   <guid isPermaLink="false">822ab48d-d0c4-5791-ba15-d6dd14f752e2</guid>
   <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/76_Rane_Willerslev_Marianne_Dahl_Tina_Hrbye_Christensen.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bec2b024-6b35-4f77-ae53-3bf1da71de5c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#75 &quot;Arbejder jeg for meget igen?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og i chefpanelet sidder:

 * Lilian Mogensen - bestyrelsesformand i Rejseplan/Rejsekort
 * Peter Stensgaard Mørch - administrerende direktør i Pension Danmark
 * Maria Emilie Danø Hoffmann - managing partner i PSV Hafnium

Ugens dilemmaer:

 1. Lone skriver ind, fordi hun har svært ved at slippe sit turbo-gear, hvor hun arbejder meget
 2. Simon, der føler sig brugt i sin kollegas LinkedIn-opslag
 3. Jakob, der spørger, hvordan man giver feedback til en medarbejder med mange flere års erfaring end én selv.

Har du selv et ledelses- eller medarbejderdilemma, du vil have cheferne til at diskutere? Send det anonymt til cheferne@djoef.dk.

Podcasten er produceret for Djøf af Kathrine Wismann hos Rakkerpak Productions.</description>
   <guid isPermaLink="false">592e40ee-60fc-5fb7-938d-7996ba3b4358</guid>
   <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/75_Maria_Hoffmann_Lilian_Mogensen_Peter_Mrch.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4ba6c552-190d-430e-ba01-dbc7d4d7cf54_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#74 &quot;Bruger jeg chat-gpt for meget?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og i chefpanelet sidder:

 * Frederik Wiedemann - kulturdirektør i Tivoli
 * Susanne Branner - sekretariatschef i LGBT+ Danmark
 * Lasse Boje Nielsen - politidirektør i National enhed for Særlig Kriminalitet

Dilemmaerne er:

 1. Søren spørger, hvordan man træder i karakter som ny chef, når det bare føles som noget, han &quot;leger&quot;.

 2. Andrea har en nagende følelse af, at chat-gpt måske er blevet en lidt for god samarbejdspartner.

 3. Steffen oplever, at jobcentrene presser arbejdsprøvninger på ham, og spørger til, om det virkelig er hans ansvar, når det ikke er gode matches.



Har du selv et ledelses- eller medarbejderdilemma, du vil have cheferne til at diskutere? Send det anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Anna Thrysøe Bjerre.

Producer: Kathrine Wismann.

En podcast fra Djøf produceret hos Rakkerpak Productions.</description>
   <guid isPermaLink="false">fd72e86f-d0c8-5f88-9420-046abe66b2d9</guid>
   <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/74Frederik_Wiedemann_Susanne_Branner_Lasse_Boje_Nielsen.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/acaf4d94-2b2d-40bf-85b9-856a1c1023e8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#73 &quot;Skal jeg være en mere visionær leder?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og i chefpanelet sidder:

 * Malene Madsen - Stifter og administrerende direktør i Woba

 * Kim Kristensen - Hofchef for Hendes Majestæt Dronning Margrethe

 * Søren Kryhlmand - Direktør for Arbejdsmarked &amp; Personalejura i Dansk Industri

Ugens dilemmaer:

 1. Tina er konstitueret direktør og i tvivl om, hvorvidt vedkommende skal dele sin frustration over en lederkollega med den nye direktør
 2. Sara skriver ind, at hun er i tvivl, om hun kan anbefale sin veninde videre i sit netværk, fordi hun muligvis er en lidt ustabil arbejdsstyrke.
 3. Alexander spørger, hvordan man kan blive mere visionær som chef, når man egentlig godt kan lide bare at drifte.

Har du selv et ledelses- eller medarbejderdilemma, du vil have cheferne til at diskutere? Send det anonymt til cheferne@djoef.dk.

Podcasten er produceret for Djøf af Kathrine Wismann hos Rakkerpak Productions.</description>
   <guid isPermaLink="false">435af846-79ac-566e-bc43-ea4a439530aa</guid>
   <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/73_Malene_Madsen_Kim_Kristensen_Sren_Kryhlmand.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0dc291be-8315-4e3f-bb7c-bfba96569d90_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#72 &quot;Er jeg for nærig?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og i chefpanelet sidder:

 * Casper Kirketerp-Møller - Ansvarlig for strategi og kultur i CLEVER

 * Anne Kristine Axelsson - Koncerndirektør for pension og arbejdsmarked i ATP

 * Lasse Andersen - Stifter og administrerende direktør i GRØD

Ugens dilemmaer:

 1. Johanne har fyret en medarbejder - eller det troede hun - for vedkommende virker ikke helt til at have opfattet det.
 2. Jens er blevet spurgt af sine nye kolleger, om han vil være med i en gave på 150 kr til en kollega, der stopper, men han kender ikke vedkommende og har derfor ikke lyst til at betale.
 3. Linda har fået en gammel kunde som kollega, og han vil over i hendes afdeling, men mavefornemmelsen siger nej tak på grund af en tidligere dårlig oplevelse med ham.

Har du selv et ledelses- eller medarbejderdilemma, du vil have cheferne til at diskutere? Send det anonymt til cheferne@djoef.dk.

Produceret af Kathrine Wismann hos Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">2442c5ba-20b8-56d4-b996-5fa733672312</guid>
   <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/72_Lasse_Andersen_Anne_Kristine_Axelsson_Casper_Kirketerp-Mller.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/467883a1-88ac-4b0e-bf1a-27591508a12d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#71 &quot;Jeg blev skuffet på min fødselsdag&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og i chefpanelet sidder:

 * Fahzan Bin Khalid, Leder for Kvalitet og Kompetence
 * Tania Detlefsen, Direktør hos Danske Hospitalsklovne

Ugens dilemmaer:

 * Heidi oplever, at hendes kreative idéer ikke altid falder i god jord hos medarbejderne, selvom hun vil inspirere.

 * &quot;K&quot; spørger, hvem der egentlig har ansvaret for at fejre fødselsdage på arbejdspladsen.

 * Janne vil gerne hjælpe flere med anden etnisk baggrund end dansk frem i ledelse, men er i tvivl om, hvordan hun griber det an.

Har du selv et ledelses- eller medarbejderdilemma, du vil have cheferne til at diskutere? Send det anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann. En podcast fra Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">6b4b549e-6d58-5472-871b-1b6fc7cc5eda</guid>
   <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/71_Fahzan_Bin_Khalid_og_Tania_Dethlefsen.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/950656b5-7e40-437e-a776-acbe47e94274_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#70 &quot;Jeg får bedre sparring af chatrobotten end mit team&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og i chefpanelet sidder:

 * Malte Houe, direktør og indehaver af Houe Film samt bestyrelsesmedlem i TV MIDTVEST

 * Mette Davidsen-Nielsen, kulturredaktør på Politiken

 * Marlene Holmgaard Fris, administrerende direktør i Andel Energi

Ugens dilemmaer:

 1. Laura spørger, om det nogensinde kan være en god idé at skælde medarbejdere ud.

 2. Karl vil gerne i spil til en rolle som teamleder – men hvordan får han chancen?

 3. Stefan føler, han har mere spændende samtaler med en chatrobot end med sine medarbejdere og lederkollegaer.

Har du selv et ledelses- eller medarbejderdilemma, du vil have cheferne til at diskutere? Send det anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann. En podcast fra Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">a6c1f026-0c88-57a4-b9c9-709a6d5cafae</guid>
   <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/70_Malte_Houe_Marlene_Holmgaard_Friis_Mette_Davidsen-Nielsen.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/57ba09c2-10e3-4413-b6ac-730cdc23bcda_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#69 &quot;Jeg klikker slet ikke med min medarbejder&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og i chefpanelet sidder:

 * Dariush Rezai, administrerende direktør i Sweco Danmark

 * Karsten Lauritzen, administrerende direktør i Danske Advokater

 * Josefine Movin Østergaard, partner i Bruun &amp; Hjejle

Ugens dilemmaer:

 1. Karla er faglig chef for en medarbejder, hun slet ikke klikker med.

 2. Hanna er utilfreds med at få sin gamle chef tilbage efter barsel.

 3. Erik er chef og har en ældre medarbejder, der skyder de unges idéer ned.

Har du selv et ledelses- eller medarbejderdilemma, du vil have cheferne til at diskutere? Send det anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann. En podcast fra Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">503f0561-6337-4355-9b9d-c2d24a3f8cf2</guid>
   <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/69_Dariush_Rezai_Josefine_Movin_Karsten_Lauritzen.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4ed86490-636b-45a0-81b4-ab4591a539a2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Glæd jer til en ny sæson af Tine og cheferne i næste uge</title>
   <description>I næste uge tager vi hul på endnu en sæson af Tine og cheferne. Glæd dig til en masse spændende og måske genkendelige dilemmaer - og til en perlerække af erfarne chefer, der kommer og øser af deres personlige erfaringer.

Husk at du kan skrive dit dilemma og spørgsmål til cheferne@djeof.dk [cheferne@djeof.dk].</description>
   <guid isPermaLink="false">7d851614-e4aa-4209-9b3b-6273f13ef4e2</guid>
   <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/Gld_jer_til_ny_sson.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/76e2ed9b-ec23-44ab-89d1-fa76990f4d30_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#68 Sommerudgave: Når livet følger med på arbejde</title>
   <description>Hvordan balancerer man det personlige og det professionelle? I denne sommerudgave af Tine og cheferne har vi samlet tre dilemmaer fra tidligere programmer, hvor privatlivet trænger sig på i arbejdslivet.

Vi diskuterer:

 * Hvad man stiller op, når medarbejdere efterspørger flere og flere 1:1-samtaler

 * Om – og hvornår – man bør fortælle sin chef, at man stiller op til kommunalvalg

 * Og hvordan man bevarer motivation og mening i et langt arbejdsliv

Du møder:

 * Susanne Dahl, generalsekretær, UNICEF

 * Nikolaj Malchow-Møller, Head of People and Purpose, Deloitte

 * Malte Houe, direktør, Houe Film / projektleder, Ung Kult

 * Marianne Foldberg Steffensen, chef for trafiksikkerhed og cykling, Vejdirektoratet

 * Jakob Frølund, HR Business Partner, Novo Nordisk

 * Pernille Knudsen, viceadm. direktør, Dansk Arbejdsgiverforening.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">35ac8dd6-3025-4560-93a3-00e1a1cdfe62</guid>
   <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/Sommerudsendelse_1._august.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/76e2ed9b-ec23-44ab-89d1-fa76990f4d30_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#67 Sommerudgave: Hvem laver rugbrødsarbejdet?</title>
   <description>I denne sommerudgave af Tine og cheferne dykker vi ned i arbejdets mere usynlige og ubekvemme sider – de opgaver, der skal løses, men som ingen rigtig gider tage.

Vi har samlet tre dilemmaer fra tidligere udsendelser, hvor det handler om:

 * Hvordan man fordeler de kedelige opgaver – uden at skabe konflikter

 * Hvad man som leder stiller op, når én tager æren for andres arbejde

 * Og hvordan man håndterer det, når flere medarbejdere ikke kommer tilbage efter fredagsbøn

Du møder:

 * Nikolaj Malchow-Møller, Head of People and Purpose, Deloitte

 * Mette Davidsen-Nielsen, kulturredaktør og ledelsesmedlem, Politiken

 * Pernille Holbøll, Group Senior Director for AI og Innovation, Better Collective

 * Marianne Foldberg Steffensen, chef for trafiksikkerhed og cykling, Vejdirektoratet

 * Jakob Frølund, HR Business Partner, Novo Nordisk

 * Pernille Knudsen, viceadm. direktør, Dansk Arbejdsgiverforening

 * Mette Wolf, direktør, Folketeatret

 * Lilian Mogensen, bestyrelsesformand og tidligere direktør i ATP

 * Jesper Kronborg, branchedirektør, Dansk Erhverv Transport.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">71267a81-3674-4037-abce-274cc8751bca</guid>
   <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/Sommerudsendelse_25._juli.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:31:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/76e2ed9b-ec23-44ab-89d1-fa76990f4d30_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#66 Sommerudgave: Når mellemlederen kommer i klemme</title>
   <description>I denne sommerudgave af Tine og cheferne sætter vi fokus på mellemlederens svære position. Vi har samlet tre dilemmaer fra tidligere udsendelser, hvor ambitioner, loyalitet og autoritet er på spil.

Du møder blandt andet:

 * En mellemleder med toplederdrømme, som konstant møder glasloftet

 * En chef, der står med fortrolig viden om en mulig medarbejderflugt

 * En nyudnævnt mellemleder, der kæmper med at finde fodfæste og autoritet

Panelet består af:

 * Nikolaj Malchow-Møller, Head of People and Purpose, Deloitte

 * Mette Davidsen-Nielsen, kulturredaktør og ledelsesmedlem, Politiken

 * Pernille Holbøll, Group Senior Director for AI og Innovation, Better Collective

 * Marie Egede, tidligere direktør, Meyers

 * Stine Carsten Kendal, administrerende direktør, Dagbladet Information

 * Søren Kryhlmand, departementschef, Beskæftigelsesministeriet.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">48f75a26-df22-4ddd-b88c-d05f6f5bf470</guid>
   <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/Sommerudsendelse_18._juli.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/76e2ed9b-ec23-44ab-89d1-fa76990f4d30_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#65 Sommerudgave: Om generationskløfter på arbejdspladsen</title>
   <description>Hvordan håndterer man spændinger og forventninger mellem generationer på arbejdspladsen? I denne temaudgave af Tine og cheferne har vi samlet tre dilemmaer fra tidligere programmer, hvor forskellige generationers arbejdsværdier og syn på ledelse støder sammen.

Panelet drøfter blandt andet:

 * Hvad gør man som leder, når man bliver kaldt &quot;boomer&quot; – og det rammer?

 * Hvordan balancerer man ønsket om fleksibilitet med krav om fællesskab og tilstedeværelse?

 * Og hvordan tiltrækker man unge medarbejdere til det offentlige?

Du møder:

 * Marie Egede, tidligere direktør i Meyers

 * Stine Carsten Kendal, administrerende direktør, Dagbladet Information

 * Søren Kryhlmand, tidligere departementschef, Beskæftigelsesministeriet

 * Susanne Dahl, generalsekretær, UNICEF

 * Nikolaj Malchow-Møller, head of people and purpose, Deloitte

 * Malte Houe, direktør, Houe Film

 * Rikke Würtz, kommunaldirektør, Morsø Kommune

 * Marlene Holmgaard Friis, administrerende direktør, Andel Energi

 * Anders Ladekarl, generalsekretær, Røde Kors.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">e6ca2fa3-b630-4f54-b90b-d66b06617cfd</guid>
   <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/Sommerudsendelse_11._juli.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/76e2ed9b-ec23-44ab-89d1-fa76990f4d30_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#64 Sommerudgave: Når AI rykker ind på arbejdspladsen</title>
   <description>Hvordan leder man, når AI banker på døren – og ikke alle er klar til at åbne? I denne sommerudgave af Tine og cheferne samler vi de skarpeste dilemmaer fra tidligere programmer, hvor kunstig intelligens er på spil.

Vi dykker ned i spørgsmål som:

 * Hvordan håndterer man kolleger, der enten stormer frem eller bremser op?

 * Hvordan bevarer man sin dømmekraft i en AI-tid?

 * Og hvordan finder man balancen mellem innovation og ansvar?

Du møder:

 * Kim Kristensen, hofchef for H.M. Dronning Margrethe

 * Nana Bule, bestyrelsesmedlem og rådgiver i Goldman Sachs

 * Pernille Holbøll, Group Senior Director for Innovation og AI, Better Collective

 * Marie Egede, tidligere direktør i Meyers

 * Stine Carsten Kendal, administrerende direktør, Dagbladet Information

 * Søren Kryhlmand, daværende departementschef i Beskæftigelsesministeriet

 * Marianne Foldberg Steffensen, chef for trafiksikkerhed og cykling, Vejdirektoratet

 * Jakob Frølund, HR Business Partner, Novo Nordisk

 * Pernille Knudsen, viceadministrerende direktør, Dansk Arbejdsgiverforening.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">084aabb0-5253-4478-a2e2-ab850440f94e</guid>
   <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/Sommerudsendelse_4._juli.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/76e2ed9b-ec23-44ab-89d1-fa76990f4d30_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fik du hørt? #53 &quot;Min medarbejder forventer fleksibilitet, jeg ikke kan tilbyde&quot;</title>
   <description>Programmet blev udgivet første gang 07.03.2025.

Tine Gøtzsche er vært, og i panelet er: Marianne Dahl, senior advisor inden for Tech hos Boston Consulting Group, Lars Frelle, departementschef i Klima-, Energi, og Forsyningsministeriet, og Sine Egede, udviklingsdirektør i Bikuben Fonden. Dilemmaerne er:

 1. Karen har en ansat, som er blevet enlig mor og efterspørger en fleksibilitet, som Karen har svært ved at tilbyde hende.

 2. Cecilie har for første gang i mange år ikke modtaget en bonus og føler sig nu forbigået og demotiveret.

 3. Michael har overtaget chefstillingen fra én, der har lovet ferie til en lidt for stor andel af de ansatte.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk. Klipper: Louise Hvilshøj Producer: Kathrine Wismann. Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">8f1e420b-6675-455f-a355-c295ea4d2bc9</guid>
   <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/53_Marianne_Dahl_Sine_Egede_Lars_Frelle-Petersem_sommer.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a58d8e9b-b05e-4316-991a-a71686498399_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fik du hørt? #45 &quot;Min neurodivergente medarbejder kræver meget tid&quot;</title>
   <description>Programmet blev udgivet første gang 13.12.2024.



Tine Gøtzsche er vært, og i panelet sidder Brian Mikkelsen, direktør i Dansk Erhverv, Stine Carsten Kendal, direktør på Dagbladet Information, og Lasse Boje Nielsen, direktør i National Enhed for Særlig Kriminalitet.

Dilemmaerne er:

 1. Jens er chef og leder en neurodivergent medarbejder. Han er i tvivl om, hvordan han undgår, at det øgede fokus på den enkelte går ud over de øvrige medarbejdere.
 2. Ane er medarbejder og synes, det er ærgerligt, at cheferne altid går tidligt fra julefrokosten, og spørger, om det bare er noget, hun og kollegerne skal acceptere.
 3. Henriette er ejerleder og har altid har lavet en prisuddeling til sine medarbejdere til den årlige julefrokost, men nu er der så mange, at hun overvejer, om tiden er vokset fra traditionen, og spørger, hvordan hun ellers kan anerkende medarbejderne.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Josefine Kynne

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">9c4b2499-4d3e-4c87-a333-4a7ec774d416</guid>
   <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/45_Brian_Mikkelsen__Stine_Carsten_Kendal_Lasse_Boje_sommer.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8407c223-82ce-40b0-b4fd-8fceaa11dc54_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fik du hørt? #35 &quot;Min kollega irriterer mig helt vildt&quot;</title>
   <description>Programmet blev udgivet første gang 04.10.2024.

Tine Gøtzsche er vært, og i panelet sidder Casper Kirketerp-Møller, CEO hos Clever, Ulrik Wilbek, borgmester i Viborg, og Susanne Lund, chef for trænregimentet i Hæren.

Dilemmaerne er:

 1. Lars er chef i en chefgruppe, hvor samarbejdet er svært lige nu, og spørger, om det kan fikses og hvordan.

 2. Christina er rigtig træt af en kollega, der bruger enormt lang tid på at komme i gang med arbejdsdagen - der skal lige lægges makeup og spises morgenmad - og Christina er usikker på, om hun skal sige noget til chefen.

 3. Ida synes ikke, at hendes med-ejerleder reklamerer nok for virksomheden på sociale medier. Kan hun kræve, at han også tager teten og præsenterer virksomheden udadtil?

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Josefine Kynne

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">548f673f-6dcb-42ca-adf5-dc6fa4defce6</guid>
   <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/35_Ulrik_Wilbek_Casper_Kirketerp-Mller_Susanne_Lund_sommer.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a8649636-7950-4127-a952-b35a38edae48_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fik du hørt? #30 &quot;Hyggen har taget overhånd i mit team&quot;</title>
   <description>Programmet er udgivet første gang 30.08.24.

Tine Gøtzsche er vært, og panelet er Marie Højriis Storkholm, cheflæge på Horsens Sygehus på afdelingen for fødsler og kvindesygdomme, Frederik Wiedemann, kulturdirektør i Tivoli, og Christine Brochdorf, selvstændig i rådgivningsvirksomheden Fleksibel Fremtid og forhenværende kommunaldirektør.

Dilemmaerne er:

 1. Martin er chef i en offentlig styrelse og har en leder, der har et rigtig dårligt ry for ikke at lytte, feedbacke og tager æren for andres arbejde.
 2. Thomas er medarbejder og spørger, hvornår han skal indvie sin chef i sit bogprojekt, som kommer til at ligge uden for arbejdstiden, men nok kommer til at æde en del tid.
 3. Mogens er ny leder i en sundhedsfaglig organisation, hvor chefen spørger, hvordan de skal rette op på en udbredt hyggekultur og højt sygefravær.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Josefine Kynne

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">70fdeabb-082b-4e16-b2f8-c13d5da64ab0</guid>
   <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/30_Marie_Storkholm_Frederik_Wiedemann_Christine_Brochdorf_sommer.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0460d7e0-7255-4546-8039-c99fc943e0c1_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fik du hørt? #15 &quot;Jeg har fået en kritisk ledermåling - hvordan kommer jeg videre?&quot;</title>
   <description>Programmet blev første gang udgivet 26.04.24.

Tine Gøtzsche er vært og panelet er: Susanne Stormer, partner og chef for bæredygtighed i PwC, Sara Lynge Skovhede, Equality, diversity &amp; inclusion leader incl. health &amp; wellbeing IKEA DK, Jonas Lindholm, direktør i tænketanken Mandag Morgen og Altinget ARENA.

Dilemmaerne er:

 1. Brian har fået en kritisk ledermåling og ved ikke, hvordan han skal tackle det - hverken indadtil eller udadtil.

 2. Ida er i tvivl om, hvordan hun kan skrive jobansøgninger til jobs, hvor hun ikke synes, hun har alle kompetencerne, der efterspørges.

 3. Frederiks medarbejdere bruger deres private sociale medier som ambassadører for virksomheden og ikke altid lige i den rette tone.

Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">53319d6d-ae49-4440-87bc-a30e0a05b0da</guid>
   <pubDate>Fri, 30 May 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/15_Sara_Lynge_Skovhede_Jonas_Lindholm_Susanne_Stormer.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ba1d6f9b-1bf3-4caa-8f9e-3bc548e7143e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#63 &quot;Min medarbejder har en meget usikker udstråling&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og i panelet er Rane Willerslev, direktør for Nationalmuseet, Nina Helk, administrerende direktør for Realdania og Susanne Stormer, partner og chef for bæredygtigheds-ydelser hos PwC.

Dilemmaerne er:

1. Arne er leder for teamlederen John, der fremstår usikker over for sine ansatte. Arne er i tvivl, om han skal italesætte det og forsøge at hjælpe ham med sin usikkerhed.

2. Jonas drømmer om at blive leder, men har svært ved at få det til at ske inden for sit kommunale område og overvejer derfor at skifte felt.

3. Nora leder en tech-virksomhed og er bekymret for virksomhedens sårbarhed over for strømsvigt og digitale nedbrud, men vil heller ikke piske en stemning op på arbejdspladsen.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">449cdd7c-49d8-417c-a269-b40d35796c63</guid>
   <pubDate>Fri, 23 May 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/63_Nina_Kovsted_Helk_Rane_Willerslev_Susanne_Stormer.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6c488dbe-0652-494a-85c1-2ecb16c5b698_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#62 &quot;Mine medarbejdere kræver mange 1:1 samtaler&quot;</title>
   <description>Tine Gøtszche er vært, og i panelet er Susanne Dahl, generalsekretær i UNICEF, Nikolaj Malchow-Møller, head of people and purpose i Deloitte, og Malte Houe, direktør og indehaver af Houe Film, projektleder i Ung Kult og bestyrelsesmedlem i TV MIDTVEST.

Dilemmaerne er:

1. Anders oplever, at de yngre medarbejdere kræver mange 1:1 samtaler, og spørger panelet, hvordan man får sat nogle gode rammer for samtalerne.

2. Krista har landet drømmejobbet, men glemt at fortælle sin nye arbejdsgiver, at hun stiller op til kommunalvalget.

3.Frederik skriver ind om sine yngre medarbejdere, der kræver meget fleksibilitet og gerne vil flytte møder, så det passer ind i deres hjemmearbejde.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">18a27f9d-9c33-4d95-aca1-e5d51e0f70cb</guid>
   <pubDate>Fri, 16 May 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/62_Malte_Houe_Susanne_Dahl_Nikolaj_Malchow_Mller.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5f5494fe-bb14-4ccb-88c1-845e230eb97c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#61 &quot;Hvordan holder jeg mig skarp som leder hele arbejdslivet&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og i panelet er: Marianne Foldberg Steffensen, chef for trafiksikkerhed og cykling hos Vejdirektoratet, Jakob Frølund, HR Business Partner hos Novo Nordisk, og Pernille Knudsen, viceadministrerende direktør i Dansk Arbejdsgiverforening.

Dilemmaerne er:

Karina skriver som repræsentant for en ledergruppe, fordi hun føler, at deres nye kollega er meget forhippet på at indføre AI-løsninger.

Amalie skriver ind, fordi hun føler hendes mandlige kollega får credit for alt det arbejde, som hun står for.

Adam overvejer, hvordan man holder sig skarp hele arbejdslivet, når man føler sig mere erfaren end de fleste af underviserne i kursuskatalogerne.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">28378b64-f207-48fb-9059-2f8d6aa8ddf4</guid>
   <pubDate>Fri, 09 May 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/61_Pernille_Knudsen_Jakob_Frlund_Marianne_Steffensen.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49620970-9400-4fa8-9fd8-eb518a9fbbee_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#60 &quot;Jeg har lavet en eklatant fejlansættelse&quot;</title>
   <description>Tine Gøtszche er vært, og i panelet er Kim Kristensen, hofchef for Hendes Majestæt Dronning Margrethe, Nana Bule, bestyrelsesmedlem og rådgiver i investeringsbanken Goldman Sachs, og Pernille Holbøll, Group senior director for Innovation og AI hos Better Collective.

Dilemmaerne er:

Dan har overhørt en lederkollegas manglende interesse for at sætte sig ind i AI. Han er bekymret over, hvilken betydning det kan have for arbejdspladsen, og hvor meget de som ledere skal sætte sig ind i AI.

Katinkas arbejdsplads har takket ja til en dårligt betalt opgave, som er landet på hendes bord. Nu kæmper hun med at balancere mellem at levere, hvad kunden forventer, og hvor meget tid hun skal lægge i projektet.

Victoria ved ikke, hvad hun skal stille op med den nyansatte, som var fantastisk til ansættelsessamtalen, men nu har ændret karakter og ikke passer ind på arbejdspladsen.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Jim W. Nielsen.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">f8eedfff-636d-4f96-8bb9-7177fddd00de</guid>
   <pubDate>Fri, 02 May 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/60_Kim_Kristensen_Nana_Bule_Pernille_Holbll.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f228dd9-00cb-432f-ba2a-43bc2906372b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#59 &quot;Jeg tror, min chefkollega kæmper med alkoholmisbrug&quot;</title>
   <description>Tine Gøtszche er vært og i panelet er Maria Rørbye Rønn, generaldirektør i DR, Tania Dethlefsen, direktør hos Danske Hospitalsklovne, og Anders Ladekarl, generalsekretær for Røde Kors i Danmark.

Dilemmaerne er:

Lillian er blevet bedt af en kunde om at flytte en medarbejder fra et projekt, og hun er nu i tvivl om, hvorvidt hun skal forflytte vedkommende eller finde en anden løsning.

Mark synes, at chefen på hans nye arbejdsplads blander sig for meget i hans arbejde, og oplever generelt, at chefen lyver og overdriver.

Vincent er blevet gjort opmærksom på sin chefkollegas mulige alkoholmisbrug og ved ikke, hvordan han skal håndtere situationen.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Jim W. Nielsen. Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">da1b424a-1342-4346-a36f-c44174cd8300</guid>
   <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/59_Marie_Rrbye_Rnn_Anders_Ladekarl_Tania_Detelfsen.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/54079301-2691-4e2d-a1c7-e699a0a0bb2d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sigge Winther Nielsen tog sit livs vildeste spring</title>
   <description>Tine og cheferne holder påskeferie. Vi vil derfor varmt anbefale at lytte til Djøfs podcast 'Nyt Kapitel' om at skifte spor senere i karrieren. God fornøjelse!

Sigge Winther Nielsen har altid været vant til at tage store spring i karrieren - fra journalist og forsker og til direktør i Djøf. Men intet har været lige så udfordrende som at forlade Djøf for at stifte Institut for Vilde Problemer.

I denne episode fortæller Sigge, hvordan han gik fra at være direktør til at starte forfra med en vision om at løse samfundets mest komplekse udfordringer. Hør om de svære valg, han måtte træffe, om arbejdet med at udvikle en banebrydende model, der forener data og praktikere, og om den personlige pris, han har betalt for at følge sin drøm.

Vært: Mette Walsted Vestergaard

Klipper: Mathilde Carlsen

Tilrettelægger: Matilde Sigersted

Producer: Kathrine Wismann

Musik: Christian Schødts-Sørensen

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">87949b27-e015-41ea-a5a5-898b6fa4d826</guid>
   <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/Sigge_Winther_Nielsen_2025_01_21.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:44</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2b16b656-0297-4a02-a2f9-a4dcac7eaf89_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#58 &quot;Mit arbejdsliv føles meningsløst&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og i panelet er: Jesper Theil Thomsen, direktør &amp; medstifter af Soundboks, Lars Sandahl, administrerende direktør i Dansk Industri, og Karina Petersen, vicedirektør i Rådet for Sikker Trafik.

Dilemmaerne er:

 1. Jennie er blevet i tvivl, om hun har lyst til at blive ved med at arbejde i en branche, der ikke bidrager positivt.

 2. Asmus er træt af sin teamkoordinator, der vil bestemme, selv om han er på nedsat tid.

 3. Astrid har flere unge medarbejdere med diagnoser, som hun gerne vil tage hensyn til i sit lederskab. Men hun er i tvivl om, hvad hun kan tillade sig at spørge ind til, og hvordan hun bedst kan håndtere situationen, når hun først bliver opmærksom på det efter ansættelsen.



Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">5e52ce8e-a73e-436f-b464-3417d8cc10b2</guid>
   <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/58_Jesper_Theil_Thomsen_Lars_Sandahl_Karina_Petersen.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0740985b-c684-469c-a592-c92c8c481999_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#57 &quot;Jeg bliver forstyrret af min lederkollega, der ikke bruger bh&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og i panelet er: Mads Friis, administrerende direktør i McDonalds Danmark, Heidi Boye, administrerende direktør i Aarstiderne, og Karsten Lauritzen, administrerende direktør i Danske Advokater. Dilemmaerne er:

 1. Patricia, der skriver ind om sin nye lederkollega, der går uden bh

 2. Casper, der har fået nye salgskollegaer, der larmer

 3. Eske, der skal holde en jubilæumstale for en medarbejder, han har et lidt anstrengt forhold til



Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk [cheferne@djoef.dk].

Klipper: Louise Hvilshøj. Producer: Kathrine Wismann. Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">29b25796-160c-4c38-84f5-e49cbb1ed1a8</guid>
   <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/57_Heidi_Boye_Mads_Friis_Karsten_Lauritzen.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/30e356ed-d9a7-4818-8f07-865101d842ff_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#56 &quot;Er det et problem, at vores direktion kun består af kvinder?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og i panelet er: Marie Højriis Storkholm, cheflæge på Horsens sygehus på afdelingen for fødsler og kvindesygdomme, Susanne Branner Jespersen, sekretariatschef hos LGBT+ Danmark, og Henrik Vestergaard Stokholm, rektor på Niels Steensens Gymnasium. Dilemmaerne er:

 1. Efter sidste fyringsrunde har Tue svært ved at nå alle sine arbejdsopgaver og samtidig leve op til sine forpligtelser som leder.

 2. Kagekulturen har taget overhånd på Ursulas arbejde og gør det svært for hende at tabe sig.

 3. Caroline ønsker diversitet i direktionen, som lige nu kun består af kvinder.

Klipper: Louise Hvilshøj Producer: Kathrine Wismann. Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf</description>
   <guid isPermaLink="false">eff3c625-5315-4a78-a6bd-53296ca5fd41</guid>
   <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/56_Henrik_Stokholm_Marie_Storkholm_Susanne_Branner.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c3a5d6a6-d03b-40dd-b51b-c48619170cae_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#55 &quot;Jeg er blevet forelsket i en yngre medarbejder&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og i panelet er: Søren Wille, administrerende direktør hos Teknik- og Miljøforvaltningen i Københavns Kommune, Alfred Josefsen, direktør i Alma og Ene Wolfsberg, direktør i FGU Syd- og Midtfyn. Dilemmaerne er:

 1. Naja har ansvaret for at styre og udvikle virksomhedens ledergruppe, men oplever modstand og manglende engagement.

 2. Emma er i tvivl om hun skal søge en intern drømmestilling, og hvor ærlig hun skal være, hvis hun vælger at søge den.

 3. Kalle er blevet forelsket i en ansat og ved ikke, hvordan han skal håndtere det.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk [cheferne@djoef.dk]. Klipper: Louise Hvilshøj Producer: Kathrine Wismann. Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">f465498a-bb01-414a-a8b6-5aa7702863c1</guid>
   <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/55_Alfred_Josefsen_Ene_Wolfsberg_Sren_Wille.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e773b70-2209-43cc-a4a4-3abe816181e7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#54 &quot;Jeg er blevet degraderet fra chef til medarbejder&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og i panelet er: Morten Bæk, partner i Implement Consulting Group, Sara Lynge Skovhede, Global DEI Manager hos Novonesis og Rane Willerslev, direktør for Nationalmuseet.

Dilemmaerne er:

 1. Finn er blevet degraderet og gået ned i løn og overvejer nu at sige sin stilling op.
 2. Hanne vil gerne dele ud af sine perspektiver på velfærdsstaten, men er bange for at fremstå for kritisk over for sin arbejdsplads.
 3. Jan har fået at vide, at en af hans konsulenter er transkønnet, og ved nu ikke, hvad han skal stille op med den viden.

Klipper: Louise Hvilshøj

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf</description>
   <guid isPermaLink="false">6763475c-1838-4f73-bd77-7adadd039dd2</guid>
   <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/54_Morten_Bk_Rane_Willerslev_Sara_Lynge_Skovhede.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43214b6d-c9cb-4365-bdc1-a9e9fa5a2f10_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#53 &quot;Min medarbejder forventer fleksibilitet, jeg ikke kan tilbyde&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og i panelet er: Marianne Dahl, senior advisor inden for Tech hos Boston Consulting Group, Lars Frelle, departementschef i Klima-, Energi, og Forsyningsministeriet, og Sine Egede, udviklingsdirektør i Bikuben Fonden. Dilemmaerne er:

 1. Karen har en ansat, som er blevet enlig mor og efterspørger en fleksibilitet, som Karen har svært ved at tilbyde hende.

 2. Cecilie har for første gang i mange år ikke modtaget en bonus og føler sig nu forbigået og demotiveret.

 3. Michael har overtaget chefstillingen fra én, der har lovet ferie til en lidt for stor andel af de ansatte.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk. Klipper: Louise Hvilshøj Producer: Kathrine Wismann. Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">36d9a0c8-ea3a-4946-801f-f9ec1bda6f89</guid>
   <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/53_Marianne_Dahl_Sine_Egede_Lars_Frelle-Petersem.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d7cc3d3a-d6e4-45f6-a43d-5ba5f24ce8e4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#52 &quot;Min ledelseskollega smed mig under bussen&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og panelet er Mette Davidsen-Nielsen, kulturredaktør på Politiken, Casper Kirketerp-Møller, stifter og direktør i Clever, og Marianne Foldberg Steffensen, chef for trafiksikkerhed og cykling hos Vejdirektoratet. Dilemmaerne er:
 1. Lasse føler sig smidt under bussen af sin lederkollega og har mistet tilliden til ham.

 2. Esther har til en MUS-samtale fået lovning på en lønstigning, som virksomheden nu ikke har råd til alligevel.

 3. Jeppe vil gerne vise interesse i sine ansatte, men er i tvivl om, hvor grænsen går i forhold til samtaleemner.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk. Klipper: Louise Hvilshøj Producer: Kathrine Wismann. Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">b317cdf2-b268-404f-a5b4-8351a07381cb</guid>
   <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/FINAL_Mette_Davidsen-Nielsen_Casper_Kirketerp-Mller_Marianne_Steffensen.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/86ce6af2-213c-4eeb-8376-2c496d5e1d1e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#51 &quot;Bør jeg gribe ind når medarbejderne diskuterer Israel/Palæstina?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og i panelet er: Josefine Movin, Partner i Bruun og Hjejle, Mette Harbo, Direktør i Center for IT og Medicoteknologi i Region Hovedstaden og Frederik Wiedemann, Kulturdirektør i Tivoli.

Dilemmaerne er:

 1. Esben er bæredygtighedschef, men er selv frustreret over, at bæredygtighedsprofilen på hans arbejdsplads virker mere som proforma og han savner handling bag ordene.

 2. Tilde er træt af som studentermedhjælper at føle sig som kontor-mor

 3. Mads oplever højspændte diskussioner om Israel/Palæstina konflikten mellem medarbejderne i pausen og er i tvivl om han skal blande sig som chef.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Louise Hvilshøj

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">764f7af7-d86d-4d7c-a407-c2e39734f686</guid>
   <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/51_Mette_Harbo_Frederik_Wiedemann_Josefine_Movin.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ec57d6e-ef9e-46de-8eae-260f8662f331_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#50 &quot;Kan jeg ændre alkoholkulturen på arbejdet uden at fremstå hellig?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og panelet er Stine Carsten Kendal, adm. direktør for Dagbladet Information, Lasse Boje, politidirektør i National enhed for Særlig Kriminalitet, og Camilla Blicher Simonsen, vicekoncerndirektør for salg og kunderelationer hos DLG.



Dilemmaerne er:

 1. Clara er chef og utilfreds med bestyrelsens nye forperson, som blander sig for meget i hendes arbejdsopgaver.

 2. Sebastian er medarbejder og skal flytte til Aarhus. Nu vil han gerne foreslå sin chef at flytte sit arbejde til afdelingen der, men ikke ved, hvordan han skal foreslå det for chefen.

 3. Terese er chef og mener, at alkoholkulturen fylder for meget på hendes arbejdsplads, men er bange for at fremstå som &quot;hellig&quot;, når hun forsøger at komme med alternativer.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Louise Hvilshøj

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">405fa4a7-27e9-4168-99ae-d169e9eb2358</guid>
   <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/50_Camilla_Blicher_Simonsen_Lasse_Boje_Nielsen_Stine_Carsten_Kendal.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/19733395-634c-4186-be6c-550d83f606dc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#49 &quot;Hvordan griber jeg bedst fyringsrunden an?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og i panelet sidder: Julie Elm Vig Albertsen, direktør i Styrelsen for Undervisning og Kvalitet, Jakob Frølund, HR Business Partner hos Novo Nordisk, og Susanne Stormer, partner og chef for bæredygtigheds-ydelser hos PwC.

1. Valdemar står over for at skulle fyre en række medarbejdere og er i tvivl om, hvordan han kan håndtere situationen bedst muligt. 2. Katrine ønsker at gå ledelsesvejen, men føler, at arbejdsgivere sætter erfaring over potentiale. 3. Jeanette synes, at den ensidige fodboldsnak blandt hendes ansatte kan virke ekskluderende over for dem, der ikke deler interessen, og er i tvivl, om hun bør gribe ind.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Louise Hvilshøj

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">1badd2ef-0ba5-442b-a020-1cc463f9cd58</guid>
   <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/49_Jakb_Frlund_Susanne_Stormer_Julie_Elm_Vig_Alberten.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8982a962-6fd2-42d4-9a6b-49f70f9b6c67_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#48 Direktørens dårlige mødeledelse ødelægger vores chefmøder&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og i panelet sidder Marlene Holmgaard Friis, direktør i Andel Energi, Lasse Andersen, direktør i GRØD og Willy Feddersen direktør i Næstved kommune.

Dilemmaerne er:

 1. Stefan er chef og bakser med en direktør der har en meget afslappet mødeledelse.

 2. Peter har landet sit drømmejob, men ret hurtigt har fået en fornemmelse af en træls arbejdskultur, når det kommer til arbejdstid.

 3. Line er chef og nysgerrig på om panelet leder med hjerte, hjerne eller mavefornemmelser og hvordan man sørger for at finde den rette balance mellem de tre.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Louise Hvilshøj

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">3fe9614b-9a85-44e5-8a8e-f0685542a002</guid>
   <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/48_Lasse_Andersen_Marlene_Holmgaard_Friis_Willy_Feddersen.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/744ff837-2506-40fc-bec6-5d084ba8a0ad_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#47 &quot;Min arbejdsplads tager ikke overgangsalderen alvorligt&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og i panelet sidder Mikala Kreiser, stabschef i PET, Mads Byder, direktør i kommunikationsbureauet Help, og Rikke Würtz, direktør i Morsø Kommune.

Dilemmaerne er:

 1. Christoffer spørger, hvordan man som leder får folk til at arbejde bedre sammen som team, når de kommer med forskellige baggrunde og ikke er vant til det flade, danske hierarki.
 2. Selma har ramt overgangsalderen hårdt og er kommet tilbage, men hun sidder tilbage med en følelse af, at arbejdspladsen ikke rigtig kan rumme hende eller andre i samme situation, og spørger, hvordan hun kan tage overgangsalder op som emne på sin arbejdsplads.
 3. Henrik spørger, om drømmetydning og &quot;breathwork&quot; kan bruges til at blive en bedre leder.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Louise Hvilshøj

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">6b7cf0dd-a82b-4855-a057-66ea3e5cccfe</guid>
   <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/47_Mads_Byder_Rikke_Wrtz_Mikala_Kreiser.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d9f9ed0a-6ee1-4a28-9c3a-54a3b0848c23_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#46 &quot;Min medarbejder er rasende, fordi hun ikke fik en fratrædelsesordning&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og i panelet sidder Mette Wolf, direktør på Folketeatret, Lilian Mogensen, bestyrelsesformand i Rejsekort A/S, forfatter og tidligere direktør i ATP og Jesper Kronborg, branchedirektør for Dansk Erhverv Transport.

Dilemmaerne er:

 1. Marianne er chef og har en meget utilfreds, ældre medarbejder, som ikke har fået den ønskede fratrædelsesordning lige som flere af hendes kollegaer.

 2. Tommy er medarbejder og drømmer om en lederkarriere. Han spørger panelet om det er realistisk samtidig at være en nærværende far til sine to små børn.

 3. Anders er chef og har medarbejdere, der ikke kommer tilbage efter fredagsbønnen og det er flere andre medarbejdere utilfredse med.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Louise Hvilshøj

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">cf5be364-636e-4346-b718-5afd5a47e7bf</guid>
   <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/46_Lilian_Mogensen_Mette_Wolf_Jesper_Kronborg.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b1207742-2812-43a6-acd0-58fb2378dd7c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#45 &quot;Min neurodivergente medarbejder kræver meget tid&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og i panelet sidder Brian Mikkelsen, direktør i Dansk Erhverv, Stine Carsten Kendal, direktør på Dagbladet Information og Lasse Boje Nielsen, direktør i National Enhed for Særlig Kriminalitet.

Dilemmaerne er:

 1. Jens er chef og leder en neurodivergent medarbejder. Han er i tvivl om, hvordan han undgår, at det øgede fokus på den enkelte går ud over de øvrige medarbejdere.
 2. Ane er medarbejder og synes, det er ærgerligt, at cheferne altid går tidligt fra julefrokosten, og spørger, om det bare er noget, hun og kollegerne skal acceptere.
 3. Henriette er ejerleder og har altid har lavet en prisuddeling til sine medarbejdere til den årlige julefrokost, men nu er der så mange, at hun overvejer om tiden er vokset fra traditionen og spørger, hvordan hun ellers kan anerkende medarbejderne.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Josefine Kynne

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">0cfa942a-0a46-463c-981b-9df457756d8e</guid>
   <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/45_Brian_Mikkelsen__Stine_Carsten_Kendal_Lasse_Boje.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3bfb1367-cd1d-4cab-8aa1-c3c4ecf9f2a2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#44 &quot;Bør jeg sige op efter julefrokosten?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og i panelet sidder Tania Dethlefsen, direktør i Danske Hospitalsklovne, Alfred Josefsen, bestyrelsesformand og tidligere direktør i Irma og Mette Davidsen-Nielsen, kulturredaktør på Politiken.

Dilemmaerne er:

 1. Michelle har til julefrokosten fået bekræftet, at chefen er forelsket i hende, og det er gengældt. Bør hun sige op?

 2. Kalle har en kollega, som hverken ham eller kollegaerne kan holde ud. Hvordan får de talt med chefen om det?

 3. Søren spørger, om det virkelig er nødvendigt at definere et personligt ledelsesgrundlag for at være en god chef?

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Josefine Kynne

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">3d91001d-9df7-48d5-bc8d-ee131949a91c</guid>
   <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/44_Alfred_Josefsen_Tania_Detlefsen_Mette_Davidsen_Nielsen.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d3c5b1f2-43f7-4b90-8e09-07f48e513617_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#43 &quot;Min faglige dømmekraft bliver påvirket af medarbejderen&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og i panelet sidder Susanne Stormer, partner og chef for bæredygtighedsydelser i PwC, Susanne Dahl, generalsekretær i Unicef og Nikolaj Malchow-Møller head of people and purpose i Deloitte.

Dilemmaerne er:

 1. Anna er chef og synes, at det er svært at stole på sin faglige dømmekraft i konflikter, fordi hun bliver påvirket af relationen til medarbejderen.

 2. Tanja er medarbejder og har opdaget at hun over tid er blevet den sure, brokkende kollega og medarbejder.

 3. Jan er chef Jan og sætter en ære i ikke at fyre og spørger, om det ikke kan være en god kompetence at have.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Josefine Kynne

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">3745bf7d-c8c2-4488-af38-a5bc97b198d4</guid>
   <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/43_Susanne_Stormer_Susanne_Dahl_Nikolaj_Malchow_Mller.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f56a1f2b-3b4c-4acc-8bdd-55d56254e45f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#42 &quot;Hvordan tiltrækker vi yngre medarbejdere?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og i panelet sidder Rikke Würtz, kommunaldirektør i Morsø kommune, Marlene Holmgaard Friis, administrerende direktør i Andel Energi og Anders Ladekarl, generalsekretær i Røde Kors.

Dilemmaerne er:

Theis er leder i det kommunale og spørger hvordan de tiltrækker flere unge kandidater og får dem til at blive.

Liva er presset over arbejdsmængden i sin praktikstilling og føler, at hun og hendes medpraktikanter presser hinanden til at arbejde mere og mere.

Pernille spørger hvilken kandidat hun skal gå med til en ny stilling der kræver hun rykker snart. Den mest lovende kandidat skal dog på barsel snart.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Josefine Kynne

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">1a97f9e8-6c0a-4a9c-8e3e-3c937bec831f</guid>
   <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/42_Marlene_Holmgaard_Friis_Anders_Ladekarl_Rikke_Wurtz.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9ce5391-4f91-425e-8b78-5cd38309a834_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#41 &quot;Min medarbejder har været illoyal til et kundemøde&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og i panelet sidder Mads Friis, CEO i McDonalds Danmark, Ida Fabricius Bruun, CEO i Alkohol og Samfund, og Sara Lynge Skovhede, Inclusion, Equity og Inclusion Lead i Novonesis.

Dilemmaerne er:

 1. Michael har en medarbejder, der (muligvis) har opført sig illoyalt til et kundemøde og spørger, hvorvidt han skal tage det op direkte, undersøge det nærmere eller lade det ligge.

 2. Ghita er medarbejder og spørger, hvor meget man skal involvere chefen i lægetider og psykologtider.

 3. Johanne spørger, om hun har en problematisk kønsbalance med sine mange kvindelige medarbejdere, og hvad hun kan gøre ved den.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Josefine Kynne

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">b8954815-93fe-41a3-ac64-89c39ff34889</guid>
   <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/41_Mads_Friis_Ida_Fabricius_Bruun_Sara_Lynge_Skovhede.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f3f2645-ac7a-4b2a-accd-64ae6be8679d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#40 &quot;Mine to medarbejdere trives ikke med hinanden&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og panelet er: Sine Egede, udviklingsdirektør i Bikubenfonden, Søren Wille, administrerende direktør i Teknik og Miljøforvaltningen i Københavns Kommune og Jonas Dahl, regionsdirektør i Region Midtjylland.

 1. Henrik har to medarbejdere, der ikke trives med hinanden og spørger, hvordan han skal tackle det.

 2. Maria spørger, om det er en dårlig idé at søge job internt i organisationen,da hun er i tvivl om det sender et underligt signal i forhold til hendes nuværende stilling.

 3. Ida synes ikke, at hendes med-ejerleder reklamerer nok for virksomheden på sociale medier og spørger om hun skal presse ham til det for virksomhedens skyld.

Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">0e929111-1d7a-4973-a2e6-ab7ea5ddb094</guid>
   <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/40_Sine_Egede_Sren_Wille_Jonas_Dahl.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5653ec78-9076-4b8b-a2f7-80cf2b3406db_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#39 &quot;Skal jeg vente med at annoncere min graviditet, til jeg har fået jobbet?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og i panelet sidder Frederik Wiedemann, kulturdirektør i Tivoli, Susanne Stormer, partner og chef for bæredygtighedsydelser i PwC og Jan Grunnet, advokat og stifter af Cortek Law og LEJKA.dk.

Dilemmaerne er:

1. Heidi er leder og har fået en vis metaltræthed når det kommer til modtagelse af nye praktikanter. Hvordan bevarer hun motivationen?

2. Liv er medarbejder og spørger om en klassiker - nemlig om hvornår man fortæller om sin graviditet, når man går til jobsamtaler.

3. Magnus har en nonbinær medarbejder der bruger pronominerne de/dem, men også en muslimsk medarbejder der insisterer på at bruge han/hun. Hvis behov skal han tilgodese?

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Josefine Kynne

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">e4b83735-39ac-4def-b8c7-d3d65cd60d71</guid>
   <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/39_Susanne_Stormer_Frederik_Wiedemann_Jan_Grunnet.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2534a4ff-c411-4365-902d-8d4c11ed41fd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#38 &quot;Min medarbejder har mange sygedage&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og panelet er: Vicedirektør i Rådet for Sikker Trafik Karina Petersen, departementschef i Beskæftigelsesministeriet Søren Kryhlmand samt direktør i Sinatur Hotel og Konference Claus Nielsen.

 1. Knud har været nede med stress og efterfølgende har fået direktørjob. Han går stadig til psykolog, men har fundet på en lille løgnehistorie omkring hvorfor han nogle gange smutter fra arbejdet. Hvordan kommer han ud af det?
 2. Josefine er medarbejder og føler ikke, at hun er blevet sat ordentligt ind i sit nye arbejde og ved ikke, hvad hun skal gøre ved det.
 3. Henrik er chef i it-branchen, og har en medarbejder med mange sygedage som vedkommende pådrager sig i forbindelse med sin fritidshobby.

Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Josefine Kynne.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">4ab6b2df-8313-41b9-bb49-0bbd31fbf383</guid>
   <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/38_Claus_Nielsen_Karina_Petersen_Sren_Kryhlmand.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:38:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f56fe795-8c2b-45af-9cdd-77e673520745_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#37 &quot;Hvordan bliver jeg bedre til at feedbacke?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og i panelet sidder Julie Elm Vig Albertsen direktør i Styrelsen for Undervisning og Kvalitet, Mette Raun Fjordside direktør i Alzheimerforeningen og Alfred Josefsen bestyrelsesformand og tidligere direktør i Irma.

 1. Maria kæmper med at give feedback og har en chefkollega der er vildt god til det. Nu presser chefen på i forhold til at Maria også skal blive god til det.
 2. Casper spørger, om man kan melde sig syg, når man har kærestesorg.
 3. Karina er chef i byggebranchen, og har svært ved at skabe en god kultur, fordi medarbejderne er spredt ud på mange lokationer og spørger hvordan hun skaber en stærkere tilknytning og loyalitet til virksomheden, når medarbejderne arbejder så langt væk fysisk.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Josefine Kynne

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">0ae3c34e-94c7-4213-bfca-ad4c99eb9dee</guid>
   <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/37_Alfred_Josefsen_Mette_Raun_Fjordside_Julie_Vig_Elm_Albertsen.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/981649d6-321f-46d0-9cf2-c070c7a1db64_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#36 &quot;Vil det skade min karriere at tage orlov?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og i panelet sidder Morten Bæk, partner i Implement Consulting Group, Mette Wolf, direktør på Folketeatret og Henrik Stokholm, rektor på Niels Steensens Grundskole og Gymnasium.

Dilemmaerne er:

 1. 1. Jonas er chef og i tvivl om, hvordan han kan tale med sin kvindelige medarbejder om fremtidige børn.
    
    2. En tvivlendle jurist skriver ind om det vil skade vedkommende at tage en pause i karrieren.
    
    3. Omar spørger, hvor meget han skal blande sig i medarbejdernes sociale liv, da det kun er nogle af dem der ses privat.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Josefine Kynne

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">44bcc094-d5b9-49f0-9213-c8401298ffb5</guid>
   <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/36_Morten_Bk_Mette_Wolf_Henrik_Stokholm.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/82bd9c3d-44ca-45cf-9e7a-160f503aef58_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#35 &quot;Min kollega irriterer mig helt vildt&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og i panelet sidder Casper Kirketerp-Møller, CEO hos Clever, Ulrik Wilbek Borgmester i Viborg og Susanne Lund chef for trænregimentet i Hæren.

Dilemmaerne er:

 1. Lars er chef i en chefgruppe, hvor samarbejdet er svært lige nu og spørger om det kan fikses og hvordan.

 2. Christina er rigtig træt af en kollega, der bruger enormt lang tid på at komme i gang med arbejdsdagen - der skal lige lægges makeup og spises morgenmad - og Christina er usikker på, om hun skal sige noget til chefen.

 3. Ida synes ikke at hendes med-ejerleder reklamerer nok for virksomheden på sociale medier. Kan hun kræve, at han også tager teten og præsenterer os virksomheden udadtil?

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Josefine Kynne

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">e41413a9-bafa-4df5-b47b-c192ef892163</guid>
   <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/35_Ulrik_Wilbek_Casper_Kirketerp-Mller_Susanne_Lund.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0a7802ff-d24e-4e42-bd71-5cce2f3b0ca7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#34 &quot;Jeg har fået et mindre job, og mine medarbejdere keder mig&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og panelet er: Josefine Movin partner hos Bruun &amp; Hjejle, Karsten Lauritzen, branchedirektør for DI transport og logistik og Marianne Dahl, Managing Director og partner hos Boston Consulting Group.

 1. Cecilie har efter en lang lederkarriere på højt plan, har landet et mindre job, der keder hende.
 2. Anders vil gerne have et ledelsesjob, men ved ikke hvordan han bedst signalerer det
 3. Mette har et problem med kraftig parfume fra en medarbejder på kontoret

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Josefine Kynne

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">d54139b6-2799-4e2c-893d-2e090f18cac4</guid>
   <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/34_Karsten_Lauritzen_Marianne_Dahl_Josefine_Movin.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0a247973-5809-4118-91d4-d0ae97c5d9a8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#33 &quot;Hvordan kommer jeg ind i topledelsen?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og panelet er: Nikolaj Malchow-Møller, Head of People and Purpose hos Deloitte, Mette Davidsen-Nielsen, kulturredaktør og medlem af ledelsen hos Politiken, og Pernille Holbøll, Group Senior Director for Ai og Innovation hos Better Collective.

 1. Jacob er mellemleder og vil gerne ind i topledelsen, men føler konstant, at han rammer et loft.
 2. Jannik er medarbejder og spørger, hvorfor de kedelige opgaver altid havner hos ham.
 3. Rikke har hørt fra en bekendt, at en nøglemedarbejder har søgt job hos konkurrenten.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Josefine Kynne.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">8403befe-f4f1-41bb-afb0-f16c0563cbed</guid>
   <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/33_Pernille_Holbll_Mette_Davidsen-Nielsen_Nikolaj_Malchow-Mller.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6d0ef196-9ae1-4a65-a368-8d784d1b7336_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#32 &quot;Hvor meget skal jeg forandre som konstitueret direktør?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og panelet er Marlene Holmgaard Friis, CEO hos Andel Energi, Søren Wille, administrerende direktør hos Teknik- og Miljøforvaltningen i Københavns Kommune, og Sara Lynge Skovhede, Global Diversity, Equity, Inclusion manager hos Novonesis.

Dilemmaerne er:

 1. Mads er ny konstitueret direktør og er i tvivl om, hvor meget han skal ruske op i virksomheden i perioden, hvor de er konstitueret.
 2. Simon er medarbejder og kæmper med at være introvert i en ekstrovert konsulentbranche.
 3. Karen er mellemleder og kan ikke blive enig med sin kollega om planlægningen af arbejdsprocesserne, som pt. går ud over medarbejderne.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Josefine Kynne

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions og Djøfbladet for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">a09dd829-3502-442d-8dd4-2b4c0e0299da</guid>
   <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/32_Marlene_Friis_Holmgaard_Sren_Wille_Sara_Lynge_Skovhede.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e48ea839-eec2-4a28-bd48-b42577de0d50_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#31 &quot;Jeg bliver ked af det, når de yngre medarbejdere kalder mig boomer&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og panelet er Marie Egede direktør for Meyers restauranter, bagerier, events og catering, Stine Carsten Kendal, administrerende direktør på Dagbladet Information og Søren Kryhlmand departementschef i Beskæftigelsesministeriet.

Dilemmaerne er:

 1. Niels er ny i job som udviklingschef, men som har svært ved at skabe autoritet omkring sin nye rolle
 2. Gry er medarbejder og skriver ind at hun bliver i tvivl, om hun mister noget af sin faglighed og dømmekraft, når hun bruger AI som redskab
 3. Karina er chef og kan blive såret over når de yngre medarbejdere kalder hende boomer.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejder dilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Josefine Kynne

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions og Djøfbladet for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">c4ee1b6a-adb7-42fd-a4b4-a8d315c6e376</guid>
   <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/31_Marie_Egede_Sren_Kryhlmand_Stine_Carsten_Kendal.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e75d2658-f136-4b66-8ba0-c90025ddcf39_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#30 &quot;Hyggen har taget overhånd i mit team&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og panelet er Marie Højriis Storkholm, cheflæge på Horsens sygehus på afdelingen for fødsler og kvindesygdomme, Frederik Wiedemann kulturdirektør i Tivoli og Christine Brochdorf selvstændig i rådgivningsvirksomheden Fleksibel Fremtid og forhenværende kommunaldirektør.

Dilemmaerne er:

 1. Martin er chef i en offentlig styrelse, og har en chef der har et rigtig dårligt ry for ikke at lytte, feedbacke og tager æren for andres arbejde.
 2. Thomas er medarbejder og spørger om hvornår han skal indvie sin chef i sit bogprojekt, som kommer til at ligge uden for arbejdstiden, men nok kommer til at æde en del tid.
 3. Mogens er ny leder i en sundhedsfaglig organisation, hvor chefen spørger, hvordan de skal rette op på en udbredt hyggekultur og højt sygefravær.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejder dilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Josefine Kynne

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">a86f7a74-cecb-4e14-96d9-1decf1b1e99b</guid>
   <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/30_Marie_Storkholm_Frederik_Wiedemann_Christine_Brochdorf.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/29043dd2-3562-4fec-8604-2c1146e8d8d6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#29 &quot;Vi har en medarbejder, der lugter meget af sved&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og panelet er Lillian Mogensen, bestyrelsesformand, forfatter og tidligere direktør i ATP, Mads Byder stifter og direktør i kommunikationsbureauet Help, og Peer Schaumburg-Müller, vicedirektør hos TDC og professor på Aalborg Universitet.

Dilemmaerne er:

 1. En kvinde blev fyret under barsel. Hvordan fortæller hun om fyringen til kommende jobsamtaler?

 2. Hvornår kan man tillade sig at sætte en grænse overfor en kunde, som er hård i tonen?

 3. En medarbejder lugter så meget af sved, at det er til gene for kollegaer og kunder. Hvordan tager man den svære samtale?

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions og Djøfbladet for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">f5cb70a8-d423-464a-a5e1-73ebda08b158</guid>
   <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/29_Peer_Schaumburg-Mller_Mads_Byder_Lilian_Mogensen.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/713a6154-a741-4311-bb67-feece78be98c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#28 &quot;Jeg har været whistleblower, og nu bliver jeg ikke kaldt til jobsamtaler&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og i panelet er: Lars-Frelle-Petersen, departementschef i Klima,- Energi,- og Forsyningsministeriet, Willy Feddersen, direktør i Næstved Kommune og Nana Bule, rådgiver i Goldman Sachs og bestyrelsesmedlem.

Dilemmaerne er:

 1. Søren har været whistleblower og nu bliver han ikke kaldt til jobsamtaler efter at have afsløret sin tidligere direktør.

 2. Anneline skriver ind, fordi hendes chef skriver til hende i sommerferien om en fejl hun skal rette. Kan chefen tillade sig det?

 3. Lisas medarbejdere udtrykker forskellige holdninger til Israel/Palæstina konflikten og kan næsten ikke være i møder sammen længere.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">aa71283a-abd4-44e9-8a76-98b960572afc</guid>
   <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/28_Lars_Frelle-Petersen_Nana_Bule_Willy_Feddersen.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/36a9fa44-bb01-429b-b038-dba4d8f393ea_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#27 sommerudgave om privatlivet der sniger sig ind på arbejdspladsen</title>
   <description>I dagens episode af Tine og cheferne handler det om, når privatlivet sniger sig ind i arbejdslivet. Vi skal høre et dilemma om en chef, der føler hun har et svagt bagland, fordi hendes mand er psykisk ustabil og vi skal høre om en leder der er i tvivl om det er realistisk at blive chef på deltid efter hun har fået en kronisk sygdom. Det sidste dilemma handler om chef, der har haft en affære med en gift chefkollega og nu skal denne tidligere flirt og chefkollega være chef for hende.

I første del af programmet har vi Susanne Dahl, generalsekretær i UNICEF, Lasse Andersen stifter og direktør i GRØD, Mads Byder, stifter og direktør i kommunikationsbureauet Help i panelet.

I det næste dilemma hører vi fra Jesper Theil Thomsen, stifter og direktør i Soundboks, Susanne Lund oberst i hæren, Frederik Wiedemann kulturdirektør i Tivoli.

Til programmets sidste dilemma sidder Nanna Schultz, stifter og direktør i Momkind, Susanne Stormer, partner og chef for bæredygtighedsydelser i PwC og Jonas Lindholm, direktør i Altinget ARENA i panelet.

Har du et personligt ledelses eller medarbejder dilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">eb3e45ac-f164-44c6-920e-1a2c26296551</guid>
   <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/27_sommerudgave_om_privatliv_p_arbejdspladsen.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/76e2ed9b-ec23-44ab-89d1-fa76990f4d30_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#26 sommerudgave om forskellige generationer på arbejdspladsen</title>
   <description>I dagens episode handler dilemmaerne alle sammen om forskellige generationer på arbejdspladsen. Både om en chef der oplever, at det især er de ældre medarbejdere, der bliver og knokler videre til sent, når der er hasteopgaver, hvor de yngre går hjem, hvis de skal til fx skal til sport. Men også et dilemma fra en yngre medarbejder der gerne vil have mere feedback fra chefen, men det vil chefen ikke umiddelbart give.

Det sidste dilemma handler om et generationsskifte i en virksomhed, hvor chefen overvejer at sætte sin søn i spil som hans efterfølger. Og hvordan man sætter gang i sådan en proces kan du høre i slutningen af programmet.

I første del af programmet er Lasse Andersen, direktør i GRØD, Mette Wolf, teaterdirektør på Nørrebro Teater og Henrik Stokholm, rektor på Nyborg Gymnasium.

Til det næste dilemma er Nanna Schultz, stifter og direktør i Momkind, Susanne Stormer, partner og chef for bæredygtighedsydelser i PwC og Jonas Lindholm, direktør i tænketanken Mandag Morgen og Altinget ARENA i studiet.

I programmets sidste dilemma kan du høre Le Gammeltoft, kommunikationschef i Netcompany, Alfred Josefsen, bestyrelsesformand og tidligere direktør i Irma og Karsten Lauritzen, branchedirektør for DI transport og infrastruktur.

Har du et personligt ledelses eller medarbejder dilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">7acab8e9-5070-44d0-9be8-219c65a835d2</guid>
   <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/26_sommerudgave_om_forskellige_generationer_p_arbejdspladsen.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/76e2ed9b-ec23-44ab-89d1-fa76990f4d30_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#25 sommerudgave om &quot;besværlige medarbejdere&quot;</title>
   <description>I denne sommerudgave af Tine og cheferne handler dilemmaerne om det vi har tilladt os at kalde &quot;besværlige medarbejdere&quot;. Om hvordan man som chef tackler en medarbejder, der insisterer på at have sin hund med på arbejde. Vi har et dilemma om en chef der oplever at psykologisk tryghed på arbejdspladsen tager for meget tid. Det sidste dilemma handler om en chef, der har en medarbejder, som chefen føler dræner dem med negativ energi og kritiske spørgsmål.

I første del af programmet har vi Marie Egede, direktør for Meyers Restauranter og Bagerier, Morten Bæk, kommitteret, Finansministeriet, og Pernille Holbøll, chef for AI og Innovation hos Better Collective.

I næste del af programmet er Rasmus Kjeldahl, direktør i Børns Vilkår, Sara Vergo, Formand i Djøf, Pernille Holbøll, chef for AI og Innovation hos Better Collective.

Programmets sidste dilemma er med Morten Bæk, kommiteret i Finansministeriet, Marie Egede, direktør for Meyers Restauranter, Bagerier, Events og Catering og Mette Gade, Chief Product Officer hos Pleo i panelet.

Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af R*******k Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">4bbc97b1-1ae3-4cf5-8c8b-5787fbb7e2fc</guid>
   <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/25_sommerudgave_om_besvrlige_medarbejdere.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/76e2ed9b-ec23-44ab-89d1-fa76990f4d30_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#24 sommerudgave om at være ny leder</title>
   <description>I dagens episode handler dilemmaerne om at være ny leder - både om hvordan forholde sig til sine kollegaer, når man går fra at være en del af medarbejdergruppen til at blive chef, og hvordan man ryster sin gamle fagspecialstrolle fra sig, når man er avanceret til leder. Det sidste dilemma handler om, hvordan man som chef får samlet to forskellige afdelinger i en ny fælles kultur, når der ligefrem var nogen der græd, da sammenlægningen blev annonceret.

Tine Gøtzsche er vært og i første del af programmet har vi Alfred Josefsen, bestyrelsesformand og tidligere direktør for Irma, Marie Højriis Storkholm, cheflæge på afdelingen for fødsler og kvindesygdomme på Horsens Sygehus og Mads Byder, direktør i kommunikationsbureauet Help.

Panelet der svarer på programmets andet dilemma er Marie Egede, direktør for Meyers Restauranter og Bagerier, Morten Bæk, kommitteret, Finansministeriet og Pernille Holbøll, AI og Innovation hos Better Collective.

Panelet der svarer på programmets sidste dilemma er Mette Gade, Chief Product Officer i Pleo, Mads Byder stifter og direktør i kommunikationsbureauet Help, Christine Brochdorf, tidligere kommunaldirektør og direktør i Fleksibel Fremtid.

Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">c79b9229-210e-459a-b81c-d48c856ce236</guid>
   <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/24_sommerudgave_om_at_vre_ny_leder.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/76e2ed9b-ec23-44ab-89d1-fa76990f4d30_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#23 sommerudgave om medarbejdernes arbejdstid</title>
   <description>I dagens sommerudgave af 'Tine og cheferne' handler dilemmaerne om, hvordan man som chef forholder sig til, når medarbejderne måske arbejder lidt meget hjemme i påske- og juledagene, eller når nogle medarbejderes helbredsproblemer fylder meget.

Derudover er der et dilemma om, når man som chef ikke trives med meget hjemmearbejde, men har medarbejdere, der gerne vil arbejde meget hjemme.

Tine Gøtzcshe er vært og i panelet er Le Gammeltoft, kommunikationschef i Netcompany, Karsten Lauritzen, branchedirektør for DI Transport og Infrastruktur, og Dennis Nørmark, antropolog, forfatter og bestyrelsesmedlem i DR.

I sidste del af programmet er Nana Bule, rådgiver for investeringsbanken Goldman Sachs, Stefan Hermann, direktør i Life Fonden og Lise Dahl Arvedsen selvstændig ledelsesrådgiver, forfatter og ekstern lektor på CBS i panelet.

Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">13252d3c-c0a3-4508-bae4-026f33cdab86</guid>
   <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/23_Uge_27_-_arbejds_tid.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/41a6d5b4-7b3d-4756-8dfe-5ff3486ba35f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#22 &quot;Mine nye chefkollegaer bagtaler hinanden&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og i panelet er Le Gammeltoft, kommunikationschef i Netcompany, Alfred Josefsen, tidligere direktør i Irma samt bestyrelsesformand og foredragsholder, Susanne Dahl, generalsekretær i Unicef og Johanne Nordmann, formand for Djøf Offentlig.

Dilemmaerne er:

 1. Frederik er afdelingsleder i en succesrig afdeling. Nu er de fusioneret med en større virksomhed, men oplever at der er en mobbekultur i den nye ledergruppe.

 2. Lea er medarbejder og i tvivl om, hvorvidt det er tid til jobskifte eller om hun kan udvikle sig internt i sit nuværende job.

 3. Peter er chef og har en medarbejder, som måske sidder og bruger lige lovlig meget tid på Facebook og nyhedsmedier i arbejdstiden.

Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af R*******k Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">52c0bde9-23e9-4cce-9ac3-e333b841557d</guid>
   <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/_Folkemdet_2024.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fbf2365a-d189-43e7-aea9-e1eea114b536_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#21 &quot;Skal jeg virkelig fedte for direktøren for at blive forfremmet?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og panelet er: Pernille Holbøll, AI og Innovation hos Better Collective, Anders Ladekarl, generalsekretær i Røde Kors, og Susanne Stormer, partner og chef for bæredygtighedsydelser i PwC.

Dilemmaerne er:

 1. Lene er chef og kan kun kan give én lønforhøjelse. Hun er i tvivl om det skal gå til den yngre medarbejder eller den ældre medarbejder.

 2. Philip er frustreret over at han føler, at han bruger alt for meget tid på at være faglig sparringspartner for chefen. Han er i tvivl om han bare leve med det og støtte chefen eller kan tillade sig at italesætte sin frustration.

 3. Lasse er butikschef og oplever at chefkollegerne kommer langt med smiger hos direktøren. Han er i tvivl om han skal begynde på det samme for at komme i betragtning til jobbet som distriktschef.

Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af R*******k Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">64812b74-347a-40ad-86ee-2bf15ca95ba0</guid>
   <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/21_Susanne_Stomer_Pernille_Holbll_Anders_Ladekarl_Djffestival.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:44:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ddbbc5e6-7fc3-42d6-93ae-f224b8432e1a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#20 &quot;Hvordan melder jeg ud, at jeg er blevet fyret?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og i panelet er: Jesper Theil Thomsen, stifter og direktør i Soundboks, Susanne Lund oberst i hæren, Frederik Wiedemann kulturdirektør i Tivoli.

Dilemmaerne er:

 1. Christiane har en lang ledelseskarriere bag sig på tværs af lande og brancher. Men nu er hun blevet ramt af en kronisk sygdom og overvejer, om det er realistisk at få et deltids lederjob.

 2. Mona skriver ind at virksomheden har fået ny direktør, som har en &quot;går den, så går den&quot;-attitude - også når det kommer til fejl i fakturaen…

 3. Søren er blevet fyret, men er i tvivl om, hvordan han bedst melder det ud på sociale medier.

Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af R*******k Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">fbcb4547-6371-42b5-8c13-10b2505540f7</guid>
   <pubDate>Fri, 31 May 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/20_Susanne_Lund_Jesper_Theil_Thomsen_Frederik_Wiedemann.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d435868b-5285-4176-8854-61c570386d55_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#19 &quot;Træffer jeg for hurtige beslutninger?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og panelet er: Lilian Mogensen, bestyrelsesformand og tidligere direktør i ATP, Nanna Schultz, stifter og direktør i Momkind og Lasse Bolander, tidligere formand for Coop Danmark.

Dilemmaerne er:

1. Morten har været til LU-Samtale med sin chef og har fået at vide af sin chef at han måske er lige lovlig hurtig til at træffe beslutninger. Nu går han og funderer over om det er et reelt problem, kan man handle for meget som leder eller om han bare er for nærtagende.

2. Mette er i tvivl om hvorvidt hun skal sige ja til et lederjob, hvor hun skal arbejde sammen med sin gamle chef som hun ikke trives med.

3. Birgit har en meget alternativ måde at træffe svære beslutninger på - nemlig at spille terninger. Hun spørger, om hun er helt off.

Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">61943573-ad57-445f-a503-7d75902ecd07</guid>
   <pubDate>Fri, 24 May 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/19_Lilian_Mogensen_Nanna_Schultz_Lasse_Bolander.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3698e391-7a64-46c5-91f4-96edf7c76fec_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#18 Har jeg misset min chance for et topjob?</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og panelet er Mette Wolf, teaterdirektør på Nørrebro Teater/Folketeatret, Frederik Wiedemann, kulturdirektør i Tivoli og Rasmus Stuhr Jakobsen, CEO i Care Danmark.

Dilemmaerne er:

 1. Pernille er i tvivl om, hvorvidt hun har skadet sine chancer for et topjob, ved at tage et job hun var overkvalificeret til.

 2. Viktor er medarbejder og går igennem en personlig sorg efter en tabt graviditet. Han er i tvivl om, hvad han kan forvente af omsorg fra sine kollegaer.

 3. Sebastian er blevet brugt som reference af sin forhenværende kollega og valgt at være ærlig. Måske for ærlig...

Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af R*******k Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">5e3d15c4-99f6-4d3e-89f4-fd34b9406231</guid>
   <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:31:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/18_Mette_Wolf_Rasmus_Stuhr_Jakobsen_Frederik_Wiedemann.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b78fd349-79db-4e61-9ca4-e4eed9333bc0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#17 &quot;Der var en der græd, da jeg blev præsenteret som deres nye chef&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og chefpanelet er: Mette Gade, Chief Product Officer i Pleo, Mads Byder stifter og direktør i kommunikationsbureauet Help, Christine Brochdorf, tidligere kommunaldirektør og direktør i Fleksibel Fremtid.

 1. Alexander skal stå i spidsen for at sammenlægge to afdelinger, men det er en meget upopulær beslutning især i den ene afdeling. Han efterspørger råd til hvordan han kan skabe en ny fælles kultur.

 2. En medarbejder er i tvivl om hun vil egne sig som leder, fordi hun kommer med en lidt tung bagage med en kaotisk opvækst, som i dag betyder, at hun arbejder meget med sig selv.

 3. Anita er leder i det offentlige og er i tvivl om hvis ansvar det er, når der skal købes blomster og chokolade til medarbejderne og hvordan hun skal få medarbejderne til at føle sig set.



Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk. [cheferne@djoef.dk]

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">eda7fe13-3789-4c5b-8540-0cb2cd61a0f2</guid>
   <pubDate>Fri, 10 May 2024 04:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/Christine_Brochdorf_Mads_Byder_Mette_Gade.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0b9576d9-e3e4-4bcc-93a7-ff6bf7a4baa3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#16 &quot;Jeg skammer mig over min au pair&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og i panelet er: Le Gammeltoft, kommunikationschef i Netcompany, Alfred Josefsen, bestyrelsesformand og tidligere direktør i Irma og Karsten Lauritzen, branchedirektør for DI transport og infrastruktur.

Dilemmaerne er:

 1. Henrik er ejerleder og er begyndt at overveje, om det er tid til et generationsskifte i virksomheden.

 2. Hassan spørger panelet, hvordan man som vikar gør sine hoser grønne hos chefen i håbet om en fastansættelse, men uden at virke alt for påtrængende.

 3. Barbara og hendes mand er begge topchefer, og hun skammer sig over, at de har en au pair til at hjælpe med børnene, når folk spørger, hvordan de får det til at hænge sammen.

Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">3c995e2d-8452-4160-9deb-ec1ca6a2a187</guid>
   <pubDate>Fri, 03 May 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/16_Le_Gammeltoft_Alfred_Josefsen_Karsten_Lauritzen.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a81bcff9-c6fa-403f-ac14-7296b122c876_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#15 &quot;Jeg har fået en kritisk ledermåling - hvordan kommer jeg videre?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og panelet er: Susanne Stormer, partner og chef for bæredygtighed i PwC, Sara Lynge Skovhede, Equality, diversity &amp; inclusion leader incl. health &amp; wellbeing IKEA DK, Jonas Lindholm, direktør i tænketanken Mandag Morgen og Altinget ARENA.

Dilemmaerne er:

 1. Brian har fået en kritisk ledermåling og ved ikke, hvordan han skal tackle det - hverken indadtil eller udadtil.

 2. Ida er i tvivl om hvordan hun kan skrive jobansøgninger til jobs, hvor hun ikke synes, hun har alle kompetencerne der efterspørges.

 3. Frederiks medarbejdere bruger deres private sociale medier som ambassadører for virksomheden og ikke altid lige i den rette tone.

Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk. [cheferne@djoef.dk]

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">ba748404-73f1-451b-843e-0b292fa250b2</guid>
   <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/Sara_Lynge_Skovhede_Jonas_Lindholm_Susanne_Stormer.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9b710e8d-380a-47a5-9cda-cc00e09c6a91_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#14 &quot;Min chef har en dårlig vane med at sætte for mange på cc&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og panelet er: Josefine Movin, partner i Bruun &amp; Hjejle, Jesper Theil Thomsen, stifter og direktør i Soundboks og Anders Ladekarl, generalsekretær i Røde Kors.

 1. Inger-Marie er i tvivl om, hvornår det er smart at tage medarbejdere med til kundemøder. Pitchen kan blive tabt på gulvet, hvis det ikke går godt og samtidig skal hun oplære den næste generation.

 2. Mads troede, at den stress han blev sygemeldt med på den gamle arbejdsplads handlede om dårlige arbejdsforhold, men nu er de samme symptomer på stress kommet på den nye arbejdsplads.

 3. Nannas chef sætter en masse folk CC på mails, der måske ikke behøvede at få så stor rækkevidde, men hvad kan man egentlig forvente af sin chef og sine kollegaer på mailen?

Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk. [cheferne@djoef.dk]

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">e052bba1-0992-4bc0-9aa7-c8e58ceed4e9</guid>
   <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 03:06:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/Josefine_Movin_Jesper_Theil_Thomsen_Anders_Ladekarl.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:46:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ac038061-fa20-4b6e-9abb-6a3b6d88460f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#13 &quot;Jeg frygter, at min psykisk ustabile mand hæmmer min karriere&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og panelet er: Susanne Dahl, generalsekretær i UNICEF, Lasse Andersen stifter og direktør i GRØD, Mads Byder, stifter og direktør i kommunikationsbureauet Help.

Dilemmaerne er:

 1. Nina er leder og har et vaklende bagland derhjemme, fordi hendes mand er psykisk sårbar. Hun føler ikke, at hende og hendes mand er det powercouple på hjemmefronten, hun ser andre ledere være. Hun vil ikke gå fra sin mand, men er i tvivl om forholdet er karrierehæmmende.

 2. Anne er i tvivl, om hun var lidt grænseoverskridende overfor studentermedhjælperen til fredagsbaren. Der var alkohol involveret og nu er hun i tvivl om sit ansvar som almindelig medarbejder.

 3. Kasper har fået til opgave at indstille direktørens søn til en pris. Det har han ikke lyst til, men han er i tvivl om han skal gøre det alligevel og bevare den gode relation til chefen eller om han skal stå ved sine værdier.

Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk. [cheferne@djoef.dk]

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">e7b85a90-bcaf-4050-aaae-7713c01e43a3</guid>
   <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 04:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/Susanne_Dahl_Mads_Byder_Lasse.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/47865c3e-b46f-4d8f-82a9-727f024b9b9d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#12 &quot;Hvor meget betyder påklædning for mine karrieremuligheder?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og panelet er: Marie Egede, direktør for Meyers restauranter &amp; bagerier, Nana Bule, rådgiver for investeringsbanken Goldman Sachs og Henrik Stokholm, rektor på Nyborg Gymnasium.

Dilemmaerne er:

 1. Niels vil gerne ændre kulturen på arbejdspladsen, fordi afdelingen pludselig består meget af midaldrende, ens mænd. Skal han droppe den midaldrende medarbejderrepræsentant til ansættelsessamtalerne?
 2. Simon føler at chefen tager credit for de projekter han er ansvarlig for. Skal han nævne det eller lade det passere?
 3. Charlotte er mellemleder og kan godt lide at gå i genbrugstøj og nogle gange i en lidt flippet stil. Hun er i tvivl om, hvorvidt det spænder ben for hendes karrieremuligheder, at tøjet nogle gange er lidt fnulret og spraglet?

Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk. [cheferne@djoef.dk]

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">de422d5c-220e-44ed-9a4d-3a7df04ed78e</guid>
   <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 01:48:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/Marie_Egede_Nana_Bule_Henrik_Stokholm.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b2e7024f-a2a2-4d2d-a659-3b42bc33a70d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#11 &quot;Jeg skal lancere en ny strategi. Igen, igen...&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche og et panel af tre dygtige chefer hjælper lytterne med deres ledelsesdilemmaer.

Panelet er: Frederik Wiedemann, kulturdirektør i Tivoli, Mette Maix, bestyrelseskvinde og tidligere CEO i Rosendahl Design Group og Niels Ahrengot, stifter og direktør i konsulenthuset Implement Consulting Group.

Dilemmaerne er:

 1. Ole er chef i en større virksomhed med 3000 ansatte, og igen og igen skal han introducere en ny strategi for medarbejderne ovenpå en tumultarisk periode. Men hvordan bevarer man loyaliteten overfor både direktion og medarbejdere, når det går så stærkt?

 2. Maja er medarbejder og i tvivl om det er tid til at skifte arbejde, men er usikker på, om det er det rigtige tidspunkt, når hun lige har været igennem en periode med stress.

 3. Anette har ansat en ny medarbejder, men har fået lige lovlig meget info om vedkommende via de sociale medier og nu er hun i tvivl om, hvad hun skal stille op med den viden.



Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk. [cheferne@djoef.dk]

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">86d43d7d-461f-4c46-b58c-c28664c0e0ab</guid>
   <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 01:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/Niels_Ahrengot_Frederik_Wiedemann_Mette_Maix.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2a27fde3-3957-4ff4-998c-48ec175b36b7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#10 &quot;Hvordan skaber jeg et reelt ledelsesrum?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche og et panel af tre dygtige chefer hjælper lytterne med deres ledelsesdilemmaer.

Panelet er: Marie Egede, direktør for Meyers Restauranter og Bagerier, Morten Bæk, kommitteret, Finansministeriet og Pernille Holbøll, AI og Innovation hos Better Collective.

Dilemmaerne er:

 1. Marcus er blevet forfremmet til ny leder, men han synes det er svært at ryste sin gamle fagspecialistrolle af sig og skabe et reelt ledelsesrum uden hele tiden at bevise sit værd som fagmedarbejder stadigvæk.
 2. Michelle har opdaget at en kollega i samme rolle og med samme baggrund får 5000 kr mere end hende og hun er i tvivl om hun skal blive og kæmpe eller finde et andet arbejde.

 3. Henrik har en medarbejder, der igen og igen tager sin hund med på job igen og igen. Kan Henrik kræve at hunden bliver hjemme?

Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk. [cheferne@djoef.dk]

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">ad041ded-6146-4719-8a1f-740872080de1</guid>
   <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:43:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/Pernille_Holbll_Morten_Bk_Marie_Egede.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9690bd73-96fc-428d-9d3c-e9a091a4892e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#9 &quot;Skal jeg lyve for medarbejderne?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche og et panel af tre dygtige chefer hjælper lytterne med deres ledelsesdilemmaer.

Panelet er: Nanna Schultz, stifter og direktør i Momkind, Susanne Stormer, partner og chef for bæredygtighedsydelser i PwC og Jonas Lindholm, direktør i tænketanken Mandag Morgen og Altinget ARENA.

Dilemmaerne er:

1. Maria overvejer om det er en god idé at lyve for sine medarbejdere, da hun sidder inde med noget viden om kommende organisationsændringer, som hendes medarbejdere er begyndt at udfritte hende om.

2. Hjalte efterspørger en anden ledelsesstil fra sin leder, for han vil gerne have mere feedback og chefen vil umiddelbart ikke give det.

3. Cecilie har tidligere haft hed en affære med sin gifte kollega. Men nu er hendes gamle flamme blevet hendes egen chef, og hun er i tvivl om hun kan blive i sit job eller nu bør søge videre.

Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk. [cheferne@djoef.dk]

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">35f5083c-00c2-41da-8a82-74afe752260d</guid>
   <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 01:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/Nanna_Schultz_Jonas_Lindholm_Susanne_Stormer.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e17cf3bc-cff2-48af-b0f9-94951bfa62a4_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#8 &quot;Jeg er lidt ude og skide, når det kommer til AI&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche og et panel af tre dygtige chefer hjælper lytterne med deres ledelsesdilemmaer.

Panelet er: Anders Ladekarl, generalsekretær i dansk Røde Kors, Mette Wolf, teaterdirektør på Nørrebro Teater og kommende direktør på Folketeatret og Mette Lykke, administrerende direktør i Too Good To Go.

Dilemmaerne er:

 1. Sanne føler, med egne ord, at hun er &quot;ude og skide, når det kommer til AI&quot;, fordi hendes medarbejdere autonomt er begyndt at bruge det og hun aner ikke selv, hvor hun skal starte eller hvordan hun skal kontrollere det.
 2. Mikkel føler, at chefen mikromanager ham og han ved ikke, hvordan han skal sige fra eller om han bare må acceptere chefens stil.
 3. Peter er fanget i et helt klassisk mellemlederkrydspres. Han er nemlig ikke enig med sin direktør om hvordan de skal implementere den nye strategi og hvordan han skal håndtere det overfor medarbejderne.

Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk. [cheferne@djoef.dk]

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">9ca7356a-dd6c-4285-85eb-3f2e5b4804be</guid>
   <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 01:02:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/Anders_Ladekarl_Mette_Lykke_Mette_Wolf.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/191c747e-fb66-408b-bbf2-7be0bb14f764_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#7 &quot;Jeg er blevet forfremmet til leder og nu har stemningen ændret sig&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche og et panel af tre dygtige chefer hjælper lytterne med deres ledelsesdilemmaer.

Panelet er: Alfred Josefsen, bestyrelsesformand og tidligere direktør for Irma, Marie Højriis Storkholm, cheflæge på afdelingen for fødsler og kvindesygdomme på Horsens Sygehus og Mads Byder, direktør i kommunikationsbureauet Help.

Dilemmaerne er:

 1. Laura har en medarbejder, som hun er ret sikker på har brugt ai til at skrive en bedre pressemeddelse end hun plejer. Laura er i tvivl om hvordan hun tager snakken om brug af ai og hvordan hun selv kommer med på vognen.
 2. Stefanie har en kollega, der ikke kan lide at sige til chefen, når projekterne ikke kører som forventet og det ikke kører i teamet. Skal hun &quot;sladre&quot; til chefen?

 3. Bjørn er blevet forfremmet til leder, men har svært ved at finde sig til rette i sin nye rolle som chef for sine gamle kollegaer. Hvordan sætter han sig i førersædet og bevarer den gode relation til sine medarbejdere?

Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk. [cheferne@djoef.dk]

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">f634a280-56f1-4240-a574-2b7f8a14a9d3</guid>
   <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 01:05:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/Mads_Byder_Marie_Storkholm_og_Alfred_Josefsen.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:43:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/75e99f7b-316a-41c4-8e16-8bd9bb03b395_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#6 &quot;Psykologisk tryghed tager for meget tid&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche og et panel af tre dygtige chefer hjælper lytterne med deres ledelsesdilemmaer.

Panelet er: Rasmus Kjeldahl, direktør i Børns Vilkår, Sara Vergo, Formand i Djøf, Pernille Holbøll, Group Senior Director Ai and Editorial Innovation hos Better Collective.

Dilemmaerne er:

1. Henriks afdeling har arbejdet meget med psykologisk tryghed i alle afdelinger, og det har gjort, at medarbejderne i langt højere grad tør sige deres mening, men det har også den bagside, at mange møder går med at dele synspunkter, der ikke er relevante for resultaterne.

2. Søs føler sig presset - måske endda stresset - men har ikke har lyst til at fremstå svag og er i tvivl om, hvorvidt det vil spænde ben for hendes fremtid at dele det med lederen.

3. Camilla har en Facebookgruppe for virksomheden, hvor der er tidligere medarbejdere, der spøger lidt.

Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk [cheferne@djoef.dk]eller følg linket Djøf (wearehearken.eu) [https://modules.wearehearken.eu/djof/embed/37971/share]

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">c51d9ce2-ef88-4572-90c9-2d74e7f70d83</guid>
   <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 02:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/Sara_Rasmus_Pernille.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f23e6d00-ddf8-4814-bb26-c962ad5d8385_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#5 &quot;Jeg trives ikke med hjemmearbejde, men medarbejderne er glade&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche og et panel af tre dygtige chefer hjælper lytterne med deres ledelsesdilemmaer.

Panelet er: Nana Bule, rådgiver for investeringsbanken Goldman Sachs, Stefan Hermann, direktør i Life Fonden og Lise Dahl Arvedsen selvstændig ledelsesrådgiver, forfatter og ekstern lektor på CBS.

Dilemmaerne er:

 1. Morten er afdelingsleder i en kommune og trives ikke med hjemmearbejde, men det gør hans kollegaer. Han er i tvivl om han skal rykke sig eller om medarbejderne skal.
 2. Luna er medarbejder og synes ikke altid det er nemt at tage godt imod nye kollegaer, især hvis hun ikke har så meget til fælles med dem og er det overhovedet hendes ansvar.
 3. Karen har en medarbejder der udtrykker stresssymptomer, men er i tvivl om hvorvidt det egentlig er arbejdet eller det private, der stressser medarbejderen og hvad hun skal gøre.

Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk [cheferne@djoef.dk]eller følg linket Djøf (wearehearken.eu) [https://modules.wearehearken.eu/djof/embed/37971/share]

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">2d00ca7a-b551-4532-a312-7a20762fdd75</guid>
   <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 04:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/Nana_Bule_Stefan_Hermann__Lise_Dahl_Arvedsen.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2452ccb4-5fa8-4c24-b176-6bd46cc62a90_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#4 &quot;Jeg har taget mit team med mig&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche og et panel af tre dygtige chefer hjælper lytterne med deres ledelsesdilemmaer.

Panelet er: Morten Bæk, kommiteret i Finansministeriet, Marie Egede, direktør for Meyers Restauranter, Bagerier, Events og Catering og Mette Gade, Chief Product Officer hos Pleo.



Dilemmaerne er:

 1. 1. Michael har en medarbejder, der dræner ham med negativ energi og kritik og spørger hvordan han skal tackle det professionelt.
    
    2. Amalie er træt af sine kolleger, der hele tiden lige skal sige noget og ender med at forstyrre Amalie, der gerne vil arbejde igennem og tidligt hjem til sine børn.
    
    3. Søren har taget to tidligere ansatte med sig i sit nye lederjob, men er i tvivl om hvordan han får sine nye kollegaer til at føle sig lige så værdsatte.

Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk [cheferne@djoef.dk]eller følg linket Djøf (wearehearken.eu) [https://modules.wearehearken.eu/djof/embed/37971/share]

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">39269e0d-945f-4b53-99da-1e9f722a8687</guid>
   <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/Mette_Marie_Morten.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43619f0c-e152-480a-a34a-77028aea8da6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#3 &quot;Jeg har en medarbejder, hvor helbredet fylder for meget&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche og et panel af tre dygtige chefer hjælper lytterne med deres ledelsesdilemmaer.

Panelet er: Le Gammeltoft, kommunikationschef i Netcompany, Karsten Lauritzen, branchedirektør for DI Transport og Infrastruktur, og Dennis Nørmark, antropolog, forfatter og bestyrelsesmedlem i DR.



Dilemmaerne er:

 1. Tine er chef i et team på et universitet, hvor en medarbejders helbredsproblemer fylder meget og Tine overvejer om det er på tide at bruge lønmidlerne et andet sted.

 2. Ugens medarbejderdilemma: Thomas vil gerne udvikle sig og have mere ansvar på arbejdet. Han har talt med sin chef om det, som umiddelbart ikke kan give det og Thomas er i tvivl om han skal gribe samtalen an på en anden måde eller søge et andet sted hen.

 3. Andreas er leder for 12-14 mennesker og kan godt lide tillidsbaseret ledelse. Men når medarbejderne &quot;arbejder hjemme&quot; mellem jul og nytår eller i påskedagene, bliver han alligevel i tvivl om der skal strammes op.

Har du et personligt ledelses eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk [cheferne@djoef.dk].

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">93602be4-c4bb-4bf8-90ef-60f712e40be0</guid>
   <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/Le_Karsten_Dennis.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6e0c6031-7d3d-4eb7-a8f7-fe743f0462bc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#1 &quot;Mine yngre medarbejdere har et helt andet syn på arbejde&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche og et panel af tre dygtige chefer hjælper lytterne med deres ledelsesdilemmaer.

Panelet er: Lasse Andersen, direktør i GRØD, Mette Wolf, teaterdirektør på Nørrebro Teater og Henrik Stokholm, rektor på Nyborg Gymnasium.



Dilemmaerne er:

 1. Tommy er chef i en lille afdeling i en styrelse, og føler ikke, at de nye og yngre medarbejdere bliver og arbejder igennem, når teamet sidder med hasteopgaver, der trækker ud. Han er i tvivl om hvordan han tackler uligheden blandt medarbejderne.

 2. Ugens medarbejderdilemma: Anders har en kollega der er utilfreds med sit arbejde og vil sige op, men Anders er i tvivl, om han skal videregive den information til chefen, da det også vil påvirke hans eget arbejdspres eller om han skal være loyal overfor sin kollega.

 3. Line er i tvivl om, hvor meget man som chef skal dele personlige kriser med sine medarbejdere. Vil ærlighed gavne det eller vil det sætte Line i et dårligt lys som leder.

Har du et personligt ledelses eller medarbejder dilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk [cheferne@djoef.dk].

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">73e1f901-9254-4a98-8484-be4fbac28bea</guid>
   <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/Lasse_Andersen_Mette_Wolf__Henrik_Stokholm.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4ce290b3-3f8a-4b41-9ca7-54ac9fe296e3_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#2 &quot;Mine lederkollegaer er ikke med på den grønne omstilling&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche og et panel af tre dygtige chefer hjælper lytterne med deres ledelsesdilemmaer.

Panelet er: Jesper Theil Thomsen, direktør i SOUNDBOKS, Sara Vergo, formand i Djøf, og Mette Aagaard, ledelsesrådgiver og tidligere udviklingschef i Slagelse kommune.



Dilemmaerne er:

 1. Mogens arbejder i en mellemstor, dansk privat virksomhed og i ledergruppen er de ikke enige om hvorvidt de skal fortælle omverdenen om deres grønne initiativer eller om det bare vil gøre dem sårbare overfor anklager om greenwashing.

 2. Ugens medarbejderdilemma: Julie skal på en længere endagstur med sit arbejde og det vil betyde, at hendes mand skal tage fri fra sit job, for at aflevere/hente børnene. Kan hun bede chefen om økonomisk kompensation eller skal hun bide det i sig?

 3. Pernille kan godt lide at ansætte fleksjobbere og andre i arbejdsprøvning, men hendes medarbejdere er begyndt at klage over, at det er dem, der ender med at skulle tage sig af de nye. Skal hun lytte til at medarbejderne synes, det er en belastning eller skal hun insistere på, at det er medarbejdernes opgave?

Har du et personligt ledelsesdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk.

Producer: Kathrine Wismann.

Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">1f351fee-e095-4998-9fd5-63db1b0310cf</guid>
   <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/Jesper_Theil_Thomsen_Sara_Vergo_Mette_Aagaard.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/79d6570e-e027-4a76-9661-f1f661889abf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#84 &quot;Jeg har en meget skrøbelig medarbejder&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzcshe er vært, og i panelet er:

 * Katja Iversen - administrerende direktør på Museum for the United Nations - UN Live
 * Anders Ladekarl - generalsekretær i Røde Kors
 * Anne Kristine Axelsson - indtil for nylig koncerndirektør i ATP

Dilemmaerne er:

 1. Kirsten er chef og har en meget skrøbelig medarbejder og er i tvivl om, hvornår nok er nok.
 2. Pelle er medarbejder og har haft en nøglerolle, men nu er blevet flyttet fra en af de mest prestigefyldte opgaver, han har haft.
 3. Marlene er chef og oplever, at hun ikke har overskud til at få rykket på strategien, men bare ender i drift.

Har du selv et ledelses- eller medarbejderdilemma, du vil have cheferne til at diskutere? Send det anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Anna Thrysøe Bjerre.

Producer: Kathrine Wismann.

En podcast fra Djøf produceret hos Rakkerpak Productions.</description>
   <guid isPermaLink="false">e2a9184b-4b93-5e66-8659-d0da3468b13d</guid>
   <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/84_Katja_Iversen_Anders_Ladekarl_Anne_Kristine_Axelsson.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39eb6117-ede5-4958-8935-ae152e34e668_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#85 &quot;Hvorfor gør medarbejderne ikke, som jeg siger?&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært og i panelet er:

 * Jakob Riis - direktør i Falck
 * Mette Wolf - direktør på Folketeatret
 * Mette Raun Fjordside - direktør i Alzheimerforeningen

Dilemmaerne er:

 1. Brian er chef og har en medarbejder, der er både dygtig og ambitiøs – men som kræver konstant sparring og nær ledelse. Det dræner ham for tid og energi, og han er i tvivl om, hvordan han både kan støtte medarbejderen og passe resten af sit ledelsesansvar.

 2. Sofus er en hjælpsom kollega, der fikser småting på arbejdspladsen, uden at nogen beder ham om det. Men han er i tvivl, om han skal blive ved – eller om han i virkeligheden tager ansvar, der ikke er hans, og som ingen lægger mærke til.

 3. Patricia er chef og oplever et voksende problem i det fælles køkken: Medarbejderne efterlader brugte vandflasker overalt. Det virker småt, men det skaber irritation og hun spørger, om det er et tegn på et større ledelsesproblem.

Har du selv et ledelses- eller medarbejderdilemma, du vil have cheferne til at diskutere? Send det anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Anna Thrysøe Bjerre.

Producer: Kathrine Wismann.

En podcast fra Djøf produceret hos Rakkerpak Productions.</description>
   <guid isPermaLink="false">a70c8c3a-bf00-581b-82fd-05265c44c81a</guid>
   <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/85_Jakob_Riis_Mette_Wolf_Mette_Raun_Fjordside.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:36:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/be371f04-2572-4270-bcad-77c92e02051b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>#86 &quot;Mine kollegaer danner mandeklub&quot;</title>
   <description>Tine Gøtzsche er vært, og i panelet er:

 * Rasmus Møgelvang - direktør på Rigshospitalet
 * Birgitte Qvist-Sørensen - bestyrelsesleder og tidligere mangeårig generalsekretær i Folkekirkens Nødhjælp
 * Jakob Frølund - SVP HR Businesspartner i Novo Nordisk.

Dilemmaerne er:

 1. Ulla er chef og oplever, at rygter og referencer fra hendes tidligere arbejdsplads spænder ben for hendes fremtidige karriere.

 2. Sofie er medarbejder og føler sig mansplainet og holdt udenfor af sine to mandlige kollegaer.

 3. Carl er chef og i tvivl, om han skal agere mægler i sine medarbejderes interne hverdagskonflikt.

Har du selv et ledelses- eller medarbejderdilemma, du vil have cheferne til at diskutere? Send det anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Anna Thrysøe Bjerre.

Producer: Kathrine Wismann.

En podcast fra Djøf produceret hos Rakkerpak Productions.</description>
   <guid isPermaLink="false">12dfe08e-8e79-51b7-bafd-7aa1cc32deae</guid>
   <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/86_Rasmus_Mgelvang_Birgitte_Qvist_Srensen_Jakob_Frlund.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:48:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0e9e1ee4-052c-4e00-8ead-fe3296a389bf_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Glæd dig til næste sæson. Fik du hørt #55 &quot;Jeg er blevet forelsket i en yngre medarbejder&quot;?</title>
   <description>Nye afsnit af Tine og cheferne er på vej, når vi har premiere på næste sæson 16.01.2026. Indtil da deler vi nogle af årets mest populære afsnit.

Programmet blev første gang sendt 21-03-2025.

Tine Gøtzsche er vært, og i panelet er: Søren Wille, administrerende direktør hos Teknik- og Miljøforvaltningen i Københavns Kommune, Alfred Josefsen, direktør i Alma og Ene Wolfsberg, direktør i FGU Syd- og Midtfyn. Dilemmaerne er:

 1. Naja har ansvaret for at styre og udvikle virksomhedens ledergruppe, men oplever modstand og manglende engagement.

 2. Emma er i tvivl om hun skal søge en intern drømmestilling, og hvor ærlig hun skal være, hvis hun vælger at søge den.

 3. Kalle er blevet forelsket i en ansat og ved ikke, hvordan han skal håndtere det.

Har du et personligt ledelses- eller medarbejderdilemma til cheferne? Så send dit spørgsmål anonymt til cheferne@djoef.dk [cheferne@djoef.dk]. Klipper: Louise Hvilshøj Producer: Kathrine Wismann. Podcasten er produceret af Rakkerpak Productions for Djøf.</description>
   <guid isPermaLink="false">fc1b2530-6df1-5281-a1fd-4c3098dc4630</guid>
   <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/Genudgivelse_55_Alfred_Josefsen_Ene_Wolfsberg_Sren_Wille.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/70e73f1c-205d-454e-acb0-f80590b9b022_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Glæd dig til næste sæson. Fik du hørt #79 &quot;Hvordan leder jeg de mest ambitiøse medarbejdere?&quot;</title>
   <description>Nye afsnit af Tine og cheferne er på vej, når vi har premiere på næste sæson 16.01.2026. Indtil da deler vi nogle af årets mest populære afsnit.



Programmet blev første gang sendt 24-10-2025.

Tine Gøtzsche er vært og i panelet er:

 * Pernille Knudsen - Direktør i Dansk Erhverv
 * Jonas Vejsager Nøddekær - Generalsekretær i Folkekirkens Nødhjælp
 * Ene Wolfsberg - Direktør hos FGU Syd- og Midtfyn

Dilemmaerne er:

 1. Sara er chef og spørger, hvordan man leder ambitiøse medarbejdere, uden at de brænder ud.

 2. Mads er medarbejder og føler sig forbigået, fordi der er kommet et mellemlederlag over ham. Han spørger panelet, om han skal vente på selv at rykke op i hierarkiet eller søge videre.

 3. Michael er chef og spørger, om det er et problem, at han behandler ambassadører for virksomheden og kunder anderledes end sine medarbejdere.

Har du selv et ledelses- eller medarbejderdilemma, du vil have cheferne til at diskutere? Send det anonymt til cheferne@djoef.dk.

Klipper: Anna Thrysøe Bjerre.

Producer: Kathrine Wismann.

En podcast fra Djøf produceret hos Rakkerpak Productions.</description>
   <guid isPermaLink="false">03a53678-e8de-5f11-8bcc-7c430fcba918</guid>
   <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 04:30:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://traffic.libsyn.com/secure/4d5a7c35-c303-4903-ace3-34cfd41f0f16/_genudsendelse_79_Pernillle_Knudsen_Jonas_Vejsager_Nddekr_Ene_Wolfsberg.mp3?dest-id=4296638" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:42:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3000078-f2d2-45f0-8c0f-ff92f3d961f2_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
