<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>TOPKVINDER</title>
  <description>TOPKVINDER er en karrierepodcast for dig, der vil inspireres af kickass kvinder, der har taget en masse karrieremæssige satsninger.
Sophie Bech graver de vigtige personlige beretninger frem om spændende karrierer fra kvinder rundt om i hele landet. Du vil høre om op- og nedture, få skarpe karrierehacks, og forhåbentlig skubber det til dig i din lyst til at bringe dig selv, og det du er, vil og kan ind i ligningen.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/410cf7e4-560d-4ffc-8ea3-3d22a4519fd5</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/0ed75bd4-cc25-4344-a83c-66c369f81492_400x400.png</url>
   <title>TOPKVINDER</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/410cf7e4-560d-4ffc-8ea3-3d22a4519fd5</link>
  </image>
  <item>
   <title>Coaching med Loa Gottlieb - Del II</title>
   <description>I to sammenhængende afsnit tager vi en temperatur på vært Sophie Bech og hendes udviklingsrejse.

I andet afsnit har ledelsescoach Loa Gottlieb og Sophie noget, der minder om en coachingsession med henblik på at blive klogere på de karrierevalg, Sophie skal foretage i de kommende år. Sammen taler de også om kroppens cyklus og den kraft, der ligger i at mærke, hvad kroppen har brug for, og hvad det kan gøre for energien og kroppens ressourcer resten af måneden.

Læs mere om Loa Gottliebs coaching og kvindecirkler på www.loagottlieb.dk</description>
   <guid isPermaLink="false">cfe28118-3d76-47aa-a47a-a948dd5b40d7</guid>
   <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 23:01:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2af458bd-42d7-473d-8d0e-01980e7acd22.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:35:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0ed75bd4-cc25-4344-a83c-66c369f81492_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Coaching med Loa Gottlieb - Del I</title>
   <description>Nogle af jer kender mig fra podcasten her. Andre, fordi I lyttede med for snart fire år siden, da P1-serien &quot;Høje hæle og store beslutninger&quot; kørte i DR flowradio. Og så er der jer, som måske først tuner ind nu. Under alle omstændigheder får I en update på mit liv og karriere nu.

Jeg har valgt at lave to separate afsnit sammen med ledelsescoach Loa Gottlieb, for at komme tilbage til dét, der er kernen i alle de her historier - hvad det vil sige at være et helt menneske og leder på samme tid. Og hvordan man gør karriere, bevarer sig selv og står stærkt i livet.

Læs mere om Loa Gottlieb og hendes coaching og kvindecirkler på www.loagottlieb.dk</description>
   <guid isPermaLink="false">939cb582-3e4d-4dfa-952a-6d8137f164b4</guid>
   <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 22:51:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/36f3e40e-2a5c-4614-9377-e502e9733c89.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:33:55</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0ed75bd4-cc25-4344-a83c-66c369f81492_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Arkitekterne: Lise Gandrup Jørgensen fra Dorte Mandrup</title>
   <description>Arkitektfirmaet Dorte Mandrup er kendt for kulturprojekter med et stærkt arkitektonisk udtryk. Stifter Dorte er selv med på samtlige projekter, arkitektfirmaet udvikler, uanset hvad. Hvad gør det ved en virksomheds processer? Det dykker jeg ned i sammen med Lise Gandrup Jørgensen, der er chef for partnerskaber og projekter. Og så har Lise en vild karriere bag sig, som hun glædeligt deler ud af historier fra.</description>
   <guid isPermaLink="false">a81e90ad-35fc-41c6-9be0-6eda9c57f0f3</guid>
   <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 22:51:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d4cab882-7f27-4551-b0d5-72f454dd4d96.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0ed75bd4-cc25-4344-a83c-66c369f81492_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Arkitekterne: Ida Lindberg fra Over Byen Arkitekter</title>
   <description>I dagens afsnit møder Sophie Bech arkitekt og stiftende partner Ida Lindberg fra Over Byen Arkitekter. Ida er 35 år gammel og blev for nyligt annonceret som en af Talent 100 profilerne på Berlingskes 2021 liste.
Vi taler om, hvordan Over Byen får projekter ind og arbejder specifikt med omdannelse af bygninger. Ida er både leder og arkitekt, og det er ikke altid lige let at bære dobbelt kasket. Og så er hun tredje generations-arkitekt.
Men hvad er det, der driver hende? Og hvordan bevarer hun nærvær og balance i en travl hverdag? Det graver vi mere ned i sammen. Men først skal jeg se deres tamponlignende skulptur, som pryder kontoret med de 42 medarbejdere.</description>
   <guid isPermaLink="false">cb0e8731-2569-422e-8ffb-0411d48684cc</guid>
   <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 22:51:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2d45ef48-e76c-4b41-b2fb-018e63ddf2be.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0ed75bd4-cc25-4344-a83c-66c369f81492_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Arkitekterne: Helle Søholt fra Gehl</title>
   <description>Helle Søholt, CEO i Gehl arkitekter, løb allerede som helt ung og nyuddannet ind i Jan Gehl, der var en erfaren og internationalt super well-connected herre. Sammen byggede de gennem en årrække Gehl arkitekter / studio op til at blive en solid og stærkt positioneret arkitektvirksomhed. Helle fortæller om Gehls op- og nedture, Gehl-metoden, og hvordan hendes store drive og virkelyst har hjulpet hende igennem hendes spændende karriere.</description>
   <guid isPermaLink="false">654a06dc-7a33-47ae-9e07-020d65228238</guid>
   <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 22:41:47 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0ae798d1-a78c-440a-8a8b-f55028ce6f3a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0ed75bd4-cc25-4344-a83c-66c369f81492_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Arkitekterne: Katrine Kristensen fra Aarstiderne Arkitekter</title>
   <description>Katrine Kristensen har gjort karriere i Aarstiderne Arkitekter, hvor hun i dag sidder som udviklingschef. Katrine har fra start vidst, at hun havde ledergenet i sig, og deler gavmildt ud af sine egne metoder som leder.</description>
   <guid isPermaLink="false">c71fe927-961c-4e90-824f-f0f9acd27783</guid>
   <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 22:41:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/05604e57-7df0-414e-afa7-adc3b022b02a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0ed75bd4-cc25-4344-a83c-66c369f81492_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Arkitekterne: Nina Mathiesen fra COBE</title>
   <description>I dagens episode møder Sophie Bech administrerende direktør i COBE, Nina Mathiesen.
Der var en rigtig klog kvinde, der sagde til Nina:
“Hele COBE må gerne være lagt ned med stress, men du må ikke.” For Nina skal have 20% til at agere, når der er noget, der går galt, eller der opstår en krise, så skal der være nogen som har overskuddet til at håndtere det. Eller omvendt, når der opstår en forretningsmulighed, så skal der også være nogen, der har det overskud til at kunne gå ind i det og hive den mulighed hjem. &quot;Det skal jeg minde mig selv om jævnligt, at jeg skal have det overskud i min hverdag, fordi alle dem, der arbejder her skal kunne stole på, at hvis der er et eller andet, så har jeg kapacitet til at løse det,&quot; siger Nina.</description>
   <guid isPermaLink="false">c7f2e506-c78a-413a-b0d9-61f9df9553dd</guid>
   <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 22:41:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e81edfbb-6239-4b6c-8990-67a1028ac21b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0ed75bd4-cc25-4344-a83c-66c369f81492_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Arkitekterne: Signe Kongebro fra Henning Larsen Architects</title>
   <description>Signe Kongebro, Head of Sustainability &amp; Research hos Henning Larsen Architects, er dybt engageret i sit fag og forstår spændet mellem business, forskning og arkitektur. Og så går hun med guld. Masser af guld.</description>
   <guid isPermaLink="false">3d8b7a83-2c43-473e-a91b-6d353b3e8984</guid>
   <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 22:31:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/23d7737a-aa48-4d37-9836-2d09c128fd73.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0ed75bd4-cc25-4344-a83c-66c369f81492_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Advokaterne: Piya Mukherjee</title>
   <description>Piya Mukherjee leder Hortens afdeling for insolvens og rekonstruktion. Hun har været i Horten i 15 år og blev i 2007 partner. Der var hun i 40’erne, hvilket er ret sent i forhold til branchens standarder. Derudover er hun alenemor til to, og det har hun været stort set hele sin karriere. TOPKVINDER er en podcast om og med de skarpeste karrierekvinder, som insisterer på at skabe et arbejdsliv på deres egen måde</description>
   <guid isPermaLink="false">9bf3f3eb-2f5b-4016-83e3-0ef1b55eac18</guid>
   <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 22:31:48 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ebd3e2ec-f216-4b0a-ac5c-4382477f9d13.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:19:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0ed75bd4-cc25-4344-a83c-66c369f81492_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Advokaterne: Agnete Krusell</title>
   <description>Agnete Krusell, tidligere advokat hos Kammeradvokaten, tog for kort tid siden springet til at åbne sit eget kontor. Hun og to partnere startede i 2018 firmaet Sundgård Advokater, og i dag sidder de i kontorfællesskabet Homann Advokater. TOPKVINDER er en podcast om og med de skarpeste karrierekvinder, som insisterer på at skabe et arbejdsliv på deres egen måde.</description>
   <guid isPermaLink="false">9841c292-26e6-4292-9e91-efac41b1666c</guid>
   <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 22:31:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6ec13bcc-ffe9-42ba-83a2-05ff41869ec9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:16:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0ed75bd4-cc25-4344-a83c-66c369f81492_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Advokaterne: Hanne Rahbæk</title>
   <description>Hanne Rahbæk er medejer af Nyborg &amp; Rørdam. Til dagligt beskæftiger hun sig med strafferet. Hun er det, vi sammen finder frem til, at man kan kalde ordentlig. Dette ord, ordentlighed, er fuldstændig gennemgående i både hendes person, metodik og fremtoning. TOPKVINDER er en podcast om og med de skarpeste karrierekvinder, som insisterer på at skabe et arbejdsliv på deres egen måde.</description>
   <guid isPermaLink="false">5ebd56dc-0791-478c-a936-5f9ff7b06aa7</guid>
   <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 22:21:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5d992836-c971-4efa-bcaa-10beeb1dd81b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:15:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0ed75bd4-cc25-4344-a83c-66c369f81492_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Advokaterne: Jurastuderende</title>
   <description>Maria Theresa og Malou er to forskellige steder i deres uddannelse. Begge er de ambitiøse og optimistiske for deres karrierer, men også spændte på, hvordan det kan komme til at hænge sammen med et familieliv, når de hører nogle af de historier, der er på studiet og rundt omkring på advokatkontorerne. TOPKVINDER er en podcast om og med de skarpeste karrierekvinder, som insisterer på at skabe et arbejdsliv på deres egen måde.</description>
   <guid isPermaLink="false">fbd3896b-26a7-4ca0-96dd-4caa7ac40420</guid>
   <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 22:21:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e7b435c8-843f-462c-af17-cdbcbad6b421.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0ed75bd4-cc25-4344-a83c-66c369f81492_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Advokaterne: Maria Muniz Auken</title>
   <description>Maria Muniz Auken har rødder i både Danmark og Puerto Rico, hvilket giver hende et væld af kulturelle afsæt. Det mærker jeg, lige fra jeg træder ind ad døren til vores snak, for hun fortæller passioneret om alt fra uretfærdighed i lønforskelle mellem mænd og kvinder, stress og dansens rolle i hendes liv. TOPKVINDER er en podcast om og med de skarpeste karrierekvinder, som insisterer på at skabe et arbejdsliv på deres egen måde.</description>
   <guid isPermaLink="false">136d03be-5682-40d3-b6b6-77fbb7a1e41c</guid>
   <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 22:21:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8f385d55-3c9e-437a-a5ec-43001ec0475d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0ed75bd4-cc25-4344-a83c-66c369f81492_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
