<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Træning og skader</title>
  <description>I Træning &amp; skader, kan du få gode tips og tricks, hvis skaden er sket. FIT Livings chefredaktør Sara Jin Smidt har inviteret fysioterapeut Anette Paulsen i studiet til at give dine bedste råd.

Vært: Sara Jin Smidt, FIT Living 
Medvirkende: Anette Paulsen 
Musik: Theis Andersen
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/64d5a95a-6d6e-446d-a1ab-e8a05de76a70</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/a818bb05-2816-4431-b61a-5c4012460f59_400x400.png</url>
   <title>Træning og skader</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/64d5a95a-6d6e-446d-a1ab-e8a05de76a70</link>
  </image>
  <item>
   <title>Nedsunken forfod? Her er hjælp til ømme, flade fødder</title>
   <description>Nedsunken forfod eller platfodethed kan været ret smertefuldt, og med tilstanden følger ofte hård hud og ligtorne. Fænomenet opstår, når fodbuen er mindre tydelig eller helt væk, så foden bliver fladere eller helt flad. Det kan være medfødt, opstå efter en ulykke, ved slid, forkert fodtøj, ved brud eller komme som følge af en anden sygdom. Infektioner med binyrebarkhormon kan også skabe platfodethed. FIT LIVING har inviteret fysioterapeut Anette Paulsen i studiet til en snak om, hvad du kan gøre, hvis du har nedsunken forfod. Vært er tidligere chefredaktør Sara Jin Smidt.

Vært: Sara Jin Smidt, FIT Living 
Medvirkende: Anette Paulsen 
Teknik: Sidsel Kaae Nørgaard 
Musik: Theis Andersen
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">995788e2-4d8f-4d61-a7bd-2791eda74630</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 14:14:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5e8f2a48-a4ad-4bad-99f9-f44dc3e35782.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:11:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a818bb05-2816-4431-b61a-5c4012460f59_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Er du ramt af en hælspore?</title>
   <description>Gør det ondt, når du belaster foden om morgenen? Eller har du jagende smerter under foden, når du går eller løber? Så har du måske fået en hælspore. Ud over at være meget smertefuldt, er hælspore en af de hyppigste årsager til smerter under foden. Tilstanden kan ramme alle, men er mest almindelig fra 40-årsalderen og opefter, og det skønnes, at op mod 10 procent af os kommer til at døje med en hælspore i løbet af vores liv. Da lidelsen er svær at få bugt med, er det vigtigt at vide, hvordan du undgår den - og hvordan du kommer smerterne til livs, hvis uheldet skulle være ude. FIT LIVING har inviteret fysioterapeut Anette Paulsen i studiet til en snak om hælspore og gode råd til, hvad du kan gøre, hvis du er ramt. Vært er chefredaktør Sara Jin Smidt.

Vært: Sara Jin Smidt, FIT Living 
Medvirkende: Anette Paulsen 
Teknik: Sidsel Kaae Nørgaard 
Musik: Theis Andersen
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">6fd37c47-134b-4168-86bf-41330380ca23</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 14:12:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/74bfbf10-9316-4060-a37c-a6addaaed702.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:14:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a818bb05-2816-4431-b61a-5c4012460f59_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Døjer du med iskias smerter?</title>
   <description>Har du oplevet at have smerter i ryggen eller i balden, der stråler ned i benet, så er du ikke alene. Rigtig mange vil på et tidspunkt i deres liv opleve iskias-smerter. Og selvom smerterne kan være kraftige og meget generende, er det sjældent, at iskias er alvorligt. I mange tilfælde går smerterne faktisk over af sig selv. FIT LIVING har inviteret fystioterapeut Anette Paulsen i studiet, hvor hun deler ud af sine gode tips og råd. Vært er tidligere chefredaktør Sara Jin Smidt.

Vært: Sara Jin Smidt, FIT Living 
Medvirkende: Anette Paulsen 
Teknik: Sidsel Kaae Nørgaard 
Musik: Theis Andersen
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">707f8a60-e2f7-4fc4-a297-50ad17b54138</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 14:10:36 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e2627c80-3a3c-4393-b58c-e5f496bdeb00.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:18:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a818bb05-2816-4431-b61a-5c4012460f59_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Har du ondt i ryggen?</title>
   <description>Døjer du med rygsmerter og/eller har du ondt i nakken? Denne podcast fra FIT LIVING handler  netop om vores ømme ryg, skuldre og nakke. En øm kontorryg eller computernakke er et udbredt problem blandt dem, der har et stillesiddende job foran en computerskærm. Men hvorfor udvikler vi smerter i ryggen eller nakken, hvordan kan vi forebygge - og ikke mindst hvad kan vi gøre ved det, når smerterne er opstået? Vi har inviteret fysioterapeut Anette Paulsen i studiet. Vært er FIT LIVINGS tidligere chefredaktør Sara Jin Smidt.

Vært: Sara Jin Smidt, FIT Living
Medvirkende: Anette Paulsen 
Teknik: Sidsel Kaae Nørgaard 
Musik: Theis Andersen
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">f23dd4f2-1863-4c03-ab71-2637c3f701bc</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 14:09:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/48b7df08-1d37-4d90-8ff2-2347b867f6cb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:17:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a818bb05-2816-4431-b61a-5c4012460f59_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lider du af skinnebensbetændelse?</title>
   <description>FIT LIVING har inviteret fysioterapeut Anette Paulsen i podcaststudiet til en snak om lidelsen, samt hvad du kan gøre for at blive skadesfri. Skinnebensbetændelse er en overbelastningsskade, der er lokaliseret til musklerne på forsiden af underbenet. Den ses ofte hos meget aktive motionister, som fx løbere, folk, der vandrer meget eller dyrker holdtræning med mange hop eller spurt undervejs. Skinnebensbetændelse er meget smertefuld, men skal man stoppe med at træne, skifte sko, eller er der særlige øvelser, som kan hjælpe? Få styr på både symptomer og behandling. I studiet er fysioterapeut Anette Paulsen og træningsekspert Sara Jin Smidt.

Vært: Sara Jin Smidt, FIT Living
Medvirkende: Anette Paulsen 
Teknik: Sidsel Kaae Nørgaard 
Musik: Theis Andersen
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">cff3c1e3-bc5b-45a4-96ea-219b463feb6a</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 14:07:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/31b177f7-1b3c-486b-a602-ea4e4f34f575.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:13:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a818bb05-2816-4431-b61a-5c4012460f59_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Døjer du med løberknæ eller springerknæ?</title>
   <description>Du er måske selv ramt, eller kender én, der er. Løberknæ og springerknæ får du, hvis du overbelaster dine knæ. Men hvad definerer de to skader og hvorfor får man løberknæ eller springerknæ Hvordan kan man forebygge eller behandle, hvis skaden er sket, og skal man lade helt være med at træne? FIT LIVINGS chefredaktør, Sara Jin Smidt, har inviteret fysioterapeut Anette Paulsen i studiet til en snak om løberknæ og springerknæ. Få alle hendes gode råd og tips i podcasten her, så du kan undgå skader eller få behandlet din skade på bedste vis.

Vært: Sara Jin Smidt, FIT Living
Medvirkende: Anette Paulsen 
Teknik: Sidsel Kaae Nørgaard 
Musik: Theis Andersen
Produceret af Talk Town, Story House Egmont</description>
   <guid isPermaLink="false">8fd04664-102c-4686-a1cb-8d22bae83025</guid>
   <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 14:06:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b5399895-4d5a-45e1-9531-d53d0803beee.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:20:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a818bb05-2816-4431-b61a-5c4012460f59_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
