<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Tænk På...</title>
    <description>Tænk på... En podcast af Kathrine Fisker &amp; Francisca Garsing. Vi lyttes ved hver evig eneste fredag, hvor vi tager en casual snak, om alt det vi tænker på - fra venskaber og kærlighed til guilty pleasures og alenetid. Indtil næste fredag, kan I følge med på vores sociale medier: @taenkpaapodcast @franciscagarsing @kathrine_fisker</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/06ed3043-7f28-4470-ae5c-00616924907f</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png</url>
      <title>Tænk På...</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/06ed3043-7f28-4470-ae5c-00616924907f</link>
    </image>
    <item>
      <title>81. ting vi fortryder vi har købt</title>
      <description>I denne episode taler vi om alt det, vi har fortrudt, at vi har købt…

Vi starter med en lille rangering af forskellige chokoladebarer, og derefter dykker vi ned i alle vores fejlkøb. Det gælder alt fra helt specifikke ting, til produkter vi egentlig godt kan lide, men aldrig får brugt – og hele kategorier, vi bare burde holde os fra... Og der er SELVFØLGELIG en masse storytimes til det hele. Derudover deler vi et lille hack i form af “💩-testen” og snakker om det dopaminkick, vi får, når vi både køber og sælger ting.

*indeholder reklame*</description>
      <guid isPermaLink="false">ee7b4f73-d0e9-5c73-a91c-71a9b029e3dc</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/e195a764-2dcb-4bcf-8269-78d70c5b82a1/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=e195a764-2dcb-4bcf-8269-78d70c5b82a1&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:12:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>80. alt om vores sommer</title>
      <description>Sommeren er nået til vejs ende, og det er blevet tid til at catche up, både med hinanden og med jer, Tænkere.
I denne episode ser vi tilbage på sommeren der gik og deler nogle af de bedste, værste OG sjoveste øjeblikke – fra Fiskers nærdødsoplevelse til Frannes fødselsdagsFEST i Aarhus. Vi gennemgår kategorier som: sommerens drink, sommerens ✨moment✨, sommerens storytime, sommerens souvenir, sommerens ALT!

Vi har glædet os til at være tilbage, og denne gang fra vores helt nye studie!!

*indeholder reklame*</description>
      <guid isPermaLink="false">f3107dcc-b785-4101-9519-e606f6671ce1</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/83c0befd-088c-455f-8f2c-b27dbf42fb1a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=83c0befd-088c-455f-8f2c-b27dbf42fb1a&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:26:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>79. roomielivet: det bedste, det værste &amp; det vi lærte</title>
      <description>*indeholder reklame*
I denne episode gæster Frannes &quot;eks-roomie” Emma, som startede ud som en helt fremmed og endte som en af Frannes allerbedste veninder.
Sammen dykker vi ned i livet som roomies – fra start til slut ❤️‍🩹

Vi snakker om de bedste og værste minder, små hverdagsrutiner, fordelen ved altid at have én at dele snacks og hygge med, hverdagskonflikter og de do’s and don’ts, vi har lært på den (lidt) hårde måde 🤯

Vi deler også vores bekymringer og forventninger inden, og alt det vi ville ønske, vi havde vidst på forhånd. 
En ærlig og hyggelig snak om alt fra delte tandpastatuber til fælles breakdowns i køkkenet – og det helt særlige ved at bo med en veninde.</description>
      <guid isPermaLink="false">0d0522c0-6ec5-4b41-98d2-658b5038953b</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/d155fba7-dc61-4288-b92a-0b8cf891c786/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=d155fba7-dc61-4288-b92a-0b8cf891c786&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:24:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>78. misforståelser om influencerbranchen m. Louise Madsen</title>
      <description>Hvis ikke man selv er i branchen, så kan den være rigtig svær at forstå OG misforstå! Influencerbranchen anses stadig som værende ny, på trods af mange har været i den i over 10 år.

En af dem er ugens gæst, Louise Madsen, som startede sin YouTube-kanal inden ordet “influencer” overhovedet eksisterede. Efter mange års arbejde, er hun nu så heldig, at kunne kalde det for sit fuldtidsjob. Hun er derfor også EKSPERT på branchen - hvis du spørger os. Derfor sætter vi i ugens episode fokus på, alle de misforståelser og fordomme der er, om branchen generelt og menneskerne i den.

Influencers er jo folk med lav arbejdsmoral, overfladiske venskaber, ensomme og MEGA loaded - hvis altså man spørger jer, Tænkere. Alt dette reagerer vi, sammen med Louise Madsen, på i denne episode!

Og så har Louise, gennemført som hun er, medbragt en lille aktivitet til Fisker og Franne! Men mere vil vi ikke spoile her.

*indeholder reklame*</description>
      <guid isPermaLink="false">92436eb2-8eca-4d34-9da9-e8d273015578</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/2e5e8f88-6ffb-4375-bc99-8b8b640ee757/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=2e5e8f88-6ffb-4375-bc99-8b8b640ee757&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:36:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>77. life hacks</title>
      <description>Vi gør det alle sammen, måske helt uden at tænke over det, men vi har alle udviklet nogle små life hacks, der kan gøre livet en lille smule nemmere!

Hvad end det handler om hacks til at være mere produktiv, beauty hacks, hacks til rengøringen eller, meget aktuelt, hacks til rejsen - vi er, sammen med jer, kommet frem til de bedste life hacks i ugens episode.

Havde I måske tænkt på, at man bare kan rulle tøjet i sin kuffert fremfor at folde det, så man får mere plads? Eller at man kan fjerne sin makeup i badet, i stedet for at spilde tiden med at fjerne det inden? ELLER at man kan få overstået tandtråden mens man ser TV?

Det tænkte vi nok… Derfor må I hellere skynde jer at trykke play, og lytte til ugens episode!

*indeholder reklame*</description>
      <guid isPermaLink="false">f80913da-1b0d-4c36-8499-5a22307309a8</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/3d686df2-e698-4b5d-8bc6-3425656561ec/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=3d686df2-e698-4b5d-8bc6-3425656561ec&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>76. pinlige historier; Bali-belly på kæresteturen, uønsket besøg til fødslen &amp; fald på floor</title>
      <description>Er I klar til at KRUMME TÆER?! I har endnu engang leveret, og vi er once again overraskede over, hvor mange pinlige ting, I Tænkere, har oplevet!

Fra første besøg hos svigerforældrene med bragende prutter, pinlige beskeder sendt til den helt forkerte person og til Bali belly på kæresteturen og uønsket besøg på fødselsstuen. I har virkelig været through it!!

I er selvfølgelig ikke helt alene i det! Jeres pinlige historier vækker naturligvis også minder hos os begge. Franne har fx. prøvet at være den, som modtog en besked, der helt sikkert ikke var tiltænkt hende. AKAVET.

Tak fordi I har lyst til at dele jeres historier med os, og bliv endelig ved med at sende dem løbende - så kommer de måske med i en part 3.

*indeholder reklame*</description>
      <guid isPermaLink="false">86234771-1dc6-4d04-9d40-0c3796f6432c</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/6ffea95b-238a-4837-99b6-73a4573589fa/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=6ffea95b-238a-4837-99b6-73a4573589fa&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>75. brevkasse: UV-pres, FOMO &amp; beauty-tips *sommer edition*</title>
      <description>*indeholder reklame*
I denne episode svarer vi på jeres dilemmaer og deler tanker om alt det, der kan fylde lidt ekstra om sommeren ☀️
Vi snakker om følelsen af aldrig at blive brun, akne, svedproblemer – og når usikkerheder bliver italesat, også selvom man ikke har bedt om det 🤬

Derudover dykker vi ned i sommerens mange former for FOMO: festival-FOMO, UV-FOMO og den klassiske følelse af at gå glip af “den perfekte sommer”. 
Og så runder vi af med en snak om selvbruner og shaving 😺, og igen i år har Fisker sine tips og anbefalinger klar!
En ærlig og relaterbar sommersnak om både de små og store ting &lt;3</description>
      <guid isPermaLink="false">35535155-a04a-41f7-b5dc-a25b82d78f53</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1ade9715-ac4a-44be-8578-65b58f5e14a6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>74. cute ting mennesker gør</title>
      <description>*indeholder reklame* Denne episode er Tænk På i en nøddeskal! Vi dykker helt ned i de små hverdagsting, som bare gør mennesker SÅ cute😫.
Hvorfor er det SÅ sødt, at mennesker viser deres tænder, fordi de er glade? Eller når man tager til frisøren og får klippet håret, der vokser ud på toppen af hovedet, fordi man gerne vil være lidt fin? Eller når de dækker fint bord, fordi der kommer gæster på besøg? 🥺

Det lyder måske banalt og lidt fjollet, men det er det her, vi mener, når vi siger “tænk på”…

En kærlighedserklæring til de bittesmå hverdagsøjeblikke, hvor mennesker bare er SÅ søde uden at prøve på det &lt;3</description>
      <guid isPermaLink="false">67ff4b3b-914f-4e73-8ca5-f9b3b1a74f0e</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/225f6b25-539e-4863-954e-80bd2ee2c543/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=225f6b25-539e-4863-954e-80bd2ee2c543&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>73. Fisker er forlovet?!</title>
      <description>*indeholder reklame* Øhhhh, hvor skal man lige starte?! JEG ER FORLOVET!!💍

Det er ikke længe siden, at vi lovede jer, at I selvfølgelig skulle være de første, til at høre alle detaljerne om de største begivenheder i vores liv. Cut til et par uger senere, og Peter går på knæ! En af de lykkeligste dage i mit liv - uden tvivl.

Jeg har altid sagt, at jeg elsker når mit liv føles som en film, og min forlovelse var som taget ud af den mest perfekte, romantiske film. Ikke én ting skulle ændres. Solnedgang, en picnickurv, min drømmering, alle vores bedste venner og mit livs kærlighed. Jeg er SÅ lykkelig.

Lyt med i ugens episode, hvor vi går i DETALJER! Fra den dag Peter bestemte sig for, at han ville fri til mig, til han spurgte mine forældre, inddragede alle vores venner, og til dagen hvor det hele gik løs.

Jeg håber, at I vil tage godt imod episoden.

Knus, kys, kram og så meget kærlighed

- Fisker</description>
      <guid isPermaLink="false">a00ac930-be6f-4144-b2eb-ae2a6a3c8f60</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/79fa0f1c-05e0-404b-b62f-c405f5a9d6d5/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=79fa0f1c-05e0-404b-b62f-c405f5a9d6d5&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>72. kroppen; idealer, usikkerheder &amp; selvtillid</title>
      <description>*indeholder reklame* I denne episode taler vi om kroppen – et emne, I længe har ønsket, og som vi selv har været lidt nervøse for at tage hul på.
Hvordan deler man ærligt om sin egen krop og sine usikkerheder, uden at komme til at løfte ét ideal frem over andre? Det prøver vi i denne samtale.

Vi dykker ned i vores egne oplevelser og forhold til kroppen, fra teenageår og tidlige idealer til i dag. Vi taler om skiftende kropstrends: fra tyndhedskultur og thigh gaps til BBL – og hele vejen tilbage igen.

Disclaimer: Vi ved, at det her emne kan trigge svære tanker, og det er virkelig det sidste, vi ønsker. Så hvis du allerede nu kan mærke, at det bliver for meget, så skip episoden og lyt med igen næste uge! &lt;3 Det her er ikke en guide til body positivity, men bare en personlig og uperfekt snak om noget, der har fyldt (og stadig fylder) for os begge.
Vi lyttes ved &lt;33</description>
      <guid isPermaLink="false">57bc67d7-573e-465d-8daa-7d34986da5ba</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/c196298a-b189-4023-8bac-5d543a091802/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=c196298a-b189-4023-8bac-5d543a091802&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>71. propaganda vi FALDER for</title>
      <description>*indeholder reklame* Nå, Tænkere… Sidste uge snakkede vi om propaganda vi IKKE falder for - denne uge skal det handle om alle de ting, vi ER faldet for.

Her kunne vi snakke i forever, fordi wow hvor er vi easily influenced. Hvad end det handler om vores nye pilates-era, lip filler, astrologi eller små sjove remedier - count us IN!

Episoden starter dog lige med en lille pinlig episode fra Fiskers weekend. Det indebærer floor, stiletter og en lidt for lang kjole… OG, så er vi åbenbart også blevet serieanmeldere i mellemtiden, så I skal selvfølgelig lige høre om vores nyeste obsessions. Vi lyttes ved &lt;3</description>
      <guid isPermaLink="false">5592d7fc-88ae-473e-96f9-ef5d0648373f</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/14b5a7c3-0bb2-4aaa-8ab6-cdbdc4fadebb/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=14b5a7c3-0bb2-4aaa-8ab6-cdbdc4fadebb&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>70. propaganda vi IKKE falder for</title>
      <description>*indeholder reklame* Propaganda vi ikke falder for…

Selvom vi har tendens til at hoppe med på det meste, så blev listen alligevel lang😮‍💨

Uden at spoile for meget, så runder vi bl.a. emner som  “kærestekedelig?”, “festival?🤪🤘🏼” og en masse andet, vi ikke køber ind på.

Vi er selvmodsigende og en lille smule kontroversielle (lige som I kan lide det 🤭)</description>
      <guid isPermaLink="false">d1030df8-536b-4990-9b41-b57a0476bf48</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/2602e257-c7fe-44ce-aaa9-ca392df5ae72/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=2602e257-c7fe-44ce-aaa9-ca392df5ae72&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:19:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>69. brevkasse m. Anna Munch &amp; Karoline Hamm; gymnasietid, venindegrupper &amp; drukkultur</title>
      <description>*indeholder reklame* Vi har simpelthen været så heldige at få besøg igen – og denne gang af selveste Anna Munch og Karoline Hamm! I denne uges afsnit dykker vi ned i kærlighed, venskaber, grænser og ungdommens drukkultur. Det hele sker i anledning af den nye film SMUKKERE, som har premiere onsdag d. 4. juni.

Har du set SMUK? Så er SMUKKERE et absolut must! Filmen tager fat på forbudt kærlighed, gymnasiekultur og de grænser, vi både sætter – og krydser. Og hvad er mere oplagt end at vende netop de emner sammen med jer? I har nemlig sendt os en masse stærke dilemmaer, som vi, med hjælp fra Anna og Karoline, forsøger at løse.

Glæd jer til et ærligt, sjovt og relaterbart afsnit - vi lyttes ved.</description>
      <guid isPermaLink="false">37854da4-a584-4437-bcfe-b4bef75ace22</guid>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/65f0cabe-e214-4cea-a9c1-249ecd08de00/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=65f0cabe-e214-4cea-a9c1-249ecd08de00&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:09:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>68. vores bucket list: sommer 2025</title>
      <description>*indeholder reklame* Kan I mærke det, tænkere…?

Sommertid er LIGE om hjørnet, og det betyder selvfølgelig bucket list-tid!

Vi deler alt fra små hyggelige sommerglæder til lavpraktiske planer, og så har Fisker sat sig selv et lidt juicy mål, som nogle af jer måske allerede har fanget i teaseren…

Som altid starter vi med at catche op på sidste bucket list, og denne gang er det faktisk gået overraskende godt, hvis vi selv skal sige det.

En hyggelig og sommerklar episode med alt det, vi glæder os til &lt;33</description>
      <guid isPermaLink="false">82fd1f33-1e62-4e94-aaeb-7fe15602069f</guid>
      <pubDate>Fri, 23 May 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/88de18ac-314c-4ed7-b003-3282067505ac/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=88de18ac-314c-4ed7-b003-3282067505ac&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:15:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>67. fra ung mor til alenemor m. Line Fisker</title>
      <description>*indeholder reklame* Denne episode har vi GLÆDET os til! Vi har nemlig været så heldige, at få besøg af Fiskers søster, Line Fisker. Hun er en vaskeægte super mama, og derfor skal vi selvfølgelig snakke om det at være mor.

Hvordan ved man egentlig, at man har fundet faren til sine børn? Hvordan havde hun det i sin egen krop, både under og efter graviditeten? Hvordan gik fødselerne? Og hvordan vedligeholder man et romantisk forhold til sin kæreste, når en nyfødt kræver al ens tid og energi? Vi får hele fortællingen - lige fra hun fandt faren til sine børn, blev mor i en alder af 25 år, til i dag at stå med det hele selv.

En virkelig spændende fortælling ligemeget hvor man er i livet lige nu!</description>
      <guid isPermaLink="false">f07bd853-5d7f-40a7-b673-a5f1738ec7c6</guid>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/336beccd-7677-4a1a-a31f-0e978e1f239c/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=336beccd-7677-4a1a-a31f-0e978e1f239c&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:31:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>66. ting I ikke vidste om os pt. 2</title>
      <description>*indeholder reklame* Man skulle tro, I efterhånden kender os ud og ind – men vi har gravet DYBT i denne uges episode og fundet frem til en masse ting, som I helt sikkert ikke vidste! Faktisk havde vi selv lykkeligt glemt nogle af dem… Pinlige TikTok trends vi er hoppet med på, interessante(?) fritidsinteresser og skjulte talenter.

Derudover, så har Franne en “souvenir” med fra Jylland, vi laver en taste test på den nye Faxe Kombi, og så har vi lavet vores eget keramik!</description>
      <guid isPermaLink="false">1f9eb09b-2600-4863-869f-d0ab85cb349b</guid>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/7e641733-2ec0-4c5a-a91c-cc00800a3fd0/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=7e641733-2ec0-4c5a-a91c-cc00800a3fd0&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:18:35</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>65. Frannes forelskelse; juleflirt, kontroltab &amp; kæmpe buketter</title>
      <description>*indeholder reklame*  🎼Det skete i de dage i november engang🎼


Først fik I hele Fiskers kærlighedshistorie – og nu er det Frannes tur!

Efter halvandet år skulle Franne endelig møde ham, der “måske” godt kunne være hendes type – og det må man sige, at han var.
En lidt halvsløj start var tæt på at ødelægge det hele, før det overhovedet kom i gang… men så kostbar var hun alligevel ikke.
For så stod han der – med en lejlighed fyldt med stearinlys, kæmpe buketter og en overflod af kærlige ord og gerninger.

En historie om at slippe kontrollen og overgive sig til forelskelsen 💞</description>
      <guid isPermaLink="false">15944aee-53a7-481e-8b9a-3784cd9ebddf</guid>
      <pubDate>Fri, 02 May 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/c6f241aa-439e-4dfc-972f-da3a2abf1865/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=c6f241aa-439e-4dfc-972f-da3a2abf1865&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:23:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>64. Fiskers forelskelse; første møde, dates &amp; sommerfugle i maven</title>
      <description>*indeholder reklame* 🎼Hot summer nights mid July…🎼 Netop dér fandt Fisker kærligheden. I de næste to afsnit tager vi jer med på en rejse gennem vores egne kærlighedshistorier: hvordan vi mødte vores kærester, de første dates, de spirende følelser og alle de tanker, der fløj gennem hovedet, før vi endte som par.

Fisker har personligt altid troet på kærlighed ved første blik - hvis ikke, så er det ikke ægte kærlighed. Dog viste det sig at være lidt anderledes denne gang… Fra første dans på Old, små søde “❤️”-beskeder og usikkerhed til første møde med svigerfamilien. I får ALLE detaljer helt ufiltreret…</description>
      <guid isPermaLink="false">86aa8b21-fa11-458d-9d18-9b4bdf5ef2ac</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/a1dd4007-0af2-425e-89d3-6248848b22b1/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=a1dd4007-0af2-425e-89d3-6248848b22b1&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:28:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>63. favoritter; ny hobby, nye obsessions &amp; en lille smule pick me</title>
      <description>*indeholder reklame*  Vi er tilbage med endnu en omgang favoritter! Siden efteråret er der selvfølgelig kommet nye ting i spil – og vi kommer vidt omkring. Vi snakker beauty og skincare, gode serier, bøger, podcasts, nye spisefavoritter og noget så pick me som… at Frannes kæreste har købt en Playstation – og hun synes faktisk “det er lidt hyggeligt”.

Life updaten byder på overraskende mange hyggelige ting, og selvom vi kun lige er kommet hjem fra LA, har vi allerede krydset et par bucketlist-punkter af.
En afslappet og hyggelig snak om alt det, vi er vilde med lige nu. Vi lyttes ved! &lt;33</description>
      <guid isPermaLink="false">d9471562-7ec3-471d-813a-19206b5426af</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/0da08bc3-687d-4e3c-aa2e-78fa762d761a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=0da08bc3-687d-4e3c-aa2e-78fa762d761a&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>62. end of an era pt. 1</title>
      <description>*indeholder reklame* Er LA-identiteten ‘an end of an era’? I ugens episode dykker vi ned i forskellige æraer i vores liv - både dem der pludseligt og ubevidst sluttede, og dem der langsomt gled ud…

Roomie-æra’, single-æra, Frannes-winged-eyeliner-æra og ikke mindst, LA-GIRLS-æra.

Vi taler om de ting vi har gjort for allersidste gang, uden vi anede, at det ville være det.

Sidste episode fra LA for den her gang! Vi håber I kan lide den, og så lyttes vi ved hjemme i DK.</description>
      <guid isPermaLink="false">e176c439-5547-4429-a6b6-f833b1cf9db1</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/abdebdbf-6c51-4405-9d28-6bb7f4103ff1/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=abdebdbf-6c51-4405-9d28-6bb7f4103ff1&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>61. Q&amp;A; LA storytimes og budget, gnisten i parforholdet &amp; nikotinforbrug</title>
      <description>*indeholder reklame* Vi tjekker endnu engang ind fra LA! Denne gang starter vi episoden med en masse sjove storytimes fra vores første dage herovre – alt fra en nærdødsoplevelse på Starbucks til kreative pick-up lines i shoppingcenteret.

Bagefter hopper vi videre til endnu en Q&amp;A med jeres spørgsmål – vi snakker gnisten i parforholdet, hvordan vores kærester mødtes, hvad rejsen har kostet… og kommer selvfølgelig ud på et sidespor med “tampon-hacks” og vores holdning til snus og cigaretter.

En lille blanding af jetlag, grin og lidt personlige indsigter - vi lyttes ved!</description>
      <guid isPermaLink="false">058b386d-f186-45d6-ac04-24f7daf67e25</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/2fa3f367-27af-4210-ab2e-0341e1707cd1/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=2fa3f367-27af-4210-ab2e-0341e1707cd1&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>60. vi sender &quot;live&quot; fra LA</title>
      <description>*indeholder reklame* Vi sender basically live i dag, Tænkere! Og det er altså ikke en hvilken som helst episode… Vi er nemlig lige landet i LA, og vi har derfor optaget en lang, sjov og hyggelig episode i VORES MINI COOPER?! Episoden bærer klart præg af, at vi er high on life lige nu, men vi snakker også om alle vores tanker op til denne rejse, da vi nemlig har haft en dårlig gut feeling i år.

Fisker er nærmest fløjet direkte ind fra Lissabon, og med i kufferten har hun selvfølgelig en souvenir til Franne. Derudover kommer hun med en kæmpe anbefaling, hvis I står og mangler inspiration til jeres næste rejse.

Ugens drikkevare er næsten exciting nok i sig selv! Vi fandt nemlig en helt ny monner i Target i går - så den skal naturligvis taste testes.</description>
      <guid isPermaLink="false">2ca77371-057e-42a6-8511-173e269ff5c1</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/f76a43a5-6b39-4786-9d6e-60d1fac62192/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=f76a43a5-6b39-4786-9d6e-60d1fac62192&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>59. økonomi; opsparing, overforbrug &amp; dummeste køb</title>
      <description>*indeholder reklame* I denne episode taler vi økonomi – men med et sjovt twist i form af en Q&amp;A, hvor vi dykker ned i vores forhold til penge, og hvordan det har ændret sig.
Har vi altid været fornuftige? Har vi været i økonomiske kriser? Og hvilke køb har vi virkelig fortrudt?

Vi deler vores bedste, værste, dyreste og dummeste køb, snakker opsparing (eller mangel på samme), og fortæller, hvordan vi begge er blevet naivt scammet.

En ærlig snak om penge, prioriteringer, fremtidskøb og meget mere!


Vi lyttes ved &lt;3</description>
      <guid isPermaLink="false">bd805b37-e599-4ab7-968a-02fbea1ff9cc</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/c94a5348-c574-4e37-88dc-062081d4da90/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=c94a5348-c574-4e37-88dc-062081d4da90&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>58. uddannelse; forventningspres, økonomi &amp; frygten for at vælge forkert</title>
      <description>*indeholder reklame* Vi er endnu engang nået til den tid på året, hvor uddannelse fylder i tankerne hos mange. ØKONOMI, BALANCE, TVIVL &amp; PRES… I denne episode dykker vi ned i alle de overvejelser, spørgsmål og forventninger, der følger med – uanset om du føler dig helt lost og ikke aner, hvad der interesserer dig, eller om du står midt i kaosset og kæmper for at finde en sund balance mellem studie og fritid.

Èn ting kan vi allerede spoile nu; du er langt fra alene i alt dette!</description>
      <guid isPermaLink="false">682efa7f-6336-4a45-a9b8-e79d85960edb</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/ebbd47c6-c9ad-487e-a35c-7d6636bea312/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=ebbd47c6-c9ad-487e-a35c-7d6636bea312&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>57. pinlige historier; prut til yoga, nus på toget &amp; mens på løbeturen</title>
      <description>*indeholder reklame* I denne episode læser vi alle jeres pinlige historier og øjeblikke op – og det er måske den sjoveste episode, vi hidtil har lavet! Vi starter hårdt ud med Fiskers ultimativt pinligste historie, og derfra tager det kun fart. Undervejs bliver “memories unlocked”, og vi supplerer selvfølgelig med endnu flere pinlige og lettere traumatiske historier fra vores egne liv.

Forbered jer på masser af grin og secondhand embarrassment fra start til slut! Vi lyttes ved! &lt;33</description>
      <guid isPermaLink="false">a47a9245-8823-40de-802f-e30fb978e9a9</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/d9ade421-3997-40d1-96c0-62b817648dd1/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=d9ade421-3997-40d1-96c0-62b817648dd1&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>56. vores bucket list: forår 2025</title>
      <description>*Indeholder reklame* WE DID IT TÆNKERE! Vi overlevede vinteren, og nu er foråret for alvor på vej. Derfor er det endnu engang blevet tid til en bucketlist-episode.

De lysere tider, vi går imod, afspejler vores drømme for foråret 2025. Vi drømmer om flere planer med veninderne, cykelture til studiet, events med jer Tænkere og smukke kirsebærtræer.

Siden sidst, så har vi begge været en tur i Jylland! Franne har spist, hygget og gået ture… Fisker har fejret fødselsdag, IGEN, og været en tur i Big Dollar.</description>
      <guid isPermaLink="false">cccb9340-e097-4dba-a316-e2867d76d145</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/ab527b97-f73d-4d09-9f1d-e9cab16545a9/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=ab527b97-f73d-4d09-9f1d-e9cab16545a9&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:09:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>55. at sætte grænser, sige fra &amp; selvrespekt</title>
      <description>*Indeholder reklame* De fleste af os har prøvet at sige ja til en aftale, kun for senere at fortryde, fordi vi enten ikke havde lyst, tid eller overskud til det. Måske sagde vi ja for at undgå dårlig samvittighed, for ikke at skuffe andre eller fordi det bare føltes lettere i øjeblikket. Men hvad sker der, når vi gang på gang tilsidesætter vores egne behov?

I denne episode dykker vi ned i emnet grænser – hvorfor de er så vigtige, hvordan man bliver bedre til at sætte dem, og hvordan man håndterer den dårlige samvittighed, der kan følge med. Vi stiller også spørgsmålet: Kan man faktisk blive for god til at sætte grænser? Og hvordan finder man balancen mellem at tage hensyn til sig selv og stadig være der for andre?

I ugens life update kommer der også en opfølgning på vores valentinesdates, og så har Fisker også lige haft fødselsdag, hvor hun blev overrasket af alle sine veninder.</description>
      <guid isPermaLink="false">9307a04a-b367-46c6-a04b-7b35bb336a4b</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/0ee439d1-8ae3-4459-8642-8e877e9a32b6/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=0ee439d1-8ae3-4459-8642-8e877e9a32b6&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:09:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>54. brevkasse: kærlighedsdilemmaer &amp; valentines-forventninger</title>
      <description>*Indeholder reklame* Kærlighed kan være det smukkeste – men også det mest forvirrende…
I anledning af Valentinsdag åbner vi brevkassen, og dykker ned i jeres største kærlighedsdilemmaer! Hvordan håndterer man frygten for aldrig, at have haft en kæreste? Hvad gør man, hvis ens kæreste ikke går op i Valentinsdag? Og hvad nu, hvis man er vild med en fyr… der allerede har en anden?

Vi snakker også om Valentinsdag generelt – er det en cute tradition eller bare noget kommercielt pjat?

Desuden deler Fisker en sjov lille historie fra sidste år, hvor hun (måske) fik presset sin kæreste til, at gøre lidt ekstra ud af dagen.

Tak for jeres dilemmaer! Vi håber, I får en kærlighedsfuld Valentinsdag, hvis det er noget, I gør jer i – og hvis ikke, så ønsker vi jer bare en dejlig weekend.</description>
      <guid isPermaLink="false">9cf810ff-d792-42e0-a11c-d0b21f01899e</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/df06be44-bdba-4717-8fe2-07ea3cdfe951/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=df06be44-bdba-4717-8fe2-07ea3cdfe951&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:12:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>53. alkohol; fester, hangxiety og en masse storytimes</title>
      <description>*Indeholder reklame* I ugens episode snakker vi om alkohol og “alt”, hvad det har ført med sig – fra vores første Små Sure-shot og den tåkrummende start på byturslivet, til hangxiety, FOMO og sober-curious bølgen. Vi dykker ned i, hvordan vores forhold til alkohol har ændret sig gennem årene og i forskellige stadier af livet, fra folkeskole- og gymnasiefester til det “store skift” fra kærestekedelig til singlelivet… og måske tilbage igen.

Vi deler selvfølgelig også vores bedste og værste byture – som Frannes spurt på Arch, der endte med en mindre hjernerystelse og et blåt øje, og Fisker, der uheldigvis drak af en punch med tis... Episoden byder på en masse grin og sjove storytimes.</description>
      <guid isPermaLink="false">9a4cf1ef-b6de-424c-856e-7dd9972d4c7b</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/b541a1a4-cdad-447d-9e01-3e546bd53722/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=b541a1a4-cdad-447d-9e01-3e546bd53722&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:18:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>52. kvartvejskrise</title>
      <description>*Indeholder reklame* Lige om lidt rammer Fisker de 25 år, men kvartvejskrisen har allerede ramt hende med 100 km/t. En følelse af stress, frustration og forvirring, fordi man jo skal nå ALT inden man runder de 30 år - eller skal man? Skal man seriøst nå at købe et hus, en fed bil, poppe et par børn ud og have styr på karrieren på bare 5 år? Alt dette diskuterer vi i ugens episode.

I ugens life update fortæller Franne om sin forlængede weekend i Hornbæk, og Fisker har været et smut hjemme i Jylland. Så lidt er, trods alt, stadig præcis som det plejer at være.</description>
      <guid isPermaLink="false">27d569ab-6986-40ea-ad91-0472c0ee3e2b</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/b2a0f956-c117-4f31-b4b1-2403cb6b1c4a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=b2a0f956-c117-4f31-b4b1-2403cb6b1c4a&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:18:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>51. hot girls don't gatekeep</title>
      <description>*indeholder reklame* HOT GIRLS (AKA. TÆNKERE) DON'T GATEKEEP!

I ugens episode deler vi alle jeres bedste glow-up, beauty og sundhedstips! Fra hudplejerutiner og make-up hacks, til de små ting, der gør hverdagen lidt bedre – og så byder vi selvfølgelig også ind med vores egne.

Derudover står lifeupdaten på: Frannes første uni-eksamen, en forsinket souvenir-åbning fra Rom og taste test af Dubai Chokolade!

Vi lyttes ved &lt;33</description>
      <guid isPermaLink="false">00b7c9c4-cf37-4fe0-9953-035de57d9f37</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/fcda9231-5c68-4874-93c8-6d7f6f6fd4ab/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=fcda9231-5c68-4874-93c8-6d7f6f6fd4ab&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>50. en snak om venskaber m. Natasja Vind</title>
      <description>*Indeholder reklame* Natasja Vind gæster ugens episode, og det har vi glædet os så meget til! Vi skal snakke om venskaber og alt hvad det indebærer.

Hvad vil det egentlig sige at være en god ven? Hvordan navigerer man i en stor vennegruppe? Og hvad gør man, når venskaber forandrer sig? Vi taler også om, hvorfor det er helt okay at tage en pause fra det sociale indimellem.</description>
      <guid isPermaLink="false">5b5e9a21-d859-45c9-8ba3-c5d70d2cf99b</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/bc9dc257-3ecf-4921-acd3-01cbfdafad33/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=bc9dc257-3ecf-4921-acd3-01cbfdafad33&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>49. hvornår er man voksen?</title>
      <description>*indeholder reklame* I denne episode tager vi en ærlig, men sjov snak om det at blive voksen – for hvornår er man egentlig det? Vi deler de momenter og milepæle, hvor vi selv har følt os voksne, og snakker om de lærestrege, hvor vi ville ønske, vi havde lyttet til vores forældre. Derudover dykker vi ned i, hvordan relationer forandrer sig, jo ældre vi bliver – både med venner, familie og kærlighed

I life updaten deler Franne ud om om sin juleferie i Rom (spoiler: madforgiftning), og Fisker fortæller om en ferie fyldt med hygge og afslapning. Vi lyttes ved &lt;3</description>
      <guid isPermaLink="false">0f2ea7ba-4ec2-4e52-be1d-45ed5b652bd2</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/2d228950-f3ff-4f51-bd28-cb07c1732fe8/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=2d228950-f3ff-4f51-bd28-cb07c1732fe8&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:11:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>48. in's &amp; out's for 2025</title>
      <description>*Indeholder reklame*  Et nyt år er skudt i gang, og det er derfor tid til at tage stilling til, hvad vi efterlod i det gamle år, og hvad vi vil have mere fokus på i det nye år! Vi deler vores in’s &amp; out’s som blandt andet indebærer mere fokus på rutiner og mindre tid på TikTok. Fisker drømmer om en stor opsparing, og Franne har et ønske om, at gøre cykelhjelme trendy - måske en Tænk På-cykelhjelm? Vi lyttes ved.</description>
      <guid isPermaLink="false">8d329e34-93b3-4336-bf7a-fdf198912c38</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/a28da463-c42f-4264-b0ff-d60f3c31cf6b/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=a28da463-c42f-4264-b0ff-d60f3c31cf6b&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>47. året der gik 2024</title>
      <description>*Indeholder reklame* Podcastbordet er pyntet, og der er monner i vores champagneglas! I ugens episode tager vi et tilbageblik på alt det, der har gjort 2024 til noget helt særligt. Året har budt på blomstrende kærlighed, uddannelsesmæssige sejre og meget mere! Lyt med, når vi fejrer både vores og jeres højdepunkter. Vi håber, I havde en skøn nytårsaften – vi lyttes ved! &lt;3</description>
      <guid isPermaLink="false">53e88416-7f13-4e29-8dc8-c17a94fcd743</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/e5d3e30c-3472-400e-93d3-b1317d5c8a93/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=e5d3e30c-3472-400e-93d3-b1317d5c8a93&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>46. samtalekort; kærlighed ved første blik &amp; imposter syndrome</title>
      <description>*Indeholder reklame* Sidste episode inden jul! Det fejrer vi med en virkelig god, hyggelig og dyb snak. Vi har nemlig endnu engang fundet vores samtalekort frem, og denne gang kommer vi ind på alt fra Fiskers platforms-(f)Ugg’s og MySpace, til en snak om kærlighed ved første blik og imposter syndrome. Episoden starter dog med en lidt øv life update med tandpine, eksamensstress og søvnproblemer… MEN, lav en kop varm kakao (eller køb en monner), tag dine høretelefoner på og nyd ugens episode fra os.</description>
      <guid isPermaLink="false">c7919d65-07db-4508-9f71-730862df4aff</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/a38faf57-bcf6-456f-9e51-b193438a39e9/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=a38faf57-bcf6-456f-9e51-b193438a39e9&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>45. ting folk skal stoppe med</title>
      <description>*Indeholder reklame* Et af vores mest brugte ord er ‘stop’… Derfor har vi bestemt os for, at lave en hel episode omkring, alle de ting som folk skal stoppe med. For det første skal folk stoppe med at sukke - instant bad vibes. I hvert fald hvis man spørger Fisker. Franne synes folk skal stoppe med at sige ‘miv’ og lave dårlige jyde-jokes… Men selvfølglig starter episoden med en dejlig lang life update! Franne har afleveret sin første eksamen, og Fisker er netop hjemvendt fra USA.</description>
      <guid isPermaLink="false">8df070c5-afeb-4888-8778-ed5ee01017b9</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/7ba0b310-3af7-4888-87ea-63860b81c732/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=7ba0b310-3af7-4888-87ea-63860b81c732&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:17:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>44. brevkasse: ingen nytårsplaner, jul med kæresten &amp; gavekaos</title>
      <description>*Indeholder reklame*  BREVKASSETID! Jul og nytår bringer ikke kun hygge og glimmer, men også en masse svære dilemmaer - og i denne uges episode, dykker vi ned i jeres! Ingen vennegruppe eller planer nytårsaften? Forskellige gavebudgetter? Hvornår er det passende at holde jul med sin kæreste? Vi giver vores bedste råd og deler ud af vores egne erfaringer. Vi lyttes ved&lt;3</description>
      <guid isPermaLink="false">ef37c50e-cc9d-4b40-b8f8-0a5d01d1a4ee</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/6dc49807-d72a-4c96-a39d-5310ce27e644/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=6dc49807-d72a-4c96-a39d-5310ce27e644&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>43. vores bucket list: vinter 2024</title>
      <description>*Indeholder reklame* Denne søndag rammer vi 1. december! Det betyder ikke kun startskuddet for jul, men også vores vinter bucket list. Franne har tydeligvis set frem til jul og har store planer om en masse julehygge i sin &quot;nye&quot; lejlighed, mens Fisker sætter fokus på selfcare, mental sundhed og god søvn. Vi tager jer selvfølgelig også med på en status for vores efterårs bucket list – spoiler alert: det gik ikke helt som planlagt, heh…</description>
      <guid isPermaLink="false">fa9c9aff-cec6-4861-a863-20b1b80ae016</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/192feae7-7c17-4cfe-ab27-3081c3261849/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=192feae7-7c17-4cfe-ab27-3081c3261849&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:09:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>42. cyklus og prævention m. Anna Munkholm</title>
      <description>*Indeholder reklame* Anna Munkholm er vores allerførste gæst, og det er der en god grund til – hun har nemlig en stor viden om cyklus og prævention! Et emne, som både Fisker og Franne er blevet meget optagede af, men som vi gerne vil lære endnu mere om. I denne episode dykker vi ned i de fire indre årstider, udforsker forskellige præventionsformer og får gode råd til, hvordan man bedst kan forstå og håndtere sin cyklus. Derudover, catcher vi som altid også op på life! Anna er bl.a. i gang med de sidste forberedelser inden hun rejser til filippinerne. Fisker har haft sig en meget social uge, og Franne får besøg hjemmefra.</description>
      <guid isPermaLink="false">17536d78-1a8e-4aa2-aba3-7271e7615d9c</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/41347a1f-52d3-4e4a-97ab-0b6eb08cea26/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=41347a1f-52d3-4e4a-97ab-0b6eb08cea26&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:22:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>41. alle vores julegaveønsker</title>
      <description>*Indeholder reklame* Så er vi klar med alle vores julegaveønsker. Lyt med og kom i julestemning sammen med os, mens I får lidt inspiration til jeres egne ønskelister eller idéer til årets gaver.

Vi har delt et direkte link til vores fælles ønskeliste, på vores Instagram @taenkpaapodcast - hvor vi også rigtig gerne vil høre hvad der står øverst på jeres ønskeliste. Skriv jeres største juleønske i kommentarfeltet!

Vi lyttes ved&lt;3</description>
      <guid isPermaLink="false">1cdb9670-aff3-46ab-8cce-fa51c9cbc4cb</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/337c5113-9628-4572-8992-c5793b13b47a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=337c5113-9628-4572-8992-c5793b13b47a&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>40. vinterdepression</title>
      <description>*Indeholder reklame* De mørke måneder er for alvor begyndt... og for os betyder det altid, at vinterdepressionen banker på. Især Fisker har været hårdt ramt gennem årene, og derfor har vi samlet de bedste tips og tricks til at komme igennem vinteren. I denne uges episode deler vi vores erfaringer med lysterapi, vitaminer, hobbyer og meget mere, som vi håber kan hjælpe jer gennem vinteren, hvis I også kæmper med seasonal depression.</description>
      <guid isPermaLink="false">81b8edf1-be88-4052-bc48-1fa28a664de8</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/934308e8-d3fa-42fe-84c3-01afd3d47c80/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=934308e8-d3fa-42fe-84c3-01afd3d47c80&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>39. Franne har ADHD</title>
      <description>*Indeholder reklame*  Franne har altid følt sig anderledes, uden helt at kunne sætte ord på det – og uden at føle sig forkert.

For kun et år siden fik hun diagnosen, og pludselig faldt brikkerne på plads. Alligevel tog det tid at acceptere diagnosen og dele den åbent.

Siden Franne åbnede op om sin ADHD, har mange af jer spurgt ind til hendes “rejse”, og i dag deler hun hele processen – om de små tegn, de store aha-øjeblikke og hvordan det har ændret hendes syn på sig selv.

Episoden er meget personlig, men alligevel mange vil nok kunne genkende noget af det. ADHD-symptomer kan nemlig være svære at få øje på hos kvinder, fordi de ofte ser anderledes ud, end mange forventer.</description>
      <guid isPermaLink="false">8d74b218-738b-4c40-828d-459ab88ecd83</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/a3a8c057-f3fd-416e-b826-d08fbe82ad1d/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=a3a8c057-f3fd-416e-b826-d08fbe82ad1d&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>38. Q&amp;A; uvenner, ekskærester &amp; privatliv</title>
      <description>*Indeholder reklame* Har vi nogensinde været uvenner? Hvor mange kærester har vi haft? Og hvordan skelner vi mellem privatliv og podcasten? Dette er nogle af de spørgsmål vi svarer på i ugens episode, hvor det endelig er blevet tid til en god gammeldags Q&amp;A. Som altid får I også en update på livet. Franne har været på genbrugsjagt i Hornbæk, og Fisker har været til sin første laserbehandling.</description>
      <guid isPermaLink="false">e39b9d12-b3e9-407a-a211-21e524c9650a</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/2528ccc7-b5b2-471e-a106-75588f781240/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=2528ccc7-b5b2-471e-a106-75588f781240&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>37. this or that; utroskab, børn &amp; hjem til Jylland?</title>
      <description>*Indeholder reklame*  Hvad vil du helst: Selv være utro, eller at din partner er det? Børn NU eller vente til 40'erne? Veninder fremfor kæreste? 

Det er bare nogle af de ‘This or That’ spørgsmål, vi svarer på i ugens episode!

Derudover byder Frannes life update på en “pinlig” historie fra Kgs. Nytorv, mens Fisker er hjemvendt fra Jylland, med en fyldt mave og en masse nyt porcelæn!</description>
      <guid isPermaLink="false">dc6f51fe-291e-42d7-85c6-39d667fe2b1b</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/97493c1c-de7f-4eb7-88e9-a87111e8ea19/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=97493c1c-de7f-4eb7-88e9-a87111e8ea19&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:14:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>36. trends vi elsker, hader &amp; fortryder</title>
      <description>*Indeholder reklame* Trends ændrer sig hver evig eneste dag, og selvom vi ikke selv vil kategorisere os som de mest trendy personer, så tager vi i ugens episode et trip down memory lane. Vi snakker om nogle af de trends vi fortryder vi er hoppet med på, nogle af de trends vi elsker, fordele, ulemper og meget andet! Vi kommer ind på alt fra tynde bryn og cowboy boots til SheIn og billederedigering.</description>
      <guid isPermaLink="false">3a0426db-af8c-496a-8856-83c5d95b5d0d</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/1ecfba9a-66d0-4439-9a45-5628d330859a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=1ecfba9a-66d0-4439-9a45-5628d330859a&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>35. favoritter; beauty-produkter, studietips &amp; AI babyer</title>
      <description>*Indeholder reklame* Det er blevet tid til endnu en omgang favoritter! Den her gang deler vi alt fra skincare og haircare, til studietips og gode snacks. Udover det, kommer Fisker med et lille twist af en “ikke-favorit”, nemlig en AI-app, som viser vores “fremtidige børn”. Episoden er endnu engang fyldt med grin, dog omhandler Fiskers life update STORE bilproblemer, og lidt om Simbaprisen. Frannes update står på hjemmelavet sushi, og første tur i fitten, i meeeget lang tid.</description>
      <guid isPermaLink="false">a34b5716-5db2-4808-8676-18c9307a762e</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/4ada727c-be9f-4eb3-99f0-8dc35c05452d/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=4ada727c-be9f-4eb3-99f0-8dc35c05452d&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>34. ting vi gør når vi er HELT alene</title>
      <description>*Indeholder reklame* Vi har alle noget vi gør når vi er HELT alene, som ingen nødvendigvis ved… Vi exposer os selv en lille smule i denne uge, og fortæller jer og hinanden hvad vores ‘secret single behavior er’. I har også været så søde at dele jeres med os! Der er alt fra at spise pasta med bearnaise til at synge foran sit webcam.</description>
      <guid isPermaLink="false">5610f866-a521-4d68-8980-62d575cf0858</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/71d10c7a-64d2-4362-b03e-8de1e9377f1a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=71d10c7a-64d2-4362-b03e-8de1e9377f1a&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>33. samtalekort; barndomsminder, anonyme hadbeskeder &amp; knuste drømme</title>
      <description>*Indeholder reklame* Samtalekort er noget vi begge har prøvet på dates med vores kærester – men aldrig med hinanden. I denne episode kommer vi endnu tættere på hinanden og vores venskab, hvor vi deler sjove barndomshistorier, livsdrømme vi måske har lagt på hylden, og fun facts, vi aldrig før har delt. Episoden er både hyggelig, ærlig og fyldt med grin – og det bliver helt sikkert ikke sidste gang, vi gør det! Vi lyttes ved&lt;3</description>
      <guid isPermaLink="false">578650f5-d4ff-42fb-9c73-7cd1a183a92c</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/877bed9b-43b6-40f7-8743-35e4d6f8d92f/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=877bed9b-43b6-40f7-8743-35e4d6f8d92f&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>32. turn off's &amp; dealbreakers</title>
      <description>*Indeholder reklame* Turn off’s og dealbreakers er noget vi begge to har nogle meget stærke holdninger til. Nogle er vi meget enige i, andre lidt mindre… Udover vores egne holdninger, så deler vi også et par af jeres! Og så er det jo også ved at være lang tid siden, vi har set hinanden, og der er sket MEGET siden da. Derfor er denne uges life update også lidt længere, og Fisker har naturligvis souvenirs med hjem til Franne.</description>
      <guid isPermaLink="false">5d8f72fd-29db-420d-af82-86f06d655239</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/b9cd5268-2c1f-4e8f-970c-48e9508af3f5/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=b9cd5268-2c1f-4e8f-970c-48e9508af3f5&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:13:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>31. en guide til: alenetid</title>
      <description>*Indeholder reklame* Alenetid er noget af det allervigtigste for os, og det kan tydeligt mærkes, når den ikke bliver prioriteret. I denne episode taler vi bl.a. om, da vi begge fik kærester, og glemte alt om vores alenetid. Derudover kommer vi selvfølgelig også med gode ideer til, hvordan vi nyder og prioriterer den. Dette er første episode af en ny serie vi vil køre på podcasten, nemlig: ‘En guide til’ - og vi håber I kan lide det!</description>
      <guid isPermaLink="false">8dbbbb98-f890-4aed-851f-a58fd1b52615</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/3a9b51e9-1fc2-447c-a310-3878ee4bb0b2/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=3a9b51e9-1fc2-447c-a310-3878ee4bb0b2&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>30. vores bucket list: efterår 2024</title>
      <description>*Indeholder reklame* Sommeren er fløjet afsted i år, og vores bucket-lister har overhovedet ikke kunne følge med… Til gengæld har vi lavet de hyggeligste bucket-lister til efteråret vi går i møde. Vi elsker nemlig begge to efteråret, og alt hvad det indebærer. Vi drømmer om at drikke pumpkin spice latte, plukke æbler og meget andet!</description>
      <guid isPermaLink="false">12534a79-67cd-4dc8-8bb2-09cd1b1c8394</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/6e384c19-df83-44b1-8861-0a1c315a49f5/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=6e384c19-df83-44b1-8861-0a1c315a49f5&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>29. unpopular opinions pt. 2</title>
      <description>*Indeholder reklame* Vores allerførste Tænk På… episode handlede om vores unpopular opinions, og I elskede den!
Det er derfor på tide med en pt. 2, hvor vi endnu engang dykker ned i vores kontroversielle og sjove holdninger, og denne gang reagerer vi også på alle jeres, som I har delt med os, på vores instagramprofil: @taenkpaapodcast.
Husk, det er selvfølgelig aldrig vores mening at støde nogen - det er for sjov, og vi elsker at kunne grine sammen med jer.</description>
      <guid isPermaLink="false">37070922-a9df-4103-9eba-e55b99b68e55</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/10f5d1f5-c34a-494d-86f1-00cb70db30cc/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=10f5d1f5-c34a-494d-86f1-00cb70db30cc&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>28. et år som udvekslingsstudent i USA</title>
      <description>*Indeholder reklame* I 2016/2017 boede Fisker i USA som udvekslingsstudent. Hertil er der så mange ubesvarede spørgsmål, som vi vil komme ind på i denne episode. Vi snakker om alt fra high school og økonomi til lang-distance forhold og cheerleading. Derudover, så har Franne fejret sin kæreste og Fisker har prøvet japansk headspa!</description>
      <guid isPermaLink="false">2738c239-d888-434f-9c44-ba31cf617f5a</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/26e33219-7c75-4694-8c84-b73aba8bf9a1/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=26e33219-7c75-4694-8c84-b73aba8bf9a1&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:14:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>27. brevkasse: studie-start, intro-uge &amp; nye venner</title>
      <description>*Indeholder reklame* Studie-start medfølger en masse bekymringer og dilemmaer. I denne episode forsøger vi, at svare på de dilemmaer I har sendt os. Derudover har Franne en spændende nyhed, som omhandler episodens tema. Fisker slutter derimod episoden af, med en historie fra en klam og traumatiserende oplevelse, hjemme i køkkenet.</description>
      <guid isPermaLink="false">32017646-84e4-4f1e-aa89-e06f1aaa38d4</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/878e9617-43a8-4de9-b09a-5b7a819248c8/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=878e9617-43a8-4de9-b09a-5b7a819248c8&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:15:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>26. 23 ting vi har lært på vores 23 år</title>
      <description>*Indeholder reklame* I går fyldte Franne 23 år! Og det fejrer vi med en lille “b-day special”. Vi skal nemlig sammen se tilbage på 23 ting, som vi har lært de sidste 23 år. Mor har altid ret, det er vigtigt at sige nej og vi er færdige med at være pinlig berørt. Det blev en meget dyb og emotional episode, så vi håber at I vil tage godt imod den.</description>
      <guid isPermaLink="false">a4e805d8-b7eb-40cf-a8bd-ab17b701f8fa</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/fc59394c-9ba7-427d-819f-b2f8562681b5/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=fc59394c-9ba7-427d-819f-b2f8562681b5&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:17:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>25. guilty pleasures</title>
      <description>*Indeholder reklame* Vi har alle nogle ting vi gør, som vi måske er liiiidt pinlige over, men som vi alligevel lowkey ELSKER! I denne uge deler vi ud af vores guilty pleasures… Franne elsker bl.a. at buste folk i at cheate og Fisker har en tendens til at lyve lidt for meget.</description>
      <guid isPermaLink="false">1f7c3bd5-28e8-4821-8c10-1d0f17bf5da9</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/21d8fb46-cfac-4574-aff5-bdfbdc39c31e/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=21d8fb46-cfac-4574-aff5-bdfbdc39c31e&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>24. ALT om vores gymnasietid</title>
      <description>*Indeholder reklame* Det er ENDELIG blevet tid til en episode om vores gymnasietid. Stedet hvor vi lærte hinanden at kende, for næsten 7 år siden. I denne episode, deler vi nogle af vores bedste minder fra gymnasietiden. Alt fra første skoledag, blå bog og største bommerter; til praktiske ting, som karakterer, valg af gymnasie og linjefag. Derudover har vi som altid både snack-check og life update.</description>
      <guid isPermaLink="false">9f91eb5c-15fc-4fea-ad5d-cb79398eacb5</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/2b698560-dbb2-497f-9b35-7acd1aabe493/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=2b698560-dbb2-497f-9b35-7acd1aabe493&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>23. most likely to...?</title>
      <description>*Indeholder reklame* Hvem er mest tilbøjelig til at få børn først? Hvem er mest pick me? Og hvem vil mon helst være med i et TV-program? Alt dette og mere til kommer vi ind på i ugens episode, hvor vi spiller et lille spil ‘most likely to’ med jeres spørgsmål!</description>
      <guid isPermaLink="false">6fddb1df-97b3-4e5d-b116-eda4a15b090c</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/9254a8b6-65d0-4821-b6cd-4c941864f8eb/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=9254a8b6-65d0-4821-b6cd-4c941864f8eb&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>22. ting der ikke er exciting længere</title>
      <description>*Indeholder reklame* I denne episode taler vi om barndomsdrømme, og ting vi engang syntes var sjove, men som ikke betyder noget længere - og vi er sikre på, at I kan relatere til mange af tingene. Derudover er Fisker ENDELIG blevet bachelor, og derfor skal hun selvfølgelig have en gave, som hun åbner i episoden.</description>
      <guid isPermaLink="false">3f0ecb82-5b00-4766-a1db-7bf9245c7a65</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/132e7ee1-7310-43ce-b006-a9d62d371548/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=132e7ee1-7310-43ce-b006-a9d62d371548&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>21. vores sommerferieplaner 2024</title>
      <description>*Indeholder reklame* Vi er tilbage med endnu mere sommer-content! Denne gang bliver det en lille hyggelig snak omkring vores sommerferieplaner. Vi skal naturligvis en tur hjem til Jylland, Fisker skal til USA og så flytter Franne sammen med kæresten?! Så vi går i hvert fald en meget spændende sommer i møde. Derudover, så catcher vi selvfølgelig også op på life. Franne har været i Budapest, og har som altid en lille souvenir med hjem til Fisker.</description>
      <guid isPermaLink="false">5e81dbb0-c421-44af-a994-11f6d11df9f6</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/2ccb22a1-65b6-40c5-b00e-5173f9bcfd6d/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=2ccb22a1-65b6-40c5-b00e-5173f9bcfd6d&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>20. brevkasse: bikiniklar, intimshaving &amp; ensomhed *sommer edition*</title>
      <description>*Indeholder reklame* Nu er det rigtig ved at være sommer, og for mange af os er det også blevet sommerferie! Derfor handler vores brevkasse denne gang, om alle de sommerdilemmaer mange af os kender til - ensomhed, usikkerhed, intimshaving og meget mere. Vi forsøger at give jer de bedste råd, og fortæller hvad vi ville gøre hvis vi stod i samme situation.</description>
      <guid isPermaLink="false">2b3d70d0-66c1-4f3b-b71e-d0dc296fa4be</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/8c97a917-7a2e-450c-8909-015b7904d548/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=8c97a917-7a2e-450c-8909-015b7904d548&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>19. studentertiden: gilder, vogntur, eksamen &amp; storytimes</title>
      <description>*Indeholder reklame* Vores studentertid er fyldt med nogle af vores allerbedste minder sammen, og i denne episoder deler vi det hele med jer. Vi kommer ind på vores gilder, vognkørsel og hue-eksamen med sjove storytimes og erfaringer vi gjorde os. Vi kommer også ind på nogle af de dilemmaer man kan stå i op til en studentertid, som f.eks. at have en kæreste, eller karakterpress.</description>
      <guid isPermaLink="false">b84c39d4-28c5-4c5b-9fbb-d53d84f7accd</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/98118a54-e05b-4463-8e43-c869fae61025/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=98118a54-e05b-4463-8e43-c869fae61025&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:11:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>18. overstimulation, eksamensstress &amp; mange følelser</title>
      <description>*Indeholder reklame* Fisker sidder midt i sit bachelorprojekt og denne tid, eksamenstiden, er altid en presset tid. Mange følelser, mange tanker og en følelse af at være overstimuleret. Franne kan nikke genkendende til denne følelse, men på et helt andet niveau. Vi tømmer hovedet i ugens episode, og håber at I kan bruge vores tankemylder til noget - om ikke andet, så er I i hvert fald ikke alene i denne tid.</description>
      <guid isPermaLink="false">f2f52d24-a9ed-4b98-b23c-d6b582b96cf9</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/9c962b9a-11a5-4ddc-9721-a6c12f970bd1/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=9c962b9a-11a5-4ddc-9721-a6c12f970bd1&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:09:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>17. vores bucket list: sommer 2024</title>
      <description>*Indeholder reklame* I morgen starter sommermånederne OFFICIELT! Derfor deler vi selvfølgelig alle vores drømme og planer for sommeren. Derudover catcher vi op på vores forårsbucket episode, og snakker om de forskellige mål vi nåede, og ikke nåede. Vi lyttes ved!</description>
      <guid isPermaLink="false">2ef57657-7ac0-4477-b602-b04fca7798d6</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/3a20ecc6-54de-45f3-ae41-c99862266afa/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=3a20ecc6-54de-45f3-ae41-c99862266afa&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>16. vores favoritter atm</title>
      <description>*Indeholder reklame* Det er blevet tid til at dele ud af vores MUSTHAVES for tiden. Vi deler alt fra beauty og drikkevarer til apps og musik, og så håber vi at I kan blive lidt “influenced”. Siden sidst har Fisker været i Parken og Franne har en lille update på kindtænderne.</description>
      <guid isPermaLink="false">f49b5df0-cfc7-4637-b211-8d81b87d3ac8</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/59621ac5-2c87-4b29-94fe-f69b24f446e5/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=59621ac5-2c87-4b29-94fe-f69b24f446e5&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>15. at flytte hjemmefra</title>
      <description>*Indeholder reklame* Hvornår skal man flytte hjemmefra? Hvem skal man bo med? Hvor skal man bo? Alle de overvejelser og dilemmaer kommer vi ind på i ugens episoden, hvor vi også taler om vores egne erfaringer med at flytte sammen med kæreste og roomies, samt at flytte til en helt ny by. I skal selvfølgelig heller ikke snydes for en life update, hvor vi blandt andet, har fejret Peters fødselsdag, men en tur på Old.</description>
      <guid isPermaLink="false">9d878bff-5425-48ab-a45f-bc8fb274b6de</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/5587bdeb-d328-4c67-9721-75cceb77b34a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=5587bdeb-d328-4c67-9721-75cceb77b34a&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>14. vi exposer vores kamerarulle</title>
      <description>*Indeholder reklame* I har givet os en masse datoer - vi viser jer billederne og fortæller historierne bag. Vi går helt tilbage til 2017, kommer omkring dagen hvor Franne mødte sin kæreste og så læser vi faktisk også op fra vores fælles secret dagbog.</description>
      <guid isPermaLink="false">d517727f-c9e5-4427-a043-8880223c0390</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/458d153a-0f2d-4258-8243-fadb61d948a2/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=458d153a-0f2d-4258-8243-fadb61d948a2&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>13. trust issues &amp; utroskab</title>
      <description>*Indeholder reklame* I ugens episode dykker vi ned i vores trust issues. Vi fortæller begge om tidligere forhold med utroskab, som er skyld i, at vi i dag begge har trust issues, som stadig påvirker os i vores nye forhold.</description>
      <guid isPermaLink="false">02dacb85-9e9a-44d1-9ef9-767c26e1089e</guid>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/6a0060e0-f69a-40fe-abfe-a7cce21f92cf/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=6a0060e0-f69a-40fe-abfe-a7cce21f92cf&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:14:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>12. life update: rejser, souvenirs, taste test &amp; reformer</title>
      <description>*Indeholder reklame* Franne har været i New York, Fisker har været i Spanien, så derfor skal der naturligvis catches up på life! Vi har begge haft en lidt kaotisk rejse, men meget mere om det i episoden. Derudover, så har Fisker en lille nyhed hun har ventet med at fortælle Franne, OG så har vi som altid også et par souvenirs til hinanden.</description>
      <guid isPermaLink="false">bb140e25-a3a7-4d38-bd45-a1f24076c4d8</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/831cdf1c-28b8-4eed-8c7a-38885001ca09/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=831cdf1c-28b8-4eed-8c7a-38885001ca09&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>11. frannes historie om akne og dårlig selvtillid</title>
      <description>*Indeholder reklame* For et par år siden mistede Franne fuldstændig selvtilliden, og set i bakspejlet havde hun faktisk også en mindre depression. Alt dette skete, fordi hun pludselig fik akne. I denne uge fortæller hun hele sin historie - alt fra hvordan det startede, hvilke følelser hun gik igennem og hvordan hun kom af med det igen. Derudover, så har Fisker det længste life update ever, og Franne… ja, hun har kørt ind i åbningen hele weekenden.</description>
      <guid isPermaLink="false">c0582841-568b-4361-9657-f3b80acddcc8</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/bc6c90b9-66f7-460f-af71-61b56126eaee/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=bc6c90b9-66f7-460f-af71-61b56126eaee&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>10. jeres fordomme om os</title>
      <description>*Indeholder reklame* Vi bad jer om, at sende os alle jeres fordomme, og det fik vi! I ugens episode reagerer vi på alle jeres fordomme os, og får selvfølgelig både be- og afkræftet dem. Ugens life update er fra påskeferien, hvor vi har lavet det hélt samme, men uden at være sammen- typisk os hehe.</description>
      <guid isPermaLink="false">32062902-3b14-4421-9c55-5848e8ecc996</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 05:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/42291123-26ba-405a-84eb-9ce3562f1a72/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=42291123-26ba-405a-84eb-9ce3562f1a72&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>9. storytimes *rejse edition*</title>
      <description>*Indeholder reklame* I sidste uge snakkede vi om vores bedste rejsetips - i denne uge digger vi lidt deeper, og kommer med vores sjoveste storytimes fra vores rejser sammen. Vi kommer ind på alt fra madforgiftning i Brighton til karaoke i Kina og det vildeste roadtrip i USA. Personligt er vi selv lidt shook, efter vi får snakket alle vores oplevelser igennem igen.</description>
      <guid isPermaLink="false">8afc4f4f-67f2-4428-97d0-7249c7cd9fb6</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 04:35:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/3b2467fc-820e-41b9-bf2a-cac4be15c187/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=3b2467fc-820e-41b9-bf2a-cac4be15c187&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>8. derfor SKAL du tage til LA</title>
      <description>*Indeholder reklame* Der er ingen tvivl om, at vores absolut yndlingsrejsedestination er Los Angeles, og derfor har vi lavet den ultimative LA-guide til jer! Hvad koster en tur til LA egentlig? Hvad skal man se, lave og ikke mindst spise? Dette er bare nogle af de ting, vi kommer ind på i ugens episode. Derudover, så kommer der naturligvis også et par storytimes fra vores rejser dertil.</description>
      <guid isPermaLink="false">d88593f8-4af3-4def-a56a-928ab38aee3e</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 05:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/f8e65088-d30e-4596-b6a8-2f508df185d5/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=f8e65088-d30e-4596-b6a8-2f508df185d5&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>7. red flags &amp; green flags</title>
      <description>*Indeholder reklame* I denne uges life update taler vi om vores fælles bytur, som har fået os til at ville holde en pause fra vores elskede stamsted, Old. Episodens emne er green og red flags. Vi reagerer på jeres mange beskeder med green og red flags, og deler selvfølgelig også vores egne - både de overfladiske, men også hvad vi vægter højt ved en kæreste.</description>
      <guid isPermaLink="false">5881696e-f008-4d78-88ad-e12440209461</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 04:30:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/3e28e077-305a-4319-9e6f-a45c08b03410/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=3e28e077-305a-4319-9e6f-a45c08b03410&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6cfd306f-e994-477d-8854-72a3fbab5004_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>6. oversharing vs. mystisk?</title>
      <description>*Indeholder reklame* Kender I det, at med sidder tilbage med følelsen af, at man har delt for meget ud af sig selv? At man ville ønske, at man kunne være en smule mere mystisk og privat? Det gør vi i hvert fald. I ugens episode diskuterer vi fordele og ulemper ved begge dele, og kommer med eksempler fra vores eget liv, hvor vi har følt at vi har delt lige lidt for meget ud af os selv.</description>
      <guid isPermaLink="false">6cd87ed4-553f-4213-9189-4e985a973ceb</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 04:30:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/b9343a11-7c14-477d-bb87-c5ad46bb7f1a/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=b9343a11-7c14-477d-bb87-c5ad46bb7f1a&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0c8051d3-84ce-46a2-a4aa-098d993ecee9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>5. brevkasse: kærlighedssprog, falske veninder &amp; datingamatør</title>
      <description>*Indeholder reklame* “Mit problem er, at vi på ingen måde snakker samme kærlighedssprog, og det synes jeg tit jeg mangler.” Vi tager i ugens episode jeres dilemmaer op, diskuterer dem og fortæller hvad vi havde gjort i samme situation. Vi kommer bl.a. ind på kærlighedssprog, falske venskaber og det at date. Derudover, fortæller vi om weekendens bytur og så har Franne en stor nyhed… hihi.</description>
      <guid isPermaLink="false">8147715b-ec9e-4aa4-adf5-26d2fcdcfb27</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 04:30:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/7f81daed-0041-4deb-b9ed-e51bda4e50a7/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=7f81daed-0041-4deb-b9ed-e51bda4e50a7&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:11:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c6ad7d89-e7ec-4df4-a346-5a3c0687d9af_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>4. vores bucket list: forår 2024</title>
      <description>*Indeholder reklame* Vi er tilbage med endnu en episode af Tænk På… og i anledningen af første forårsdag, skal I selvfølgelig høre alle vores drømme og mål for foråret. Vi kommer med ideer til hyggelige forårsplaner, både til alenetid og venindehygge, og kommer ind på ting vi har sat os for at blive bedre til. I denne uges life update har Fisker været i Jylland, mens der er sket ændringer i Frannes arbejdsliv…</description>
      <guid isPermaLink="false">7f68adb3-96d5-4479-a2a7-9ca82e0d19e7</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 04:30:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/20453bcc-d34d-4876-b45a-45f7d03da779/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=20453bcc-d34d-4876-b45a-45f7d03da779&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:19:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a2b74213-f20c-4b1c-8d89-08079a9da51b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>3. sabbatårstanker - rejser, ensomhed, uddannelse &amp; veninder</title>
      <description>*Indeholder reklame* I denne uges afsnit catcher vi endnu engang op på life - vi har begge fejret Valentines Day, og så er Fisker fyldt sine frygtede 24 år. Vi dykker ned i alle vores sabbatårstanker, og kommer ind på jeres bekymringer og spørgsmål, om sabbatårs-ensomhed, venskaber, uddannelse, rejser og meget mere.</description>
      <guid isPermaLink="false">ced605e6-8720-4800-93b8-13ea92493407</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 04:30:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/479dd8b1-dc78-4be5-be56-5c2b22fa3d08/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=479dd8b1-dc78-4be5-be56-5c2b22fa3d08&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:09:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5dbc8894-f6cb-47df-b7fd-d2d9dd6381ae_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>2. ting I ikke vidste om os</title>
      <description>*Indeholder reklame* Vi er tilbage med endnu et afsnit af Tænk På... og WOW en modtagelse I har givet vores podcast. Vi forsøger at takke jer, selvom det er meget svært at sætte ord på. Vi catcher up på life - Fiskers tur til Rom og Frannes weekend i jylland, og så fortæller vi jer en masse ting, I ikke vidste om os.</description>
      <guid isPermaLink="false">a027e888-03ac-4bb1-bf01-6d54e0cd8eac</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 05:00:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/28032bdc-4620-4788-905b-c8c333a4b1f2/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=28032bdc-4620-4788-905b-c8c333a4b1f2&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c2decd89-6137-4b88-bc37-13277a0f255e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>1. velkommen til + unpopular opinions</title>
      <description>*Indeholder reklame* Velkommen til første episode - endelig er vi i gang! Lyt med når vi deler vores unpopular opinions, og hør idéen bag vores podcast.</description>
      <guid isPermaLink="false">9bc36cce-6aef-4615-a2ce-c3a665f3339d</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 05:00:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/169d82ce-76fe-4f80-b311-b01c6501cc75/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=169d82ce-76fe-4f80-b311-b01c6501cc75&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f9f8c60-fb7d-47cf-a577-2363c67c56b7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>82. vores ideelle hverdagsrutiner og vaner</title>
      <description>I denne uge får I alle detaljerne om vores ideelle hverdagsrutiner! Vi er begge kæmpe suckers for rutiner, to-do-lister og små hacks til at blive mere produktive, og med et nyt skoleår lige om hjørnet tænkte vi, at det var oplagt at dele dem med jer!

Vi starter med Fiskers “drømmedag”, som helt ideelt starter helt alene med et langt kafferitual, men helst slutter med Peter, i deres perfekt opredte seng, og en film at falde i søvn til.

Frannes dag derimod, skal helst starte med Gabi der varter lidt op, med en kop filter og en bolle med parmesan, efterfulgt af en tom metro og afsluttes gerne med et lille strikkeprojekt.

Men listerne er længere endnu, så lyt endelig med i ugens episode! 
*indeholder reklame*</description>
      <guid isPermaLink="false">c0d483e4-8d09-5258-a354-f0e050b0308f</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/086c24d5-ecb0-43a2-acc6-bf4ce2671ffc/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=086c24d5-ecb0-43a2-acc6-bf4ce2671ffc&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:17:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91ce28ce-0908-4fc0-b26d-6a2a53949118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>83. vores bucket list: efterår 2025</title>
      <description>Efteråret er her, og det betyder selvfølgelig bucket list-tid!
Vi starter med at catche op på vores sommerbucket, som vi jo var stenstikre på, at vi ville tjekke af…

Derefter dykker vi ned i efteråret - vores absolutte yndlingssæson - og deler alt fra hyggelige planer og krea-projekter til varme drikke, mental health-goals og generelt et mere slow living-tempo &lt;33
Derudover fortæller vi lidt om vores hyggelige glampingtur, som var den perfekte afslutning på sommeren og den bedste start på efteråret.
*indeholder reklame*</description>
      <guid isPermaLink="false">755e65e3-eb9e-5279-a96b-6e53d68018b4</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/2d0024b5-c24f-4bfc-8134-b4b61f9f6190/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=2d0024b5-c24f-4bfc-8134-b4b61f9f6190&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:17:10</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>84. karriere, børn på sociale medier &amp; livet som ung mor m. Louise Marlene</title>
      <description>Vi har endelig fået fingrene i en af vores mest efterspurgte gæster - Louise Marlene Hansen. Hun er både business woman og super mama. Men hvordan balancerer man egentlig karriere, familieliv og et liv på de sociale medier?

I denne episode tager vi dig med fra dengang Louise i 2020 gik all-in på sine sociale medier, til hun i dag står med hus, mand, to børn og en karriere, der kører derudaf. Vi kommer også med helt ind bag kulissen på hendes kontor i Odense, hvor hun har to ansatte - og deler detaljer om, hvordan hun driver sin influencer-business, så hun kan beskæftige en fuldtidsmedarbejder.

Men hvor går grænsen? Hvad deler hun med sine +100.000 følgere, og hvad holder hun privat? Og er livet virkelig så perfekt, som vi ser det online?</description>
      <guid isPermaLink="false">21a042dd-689c-5bf2-a5da-ddb429a8e27c</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/5442e268-0128-438e-9b81-4fb3c87eaf20/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=5442e268-0128-438e-9b81-4fb3c87eaf20&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:14:08</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>brevkasse; escortdamer &amp; grim flirt?</title>
      <description>FØRSTE MANDAGSEPISODE! Og vi starter hårdt ud, med to af jeres dilemmaer.

Fordi, hvad gør man egentlig lige, når ens veninde synes at ens nye flirt er grim? Og hvad gør man så, når man finder beskeder med en escortpige på sin kærestes telefon?

Vi ved ikke om vi har svaret, men vi har i hvert fald en masse holdninger, og dem deler vi med jer i episoden, som er ude nu!</description>
      <guid isPermaLink="false">c85e7aa7-93c5-5236-8154-8701a78f84ea</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://injector.simplecastaudio.com/66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587/episodes/3367b0e8-2da5-4651-a67e-d7ad709a8989/audio/128/default.mp3?aid=rss_feed&amp;awCollectionId=66263c16-ac32-40b5-a48d-c0c49eb63587&amp;awEpisodeId=3367b0e8-2da5-4651-a67e-d7ad709a8989&amp;feed=NP2Biku8" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:59</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
