<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Tæt på naturen med Anders Kofoed</title>
  <description>Hvad ved du egentlig om al det liv, der kravler, kagler og springer rundt omkring dig?
Har du for eksempel nogensinde tænkt over om rotter griner, når de bliver kildet eller om du burde kysse en skrubtudse? Det har Anders Kofoed. Han er biolog og han elsker at fortælle om al den natur, der er omkring os. Og i denne podcastserie for hele familien tager han dig helt tæt på naturen.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/6be7d943-be2c-4680-96d9-789ed2e36196</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/48797045-3698-4973-9fd8-636768a81b01_400x400.png</url>
   <title>Tæt på naturen med Anders Kofoed</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/6be7d943-be2c-4680-96d9-789ed2e36196</link>
  </image>
  <item>
   <title>Episode 4: I skoven - Stærke skovkammerater og rock and roll</title>
   <description>Vi skal på spættejagt! For i denne episode skal det handle om de dyr i skoven, der har lidt mere rock and roll end de fleste. Det skal også handle om træernes &quot;wood wide web&quot; - et vildt system af kommunikation og følelser. Og så vender vi i denne episode tilbage til en af de mest frygtsomme arter, som buldrer forbi skovbunden i lange, sorte geled: Myrene.</description>
   <guid isPermaLink="false">a9812bee-f493-464c-bf2b-2450a4ac8660</guid>
   <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 12:02:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/403d10d6-4414-4448-98c3-7e40f9a9b758.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a1a98368-cf04-4151-93c1-f87a7a54a919_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 3: I byen - Et overflødighedshorn af muligheder</title>
   <description>Ligesom baghaver er byer også fulde af liv. Og i denne episode skal det handle om de allermest hårdføre dyr i betonjunglen, som lever både på, over og under jorden. Og her i byen er det især dem, vi elsker at hade. Men gør dig klar på at få et helt nyt blik på både bevingede og pelsede rotter, og hvad de rent faktisk kan. Og så skal du møde nogle af de mindre kryb, du nok ikke bryder dig om at få øje på, på en helt ny måde.</description>
   <guid isPermaLink="false">babcb201-37a8-4750-b8e3-2863113e6ab8</guid>
   <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 12:02:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a0df8a4f-a741-4909-8a7d-d8746acbc09d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:29:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1ff2dc15-4434-4091-87cf-4f25a4302782_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 2: I baghaven - Venner for livet</title>
   <description>I denne episode bliver vi i baghaven og ser nærmere på de trofaste, nuttede og hjælpsomme venner man kan få i krat og kroge, hvis man lader græs og bede stå. Og der er altså mange rigtig gode grunde til at være doven med havearbejdet. For rod i haven er både buffetbord og gemmested for nogle af de pelsede, piggede og paddede dyr, som langt de fleste af os kender. Og det er dem, Anders Kofoed gør dig meget klogere på i denne episode.</description>
   <guid isPermaLink="false">868e058e-9776-4fe1-aecd-d870eaa30636</guid>
   <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 12:00:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ec960241-3ea8-4338-b1d4-a002238de7e7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:23:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0dea22fe-de00-4c39-8d20-3267d0bc45c8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Episode 1: I baghaven - Insekternes Serengeti</title>
   <description>Har du nogensinde tænkt over, hvordan verden mon ville se ud, hvis du så den fra strået i en græsplæne? I Anders Kofoeds baghave er græsplænen en vild og frodig slette, hvor dyrerigets mest aktive arter – insekterne - vandrer, arbejder og slås. Og i den er vi gået på jagt efter en ganske bestemt frøken, som alle kender. Men måske viser det sig, at hun ikke er lige så fornem og hjælpsom, som vi gik og troede?</description>
   <guid isPermaLink="false">8b0ef468-f397-467d-bfaa-9d63c083cc64</guid>
   <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 12:00:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f00475c0-cea5-4ddb-90a1-0322491bc13c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:22:32</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0cc3b59c-779d-4775-bfe5-5ae20912a763_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
