<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Ugens Okman</title>
  <description>Ugens Okman - Danmarks bedste sladderportræt. Hver uge tager Ditte Okman og et skarpt panel dig helt tæt på den person, hele Danmark taler om. Vi går bag overskrifterne, ind i historierne og den mest vedholdende sladder. Hvem er de egentlig? Hvor kommer de fra? Og hvilke hemmeligheder gemmer sig bag facaden? Ugens Okman er dit ugentlige, tabloide portrætprogram - til dig, der elsker kulørte historier, ærlige meninger og godt selskab.

Følg Ugens Okman i appen og lyt til nye episoder hver torsdag. 

Følg Ditte Okman på Facebook og Instagram: @ditteokman 

Vært og tilrettelæggelse: Ditte Okman 
Redaktør: Sarah Ørsted/ Maja Mazor 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/554ef072-3f11-42da-bbd0-ad04b13db62e</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/cd913dd9-4e2d-4811-a834-69355841e4a1_400x400.png</url>
   <title>Ugens Okman</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/554ef072-3f11-42da-bbd0-ad04b13db62e</link>
  </image>
  <item>
   <title>Dennis Knudsen</title>
   <description>Dennis Knudsen er i denne uge blevet tiltalt for at have forsøgt at bestikke en tilsynsførende til at lade ham bestå sin teoriprøve. I Ugens Okman taler vi om manden, der som 00’ernes superstjerne-stylist sminkede Paris Hilton, mens hun lå og sov, og som lavede pubeshårsparykker til filmen Nymphomaniac.

Som ung afleverede han en sædprøve i en busk i Fælledparken, inden han skulle style Sofie Gråbøl. Lukkede sin restaurant efter 32 dage, fordi en gæst faldt rundt i sit eget bræk efter 6.000 kroners champagne – og tidligere på året gik amok på Molslinjen.
I dag er han far til tre efter seks mislykkede forsøg og et ubærligt tab.

Vi taler om manden, der har prydet forsiderne i tre årtier - og som stadig formår at chokere og charmere.

Ugens panel består af 
Frederikke Stage, journalist på Se og Hør og forfatter til bogen &quot;Da bommen gik ned&quot;
Dennis Drejer, journalist, skraldemand og forfatter til &quot;Jeg dør kun én gang&quot;
Nikolaj Vraa, journalist på Ugebladet Her og Nu

Følg Ugens Okman i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Ditte Okman på Facebook og Instagram: @ditteokman

Vært og tilrettelæggelse: Ditte Okman
Tilrettelægger: Camille Ravn
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum</description>
   <guid isPermaLink="false">bf7e5992-cd40-4dc9-a4bc-d152a0a943c2</guid>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 03:10:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f3c7d40b-1d55-4331-8579-1381cdf437a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/18f446f3-c7d2-43f4-9203-904377d02460_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pernille Rosenkrantz-Theil</title>
   <description>Levende burhøns i Folketingssalen, rød maling på magtens mænd, forsvar for Jeppe Kofod, stresskollaps, et sommerhus med Mette Frederiksen.
Pernille Rosenkrantz-Theil har aldrig været bange for at larme. En kvinde med en brutal karriere - og et mindst lige så brutalt temperament.

I denne uge undersøger Ditte Okman den kvinde, der gik fra radikal oprører til magtfuld minister - og som nu kæmper for at blive Københavns næste overborgmester, midt i kontroverser om eftervederlag, politisk dømmekraft og gamle metoo-udtalelser, der igen er vendt tilbage.

Vi dykker ned i hendes rejse fra ungdomsoprør til regeringskontorer, fra hård tone til hård kampagne - og spørger: Hvem er hun egentlig, og hvor meget rebel er der tilbage?

Ugens panel består af politisk kommentatorer Søs Marie Serup og Lars Trier Mogensen og tidl. partifælle Frank Aaen

Følg Ugens Okman i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Ditte Okman på Facebook og Instagram: @ditteokman

Vært og tilrettelæggelse: Ditte Okman
Tilrettelægger: Camille Ravn
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum</description>
   <guid isPermaLink="false">cf87bc96-ea0a-4457-9a5d-ef4f68849499</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 17:06:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0508748c-d192-44cd-ac3d-7549f8be5141.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a5eb2847-891e-4a68-9e6f-f9f641f9f367_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Teaser: Ugens Okman - Danmarks bedste sladderportræt</title>
   <description>Ny podcast: Ugens Okman - Danmarks bedste sladderportræt. Hver uge tager Ditte Okman og et skarpt panel dig helt tæt på den person, hele Danmark taler om. Vi går bag overskrifterne, ind i historierne og den mest vedholdende sladder. Hvem er de egentlig? Hvor kommer de fra? Og hvilke hemmeligheder gemmer sig bag facaden? Ugens Okman er dit ugentlige, tabloide portrætprogram - til dig, der elsker kulørte historier, ærlige meninger og godt selskab.

Følg Ugens Okman i appen og lyt til nye episoder hver torsdag. 

Følg Ditte Okman på Facebook og Instagram: @ditteokman 

Vært og tilrettelæggelse: Ditte Okman 
Redaktør: Sarah Ørsted/ Maja Mazor 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum</description>
   <guid isPermaLink="false">336f9803-2362-4209-9132-77bb83f62580</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:00:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3bb4c5b0-8ae2-46eb-9795-fe7356507ac1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:01:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ef6df6a1-9132-4bc5-b3f8-4ec9f34c4deb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Endnu mere sladder på vej: Hvem skal vi tale om i Ugens Okman?</title>
   <description>Hvem skal vi tale om i Ugens Okman? Skriv dit bud i kommentarsporet herunder. Om mindre end en uge kan du skyde weekenden i gang allerede om torsdagen - med endnu mere sladder!
På torsdag d. 13. November har jeg nemlig premiere på Ugens Okman - Danmarks bedste sladderportræt. Her dykker vi ned i ugens mest omtalte person med et skarpt panel af gæster.

Tryk følg her i appen - så er du klar, når vi har premiere torsdag d. 13. november.

Følg allerede nu Ugens Okman i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Ditte Okman på Facebook og Instagram: @ditteokman

Vært og tilrettelæggelse: Ditte Okman
Redaktør: Sarah Ørsted/ Maja Mazor
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
</description>
   <guid isPermaLink="false">690f38ff-d639-46e5-ae8f-639c5c455dcd</guid>
   <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:00:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1ef64f04-c950-4788-9656-2923144a9288.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8c1eba38-c6c5-4a8c-94e7-d79b63760fac_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ventetiden er snart forbi! </title>
   <description>Vi har travlt på redaktionen, for vi skal lave rigtig mange programmer - men jeg har brug for jeres hjælp.
Hvem skal vi lave et portræt af? Hvem skal vi tale om? Enten fordi de er totalt fascinerende, dybt irriterende eller bare for meget på den helt rigtige måde?

I har allerede sendt en masse gode bud, men kom endelig med flere. Det kan aldrig blive for meget - jeg elsker, når I har meninger.

Tryk følg her i appen - så er du klar, når vi har premiere på torsdag d. 13. november.

Følg Ditte Okman på Facebook og Instagram: @ditteokman

Vært og tilrettelæggelse: Ditte Okman
Redaktør: Sarah Ørsted/ Maja Mazor
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum</description>
   <guid isPermaLink="false">4ee76e21-ca37-4fe5-968e-c0e355548c0e</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:00:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ec4a53f8-6f0c-460c-b653-476b52ab3555.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1ea7efdc-d83b-41d2-9106-0e9ae5bb210d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Glædelig premieredag! Første episode er på trapperne</title>
   <description>Det er lige nu torsdag morgen og vi går i optagelse lige om lidt, så du kan få en helt frisk premiereepisode.

Episoden lander i Podimo-appen i eftermiddag, så glæd dig til at være blandt de første, der hører den.

Jeg kan allerede nu afsløre, at ugens hovedperson er en politiker, som mange af jer har ønsket i kommentarsporet, og jeg har tre skarpe gæster med, der deler masser af guf om både en brutal karriere og et mindst lige så brutalt temperament.

Hvem tror du, det er? Skriv dit bud herunder – og husk at følge Ugens Okman i appen, så du får besked, så snart episoden er ude.

Tag godt imod os – jeg glæder mig til at lyttes ved senere i dag

Følg Ditte Okman på Facebook og Instagram: @ditteokman

Vært og tilrettelæggelse: Ditte Okman
Redaktør: Sarah Ørsted/ Maja Mazor
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum</description>
   <guid isPermaLink="false">b2e97c6d-dd29-459f-899e-34277edbbc4d</guid>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 06:00:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5d76ff51-2039-4551-b57d-1ad49f5eaa30.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17d082ec-c11c-444f-92ed-3b17fd50f19c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Prins Andrew</title>
   <description>Hej hej</description>
   <guid isPermaLink="false">ec75ade3-c18b-45fa-9cc1-6b6e0fb36a13</guid>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 03:10:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4e6e6e2d-4a52-4f59-899d-a9cf9df9f92c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/896c3f9f-26db-47e2-9670-b2f790c3e1dd_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Katherine Diez</title>
   <description>Kvinden med de mange masker; kulturdebattør, klummeskribent, litteraturanmelder, kongelig teaterets darling - smuk, klog, forfatter og hovedpersonen i en af de mest omtalte plagiatsager i nyere tid. Nu er hun tilbage i rampelyset som værtinde på realityprogrammet Villa of Broken Hearts.

Vi taler med Nikita Klæstrup, deltager i programmet, og Anna Thygesen, kommunikationsekspert, om hendes comeback. Vi vender Diez’ turbulente barndom, grænsesøgende ungdom og stormfulde kærlighedsaffærer, samtidig med at vi ser på hendes sociale opstigning via Instagram, kulturklummer og berømte forhold.

Vi ser på, hvordan hun bruger sit image - fra skrøbelig stemme til glitrende reality-glamour. Hun var kvinden, der ville have det hele - men endte med ingenting. Eller gjorde hun?

Følg Ugens Okman i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Ditte Okman på Facebook og Instagram: @ditteokman

Vært og tilrettelæggelse: Ditte Okman
Tilrettelægger: Camille Ravn
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum</description>
   <guid isPermaLink="false">c6d8a457-2637-4be2-919f-802ce865f51d</guid>
   <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 03:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b26f2ece-f5fd-40f4-ae9e-b609116bb451.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ef2bd7b7-541f-43b1-bc7a-18b9aa7a6e12_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vi er lidt forsinkede</title>
   <description>I må desværre vente lidt med Ugens Okman. Men bare rolig - vi kommer stærkt tilbage i morgen med alt det nyeste om ugens helt store hovedperson Jess Dorph-Petersen. Indtil da får du lige en lille teaser og en forklaring på, hvorfor vi er forsinkede. 

Følg Ugens Okman i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Ditte Okman på Facebook og Instagram: @ditteokman

Vært og tilrettelæggelse: Ditte Okman
Tilrettelægger: Camille Ravn
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum</description>
   <guid isPermaLink="false">cccce2c1-c7ee-493f-a44f-098bdfbd9876</guid>
   <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 03:10:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1afa8010-f64a-489b-b174-ba71694786d8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:01:03</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/30352d90-01d2-4f5a-a39a-8320d905ce6e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jes Dorph-Petersen</title>
   <description>Jes Dorph er i denne uge blevet frikendt. Ikke for beskyldningerne om seksuelt krænkende adfærd, der kostede ham jobbet på TV 2, men fordi advokat Yvonne Frederiksen ikke udførte sin undersøgelse grundigt nok. Højesteret har givet Jes medhold: den mangelfulde advokatundersøgelse førte til hans fyring og de tab, han har lidt undervejs.

I Ugens Okman tager vi et 360 graders kig på Jes Dorphs fem år lange kamp for retfærdighed. Vi dykker ned i Jes' karriere, hans personlige liv og de dramatiske konsekvenser, den mangelfulde undersøgelse har haft - fra fyring og offentlig fordømmelse til juridisk sejr og privat kamp med kærlighed og parforhold.

Med i studiet Julie Stage, Jes Dorphs advokat og Niels Pinborg, chefredaktør på SE og HØR, der har fulgt sagen tæt.

Følg Ugens Okman i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Ditte Okman på Facebook og Instagram: @ditteokman

Vært og tilrettelæggelse: Ditte Okman
Tilrettelægger: Camille Ravn
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
</description>
   <guid isPermaLink="false">f1f9921b-2a14-40b5-a473-9871475de552</guid>
   <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:00:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/07798312-f8c5-4e89-9790-40727363cdca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:47:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ce2a17fb-d2b2-4713-952d-0f07cbff950a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Mette Frederiksen</title>
   <description>Kvinden, der som 24-årig marcherede ind på Christiansborg og siden har sat sit tydelige præg på dansk politik. Med øgenavne som ‘skrigeskinke’, ‘mink-mette’ og ‘mette-mor’ efterlader hun sig spor af reformer, kriser, sejre, loyalitet, fjendskaber og ikke mindst forbløffede embedsmænd.

I studiet har vi politiske kommentatorer Søs Marie Serup og Henrik Qvortrup, der hjælper os med at forstå mennesket bag politikeren.

Fra hendes opvækst i Aalborg til tidlige ry som “skinger og frelst” DSU’er og nu magtfuld statsminister, der både kan være rå, rasende, målrettet og morsom.

Følg Ugens Okman i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Ditte Okman på Facebook og Instagram: @ditteokman

Vært og tilrettelæggelse: Ditte Okman
Tilrettelægger: Camille Ravn
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum</description>
   <guid isPermaLink="false">0e32529c-d350-42b8-bc09-7ed1c53e33bd</guid>
   <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 03:10:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7e8417f4-ba75-48e3-b0fb-99973b260793.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b084a361-9607-480b-8228-25d393513580_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Camilla Plum</title>
   <description>Kvinden, der som 18-årig sagde nej tak til en gigantisk arv og som siden har levet sit liv på egne præmisser. Elsket for sin kompromisløse tilgang til mad og økologi, berygtet for sure smileys og skarpe udfald. Camilla Plum efterlader sig spor af tv-succeser, fødevarekontroller, pony-sagen og en offentlighed, der aldrig helt bliver enig om hende.

I studiet har Ditte Okman besøg af forfatter og Weekendavisen-journalist Poul Pilgaard og iværksætter og tidligere EB-journalist Christian Kloster, der hjælper med at forstå mennesket bag overskrifterne.

Fra opvæksten i en politisk og kulturel overklasse til rollen som øko-ikon, iværksætter og evig rebel – rå, kompromisløs og helt sin egen.

Følg Ugens Okman i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Ditte Okman på Facebook og Instagram: @ditteokman

Vært og tilrettelæggelse: Ditte Okman
Tilrettelægger: Camille Ravn
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum</description>
   <guid isPermaLink="false">563c1e31-0d70-4c06-a3e9-579cdbafeea5</guid>
   <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cc5a7307-236e-4d3f-967b-6caa9d1eb259.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ce8fa8a8-679e-4d68-98c8-16cf168ec32c_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
