<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Ugens Okman</title>
  <description>Ugens Okman - Danmarks bedste sladderportræt. Hver uge tager Ditte Okman og et skarpt panel dig helt tæt på den person, hele Danmark taler om. Vi går bag overskrifterne, ind i historierne og den mest vedholdende sladder. Hvem er de egentlig? Hvor kommer de fra? Og hvilke hemmeligheder gemmer sig bag facaden? Ugens Okman er dit ugentlige, tabloide portrætprogram - til dig, der elsker kulørte historier, ærlige meninger og godt selskab.

Følg Ugens Okman i appen og lyt til nye episoder hver torsdag. 

Følg Ditte Okman på Facebook og Instagram: @ditteokman 

Vært og tilrettelæggelse: Ditte Okman 
Redaktør: Sarah Ørsted/ Maja Mazor 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/554ef072-3f11-42da-bbd0-ad04b13db62e</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/513f9b62-803d-4fa7-aa68-ca00aca4e66d_400x400.png</url>
   <title>Ugens Okman</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/554ef072-3f11-42da-bbd0-ad04b13db62e</link>
  </image>
  <item>
   <title>Teaser: Ugens Okman - Danmarks bedste sladderportræt</title>
   <description>Ny podcast: Ugens Okman - Danmarks bedste sladderportræt. Hver uge tager Ditte Okman og et skarpt panel dig helt tæt på den person, hele Danmark taler om. Vi går bag overskrifterne, ind i historierne og den mest vedholdende sladder. Hvem er de egentlig? Hvor kommer de fra? Og hvilke hemmeligheder gemmer sig bag facaden? Ugens Okman er dit ugentlige, tabloide portrætprogram - til dig, der elsker kulørte historier, ærlige meninger og godt selskab.

Følg Ugens Okman i appen og lyt til nye episoder hver torsdag. 

Følg Ditte Okman på Facebook og Instagram: @ditteokman 

Vært og tilrettelæggelse: Ditte Okman 
Redaktør: Sarah Ørsted/ Maja Mazor 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum</description>
   <guid isPermaLink="false">336f9803-2362-4209-9132-77bb83f62580</guid>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:00:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3bb4c5b0-8ae2-46eb-9795-fe7356507ac1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:01:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ef6df6a1-9132-4bc5-b3f8-4ec9f34c4deb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Endnu mere sladder på vej: Hvem skal vi tale om i Ugens Okman?</title>
   <description>Hvem skal vi tale om i Ugens Okman? Skriv dit bud i kommentarsporet herunder. Om mindre end en uge kan du skyde weekenden i gang allerede om torsdagen - med endnu mere sladder!
På torsdag d. 13. November har jeg nemlig premiere på Ugens Okman - Danmarks bedste sladderportræt. Her dykker vi ned i ugens mest omtalte person med et skarpt panel af gæster.

Tryk følg her i appen - så er du klar, når vi har premiere torsdag d. 13. november.

Følg allerede nu Ugens Okman i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Ditte Okman på Facebook og Instagram: @ditteokman

Vært og tilrettelæggelse: Ditte Okman
Redaktør: Sarah Ørsted/ Maja Mazor
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
</description>
   <guid isPermaLink="false">690f38ff-d639-46e5-ae8f-639c5c455dcd</guid>
   <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:00:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1ef64f04-c950-4788-9656-2923144a9288.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8c1eba38-c6c5-4a8c-94e7-d79b63760fac_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ventetiden er snart forbi! </title>
   <description>Vi har travlt på redaktionen, for vi skal lave rigtig mange programmer - men jeg har brug for jeres hjælp.
Hvem skal vi lave et portræt af? Hvem skal vi tale om? Enten fordi de er totalt fascinerende, dybt irriterende eller bare for meget på den helt rigtige måde?

I har allerede sendt en masse gode bud, men kom endelig med flere. Det kan aldrig blive for meget - jeg elsker, når I har meninger.

Tryk følg her i appen - så er du klar, når vi har premiere på torsdag d. 13. november.

Følg Ditte Okman på Facebook og Instagram: @ditteokman

Vært og tilrettelæggelse: Ditte Okman
Redaktør: Sarah Ørsted/ Maja Mazor
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum</description>
   <guid isPermaLink="false">4ee76e21-ca37-4fe5-968e-c0e355548c0e</guid>
   <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:00:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ec4a53f8-6f0c-460c-b653-476b52ab3555.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:00:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1ea7efdc-d83b-41d2-9106-0e9ae5bb210d_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
