<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Undergrunden: Den danske fightclub</title>
    <description>Hvad driver almindelige mænd ind i en farlig undergrundsverden anført af hårdkogte kriminelle, hvor der kæmpes med bare næver helt uden regler? Hvad får nogen til at slås på et blodigt betongulv med risikoen for at miste alt? Vi trækkes dybere ind i dette skjulte miljø, hvor kampene ikke kun er mod modstanderen i ringen, men også mod samfundets normer og forventninger. Undergrunden er en fortælling om en subkultur, der eksisterer lige under overfladen af det normale samfund, hvor vold bliver en form for selvudfoldelse, og hvor både kæmpere og tilskuere er drevet af en trang til at føle sig levende i en verden, der ofte føles fremmed. Det er ikke kun en kamp om pladsen i buret på betongulvet, men om at finde sin plads i livet.

Følg Undergrunden: Den danske fightclub i appen og lyt til nye episoder hver mandag.

Vært og tilrettelæggelse: Kristian Toft &amp; Christian Anker
Vært og redaktør: Troels Kingo
Redaktør: Alexander Leise 
Produktion, mix og klip: Søren Valur
Musik: Søren Valur</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/c130486d-ff5a-4d5d-927d-2013b01f6ab8</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/a197b12f-9d8c-455a-88d8-fe21f3ff8ace_400x400.png</url>
      <title>Undergrunden: Den danske fightclub</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/c130486d-ff5a-4d5d-927d-2013b01f6ab8</link>
    </image>
    <item>
      <title>Undergrunden: Den danske fightclub premiere 22. september</title>
      <description>Før du lytter, er det vigtigt, du ved, at traileren indeholder rå og voldsomme beskrivelser af ulovlige slåskampe og kan virke stærkt foruroligende.

Lyt til den første R-rated lydtrailer på Podimo, og få en forsmag på, hvad der gemmer sig i undergrunden. En skjult verden af rå fortællinger og brutale kampe, de færreste kender til.

Podcasten “Undergrunden: Den danske fightclub” tager dig tæt på et miljø, hvor kampe med bare næver uden regler bliver en måde at finde sin plads i livet. 
Journalisterne Kristian Toft og Christian Anker stiller de spørgsmål, de fleste ikke tør stille: Hvad driver nogen ned i undergrunden? Hvorfor bliver vold en form for selvudfoldelse? Og hvad er vi egentlig villige til at kæmpe for?

Dette er ikke fiktion. Det er et ærligt indblik i en verden, der normalt forbliver skjult under overfladen.

“Undergrunden: Den danske fightclub” får premiere den 22. september.

Følg Undergrunden: Den danske fightclub i appen og lyt til nye episoder hver mandag.

Podcasten er støttet af Public Service Puljen og Det Danske Filminstitut. 

Vært og tilrettelæggelse: Kristian Toft &amp; Christian Anker
Vært og redaktør: Troels Kingo
Producent: Alexander Leise-Hansen
Produktion, mix og klip: Søren Valur
Musik: Søren Valur</description>
      <guid isPermaLink="false">375bbcd3-77dc-43d6-8c02-5859ca2c41cd</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 06:08:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/839329bf-ec5c-4c8d-9a87-9b0e669e95ee.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:02:41</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 1: Bag maskerne</title>
      <description>Journalist Kristian Toft opdager en video på nettet, hvor to mænd slås i et bur uden boksehandsker, mens en gruppe maskerede tilskuere skriger i eufori. Han beslutter sig for at undersøge, hvem der står bag de brutale opgør, og snart er han tættere på, end han nogensinde havde turdet drømme om.

Podcasten er støttet af Public Service Puljen og Det Danske Filminstitut. 

Vært og tilrettelæggelse: Kristian Toft &amp; Christian Anker 
Vært og redaktør: Troels Kingo 
Producent: Alexander Leise-Hansen 
Produktion, mix og klip: Søren Valur 
Musik: Søren Valur</description>
      <guid isPermaLink="false">ba08e4da-28aa-485b-a02a-8028ead49fb5</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 22:02:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5402d33e-b06d-43b7-90bc-57b55346a9dc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:32</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 2: Maskefald</title>
      <description>Efter måneders jagt og en tålmodighed presset til bristepunktet lykkes det endelig at komme tæt på arrangørerne. Kristian Toft får selskab af sin ven og kollega, journalisten Christian Anker. Sammen får de arrangørerne til at smide maskerne og sætte ord på, hvad de vil. Hvem gemmer sig bag facaden? Hvor kommer lysten til vold fra? Hvorfor lave et fællesskab hvor nøglen er vold? Og kan de virkelig skabe en bevægelse, der skal trække hele undergrunden med sig?

Podcasten er støttet af Public Service Puljen og Det Danske Filminstitut. 

Vært og tilrettelæggelse: Kristian Toft &amp; Christian Anker 
Vært og redaktør: Troels Kingo 
Producent: Alexander Leise-Hansen 
Produktion, mix og klip: Søren Valur 
Musik: Søren Valur</description>
      <guid isPermaLink="false">1d169e3f-a7d7-4b4e-a356-4a294a3d8d9b</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 22:01:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/02fa5b1e-7309-44a6-b795-262413821155.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:30</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 3:6 - De svenske konger</title>
      <description>Kristian Toft og Christian Anker krydser grænsen med de danske arrangører ved deres side. Foran dem venter en særlig kamp, iscenesat af verdens mest berygtede fight club. De danske arrangører suger til sig af al den inspiration, de kan, mens Kristian og Christian føres helt frem i frontlinjen. Her møder de den mest forhadte kæmper i miljøet. Da kampen går i gang, står det lysende klart, hvorfor han er frygtet: hans brutalitet ryster selv dem, der lever af vold.

Podcasten er støttet af Public Service Puljen.

Vært og tilrettelæggelse: Kristian Toft &amp; Christian Anker 
Vært og redaktør: Troels Kingo 
Producent: Alexander Leise-Hansen 
Produktion, mix og klip: Søren Valur 
Musik: Søren Valur</description>
      <guid isPermaLink="false">fb7db884-83a4-4e77-89c9-29200cddd233</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 02:10:03 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dae0974a-b25d-48e7-9403-fb9e5f94eabe.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:31</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
