<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Undercover</title>
    <description>Alle kneb gælder når spioner og agenter jagter efterretninger. Under fremmede himmelstrøg lever de ensomme liv under falske identiteter, udsendt af hemmelige tjenester med mærkelige bogstavkombinationer. I Undercover fortæller journalist Thomas Hee historien om de mest spektakulære spion- og agentaktioner i nyere tid. Historier som nogle gange er så vilde, at det er svært at tro på, at de faktisk har fundet sted.

Vært: Thomas Hee
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Klip og lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/5968baac-e8db-4ab4-a21b-abea2a00e6b2</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png</url>
      <title>Undercover</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/5968baac-e8db-4ab4-a21b-abea2a00e6b2</link>
    </image>
    <item>
      <title>Telefon til dødens ingeniør</title>
      <description>I efteråret 2024 eksploderede adskillige personsøgere og walkie talkier i hænder og lommer på medlemmer af Hizbollah i Libanon. Angrebet skabte stor opmærksomhed og pilen pegede snart på de israelske spiontjenester som potentielle bagmænd. Israel lå på dette tidspunkt i væbnet konflikt med Hizbollah, og så var det heller ikke første gang at israelerne havde udført et angreb med telekommunikation. I 90'erne lykkedes det nemlig at få ram på en højtstående bombemager i terrorgruppen Hamas ved hjælp af en mobiltelefon. Det er den historie du skal høre i dette afsnit af Undercover.

Vært: Thomas Hee
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">6b2f76f6-830f-45c9-9ec7-3221a0419909</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 02:11:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/979dd1f4-f481-4bba-b1b0-37f7fc0d9d96.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Operation Rubicon - Århundredets største efterretningskup</title>
      <description>I dette afsnit af Undercover skal vi se nærmere på den del af efterretningstjenesternes arbejde, der bliver kaldt signalefterretning.
Historien startede i 1950’erne med et møde i Schweiz mellem kryptologen William Friedmann fra NSA og den svenske forretningsmand Boris Hagelin. Men som du skal høre, fik USA i samarbejde med den tyske efterretningstjeneste BND, snablen så dybt ind i svenskerens virksomhed, at de helt frem til for ganske nyligt har suget hemmeligheder ud af den.
Hvordan de gjorde, og hvilke efterretninger de fik ud, skal du høre meget mere om.

Vært: Thomas Hee
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">11810039-c3ea-44c9-bd36-a1d083c2a90d</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ab5dafeb-3429-4a0f-a1d0-710ce1bce39d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Berlin-mordet</title>
      <description>I dette afsnit af Undercover skal det handle om endnu et drab begået af de russiske efterretningstjenester i Vesten. Og som ud over det liv, det kostede, også var tændsatsen til en lang og kompliceret række af forhandlinger mellem USA på den ene side og Rusland på den anden.
Offeret for drabet var Zemlinkhan Khangoshvili. En 40-årig georgier med tjetjensk baggrund, som havde været aktiv i den tjetjenske separatistbevægelse under landets altødelæggende krig med Rusland i starten af 00’erne, men hovedpersonen for vores historie er en anden. En der udgiver sig for at være turist fra Skt. Petersborg.

Vært: Thomas Hee
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">1673f0d9-04e3-4c94-b993-843526861c37</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 02:10:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5dd2e8f6-ee03-4c56-8c0c-3973c40eaebc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Project Azorian - Jagten på den forsvundne atomubåd</title>
      <description>Forestil dig, at stå på toppen af en skyskraber og prøve, uopdaget, at fiske en bil fuld af guld op fra gaden. Det er nogenlunde sådan en historie du nu skal høre.
Denne gang i Undercover handler det om den storstilede mission, som de amerikanske efterretningstjenester CIA og NSA iværksatte, da de i foråret 1968 opdagede, at en af Sovjetunionens frygtede ubåde med atomvåben var blevet væk.

Vært: Thomas Hee
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">36a030ab-380b-4b6b-9b54-98a082ff0332</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 02:11:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/727427be-4383-4f56-9dec-b67a59a8d7b4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Paraplymordet</title>
      <description>I dette afsnit af Undercover fortæller vi en af Den Kolde Krigs mest berømte spionhistorier, nemlig historien om Paraplymordet i London, hvor den bulgarske forfatter og dissident Georgi Markov blev slået ihjel.
Historien har fået nærmest mytisk karakter i efterretningsverdenen. Det har den på grund af det formodede mordvåben – en almindelig paraply omdannet til en snedig pistol, der ved hjælp af en gaspatron og en nål i spidsen kunne skyde en lille kugle med gift ind i offerets blodbaner. Uden at han for alvor bemærkede det. Men hvem stod bag drabet? Og var det i virkeligheden en paraply?

Vært: Thomas Hee
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">0522780a-b571-4d6a-b6a2-360b2313624c</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 02:10:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8814c6e3-0f87-4350-8124-988330a7f744.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Pia Vesta del 2 - Danske skibe i farligt farvand</title>
      <description>I sommeren 1986 blev lasten på det danske skib Pia Vesta beslaglagt af de panamanske myndigheder. Lasten, som i følge kaptajnens papirer indeholdt lastbiler og reservedele, indeholdt kasser fyldt med våben. AK47 rifler, raketstyr, granater og ammunition i store mængder. Men hvem var våbnene tiltænkt? Det var der mange der nu spekulerede på.
I dette andet og sidste om det danske skib Pia Vestas rolle i Iran Contra skandalen skal du høre om danske skibsrederes omfattende handel med våben til krigsførende nationer. En handel der ikke ligger stille den dag i dag.

Vært: Thomas Hee
Gæst: Henrik Berlau
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">a88da905-27a6-4abf-b99c-50fe40bec66c</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 02:02:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fd6aa79a-8210-4e80-bb89-dcd6ab9073d7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Pia Vesta del 1 - Skibet er ladet med våben og løgne</title>
      <description>I midten af juni 1986 sejler det danske skib 'Pia Vesta' ind i havnen i Balboa på Panamas vestkyst. Den tropiske sommer varmer godt op på dækket, men det skal snart blive meget varmere under fødderne på de danske sømænd, da de panamanske toldere kræver at se lasten igennem. Det skal vise sig at være en særdeles sprængfarlig last.
I denne første del af et dobbeltafsnit af 'Undercover' skal du høre om det danske skib Pia Vesta, og om hvordan det blev en del af den store Iran Contra skandale. En skandale der involverede CIA, præstestyret i Iran, kontrarevolutionære kræfter i Nicaragua og en hel masse skibe.

Vært: Thomas Hee
Gæst: Kim Pedersen
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">0877e12e-1d3b-44b7-8383-aec8ee3f377a</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:02:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1a3966b1-89fc-42d2-9d07-1f672ec42454.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Cold feet - Da en krog fra luften hentede agenter på en isflage</title>
      <description>På en rutineflyvning over den arktiske iskappe i starten af 1960'erne får en amerikansk flådepilot øje på noget usædvanligt nede på isen. På en afbrækket isflage lå noget der lignede en forladt sovjetisk forskningsstation, der lå og drev rundt i ishavet. Amerikanerne var interesseret i om der mon var hemmeligheder at hente, og at få agenter frem til basen var umiddelbart ikke så svært. Men at få dem hjem igen fra isflagen var straks meget mere besværligt.
I dette afsnit af 'Undercover' fortæller vi historien om tilblivelsen af &quot;skyhook&quot; systemet, der gjorde det muligt at hente agenter hjem fra fjendeland.

Vært: Thomas Hee
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">6033f775-d70c-43e9-960b-e270f508dc68</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 01:02:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ae0e258d-b90f-4d61-bb93-b9ff3984a0fe.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Killing Castro</title>
      <description>I 1959 bliver oprørslederen Fidel Castro premierminister på Cuba. Hurtigt forvandler han østaten til et kommunistisk styre med tætte forbindelser til Sovjetunionen. USA har fået fjenden ind i sin baghave, og der går ikke længe før de prøver at få ham ud igen.
I dette afsnit fortæller vi historien om nogle af de utallige forsøg på at gøre det af med den cubanske diktator Fidel Castro. Det ene forsøg er mere spektakulært end det andet, men det er næsten altid med CIA som dukkefører i kulissen.

Vært: Thomas Hee
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">c8209b80-db9e-48eb-824d-c07f0b9d951a</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 01:02:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c5d42161-3cc1-4eca-b790-70ea0b798447.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:35</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Richard Sorge - Sovjetunionens James Bond</title>
      <description>Vi kender allesammen James Bond. Den charmerende britiske agent med hang til martinier, smukke kvinder og med licens til at dræbe. Men på den anden side af jerntæppet har de deres egen populære hemmelige agent Max Otto von Stierlitz. Og von Stierlitz er baseret på den tyskfødte russiske helt Richard Sorge, der var spion for russerne i Kina og Japan under anden verdenskrig. Og ligesom James Bond havde Sorge også charmen på sin side. I dette afsnit af Undercover fortæller vi historien om Richard Sorge, Sovjetunionens James Bond.

Vært: Thomas Hee
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">b302a159-f277-4813-91ea-1703d293aadd</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 01:02:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7a72d8ab-577e-421e-a37d-0ffd0b9d7cd8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den danske celle del 5: Den glemte kommunist</title>
      <description>Efter krigens afslutning deles Tyskland i to. Det vestligt orienterede Vesttyskland og det socialistiske Østtyskland med tætte forbindelser til Sovjetunionen. I denne nye virkelighed skulle resterne af de kommunistiske celler finde deres plads. Særligt bagmanden Ernst Wollweber havde en rolle at spille i den nye socialistiske stat. Ambitionerne er høje hos den tyske bagmand, men det er prisen han må betale også.
Lyt med når vi afrunder vores serie om den danske celle i dette afsnit af Undercover.

Vært: Thomas Hee
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Klip og lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">aaafe65d-30a6-4b37-9d75-582261db7122</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 01:01:47 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b49eab93-747e-4917-95ee-a1ac52a2bec5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b9f15899-1f1a-4c72-b3fb-91c3139e9e25_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den danske celle del 4: Nettet strammes om kommunisterne</title>
      <description>Sovjetunionen og Nazityskland har indgået en ikkeangrebspagt, men det afholder ikke Gestapo fra at jagte kommunisterne i Ernst Wollwebers danske terrorcelle. Nettet strammes om dem, og de mest uheldige lider en forfærdelig skæbne.
I dette afsnit af særsæsonen af Undercover om den danske celle skal du høre om hvordan Gestapo jagter kommunisterne, og om hvordan det går de involverede i sabotageaktionerne.

Vært: Thomas Hee
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Klip og lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">3e7e31a8-82c9-47c1-a15f-13b185bfbdaf</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 01:01:48 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b82d0797-5c29-4907-9625-948f0c137c19.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/88396753-143c-454a-ba04-84b7f0affe45_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den danske celle del 3: Eksplosionen i Frederikshavn</title>
      <description>Natten til d. 23. maj blev den ellers stille nat i Frederikshavn afløst af en voldsom eksplosion. Et stort hul var blevet sprunget i en stor fisketrawler. Det store spørgsmål var hvem der stod bag? Var det Ernst Wollwebers danske celle der var på spil?
I dette afsnit af podcasten 'Undercover' fortæller vi om hvordan nettet strammes om den kommunistiske terrorcelle, mens der sker en uventet udvikling på den storpolitiske scene.

Vært: Thomas Hee
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">e5553da9-2b61-4acf-89e8-aa442c887a6a</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 01:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0b8fd56c-28cc-4157-b07c-2e039b451de0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fd04dca1-c1a7-4e00-b3d0-bf9c5d393a24_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den danske celle del 2: Brandbomber spreder frygt på civile skibe</title>
      <description>I januar 1938 finder en stewardesse ombord på passagerskibet 'Batory' en mystisk anordning i en af skibets kabysser. Det er en brandbombe, der er klar til at gå af hvert øjeblik det skulle være. Bomben er den danske terrorcelles første større sabotageforsøg mod Sovjetunionens fjender.
I dette afsnit af podcasten 'Undercover' fortsætter vi historien om den danske celle, hvor du skal høre om hvordan gruppen begynder at bygge brandbomber og få adgang til noget endnu mere eksplosivt materiale.

Vært: Thomas Hee
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">dedf8b36-7014-4192-917d-ecfd9ffb3064</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 01:01:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/67f44cff-8e56-46bf-b63f-bc3bd4373f45.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c959b796-fdad-4568-b0d1-8c5a925f7fe0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den danske celle del 1: Branden på 'United States'</title>
      <description>En septembernat i 1935 bryder det gamle passagerskib 'United States' i brand I Københavns Nordhavn. Den blot 19-årige sømand, Kaj Gejl, cyklede derfra i en rasende fart for at gemme sig på sit hummer i det indre København. Det er ham der har stukket ild på det italienskejede skib. Snart vil Kaj Gejl få viklet sig ind i et større net af terror og sabotage i et stort spil i optakten til den kommende, uundgåelige krig mellem verdens stormagter.
I denne nye sæson af podcasten 'Undercover' fortæller vi historien om den danske celle, der indgik i et større net af kommunistiske terrorceller i mellemkrigstiden. I dette første afsnit skal du høre om den danske celles små begyndelser.

Vært: Thomas Hee
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">df3aa019-75df-4343-8da4-9fa823f87d3d</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 01:01:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c32ab0be-096c-4acd-986d-599336881321.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8bb4423f-bedc-486c-869b-c8a63a2c790a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>USA kastede Mafiaen ind i krigen mod tyske ubåde</title>
      <description>I februar 1942 bryder skibet Normandie i brand i havnen i New York. Røgen kan ses over hele byen, og soldater og mandskab på skibet må flygte for deres liv inden slukningsarbejdet må opgives og skibet brænder ned. Men hvorfor er der gået ild i skibet?
Operation Underworld er navnet på det opsigtsvækkende samarbejde, som den amerikanske flåde indgik med dele af New Yorks mafia under Anden Verdenskrig. Omfanget og betydningen af samarbejdet har efterfølgende været diskuteret vidt og bredt, men selv om USA’s flåde i årtier forsøgte at skjule, at den havde hentet hjælp i underverdenen, så er der i dag ingen tvivl om, at et sådant samarbejde fandt sted.
Startskuddet blev branden på skibet Normandie. Storbranden skabte for alvor frygt for, at tyske agenter kunne operere på det amerikanske fastland og infiltrere det hårdkogte havnemiljø i New York.

Vært: Thomas Hee
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Klip og lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">140f33ac-11d8-4fa1-9f27-9321828f7fbf</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 02:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0b824bd9-994f-4e2e-842e-29c5f1019274.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dobbeltspil i Berlin - Muldvarper og kabler under jorden</title>
      <description>En hemmelig tunnel, en dobbeltagent og et verdensomspændende hemmelighedskræmmeri.
Historien om Operation Gold er historien om, hvordan de amerikanske og britiske efterretningstjenester i starten af Den Kolde Krig besluttede sig for at grave sig ind under den sovjetiske sektor i Berlin for at få adgang til tre kommunikationskabler.
Selv om amerikanerne, briterne og russerne havde været på samme side i nedkæmpningen af Adolf Hitlers Nazityskland, gik der ikke længe efter afslutningen af Anden Verdenskrig før det berømte Jerntæppe strakte sig ned gennem Europa. Venner blev fjender, og på begge side af Jerntæppet forsøgte efterretningstjenesterne at lokke modstandernes hemmeligheder frem i lyset og samtidig holde på sine egne. I dette afsnit af 'Undercover' fortæller vært Thomas Hee historien om en af den kolde krigs mest spektakulære aflytningsoperationer.

Vært: Thomas Hee
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Klip og lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">e7357180-e751-40bf-b0ef-09d265ace43e</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 02:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/597ac3ad-aab5-4071-b67d-b748ff5261d5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Døden på klippen - MI5 vs. IRA</title>
      <description>I slutningen af 1980'erne blussede volden op mellem loyalister og nationalister i Nordirland. Langt derfra, i en lille britisk enklave ved indsejlingen til Middelhavet, får en gnist den anspændte situation i Nordirland til at eksplodere.
Operation Flavius var en efterretnings- og specialstyrkeoperation rettet mod nordirske terrorister, som Storbritannien planlagde og gennemførte i marts 1988. Det var på flere måder en kontroversiel operation, og som du skal høre, er historien et eksempel på, at efterretningstjenesters handlinger på gadeplan kan få betydning, der rækker langt ud over den enkelte mission.

Vært: Thomas Hee
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Klip og lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">599806b8-b159-400a-a7ee-f594b0f22503</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 02:01:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/aab0e6b1-6e5a-4e2e-af96-f32627b0edaa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Israel nedkalder Guds vrede for at hævne OL-massakre</title>
      <description>Øje for øje - tand for tand.
Operation Guds Vrede var en israelsk efterretnings- og specialstyrkeoperation, der fulgte i kølvandet på terrorangrebet ved OL i München, hvor militante palæstinensere i september 1972 tog 11 israelere fra det olympiske team til gidsler og endte med at dræbe dem alle sammen.
I dette afsnit af podcasten 'Undercover' fortæller vært Thomas Hee om serien af hævnaktioner, som blandt andet efterretningstjenesten Mossad stod bag.

Vært: Thomas Hee
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Klip og lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">54686cf3-ffff-467b-b7b5-7b0e808195e0</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 02:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/abaf3edb-9476-4825-a9f4-0d990995861c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mordet på Stalins største rival</title>
      <description>Mange har hørt om mordet på Josef Stalins store revolutionære modstander, Lev Trotskij, der i august 1940 blev dræbt i sit arbejdsværelse af en mand bevæbnet med en isøkse. Færre har nok hørt om den mexicanske mordpatruljes mislykkede attentat et par måneder tidligere, og endnu færre kender formentlig historien om, hvordan den sovjetiske efterretningstjeneste NKVD infiltrerede Trotskijs husholdning og fik drabsmanden og hans isøkse indenfor.
I dette afsnit af podcasten 'Undercover' fortæller vært Thomas Hee den historie.

Vært: Thomas Hee
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Klip og lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">538e3029-2b76-4cc0-a1ad-51e5dc7ddab5</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 02:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6f30a5b9-5eba-4366-827f-89da1c1c2a70.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Poloniumdrabet på Alexander Litvinenko</title>
      <description>Hvis du går imod Rusland, må du lide konsekvensen.

I London i november 2006 bliver den tidligere FSB officer Alexander Litvinenko offer for et attentat med en dødbringende radioaktiv gift, der på meget få dage tager livet af ham. Forgiftningen trækker tråde tilbage til den russiske top. Hele vejen til Vladimir Putin. I dette afsnit af Undercover fortæller vi historien om den russiske afhopper, der i sit nye hjem i England var begyndt at dele ud af sin viden om sin tid i den russiske efterretningstjeneste FSB, og som offentligt rettede en meget kras kritik af styret i sit hjemland. For det måtte han betale den højeste pris. 

Vært: Thomas Hee 
Manus Thomas Hee 
Klip og lyddesign: Matias Brogård 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">e86036a1-1d32-4e9c-ba49-0e86c51ef989</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 02:11:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/55530ee7-34b2-49ac-9fab-0b56ddf4520b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Operation Thunderbolt - Et højspændt gidseldrama</title>
      <description>En jumbojet med 257 gidsler, en gal diktator, en højrisikoplan og en katastrofe der venter på at ske.

I sommeren 1976 mellemlander en jumbojet i Athen. Den er ankommet fra Tel Aviv i Israel og har en del jødiske passagerer med sig ombord. I Athen samler flyet fire ny passagerer op med taskerne fuld af våben. Det er starten på et højspændt gidseldrama, der blandt andet involverer Ugandas berygtede diktator Idi Amin. I dette afsnit af Undercover får du historien om, hvad der skete i de skæbnesvangre dage i juni, og om hvordan den israelske sikkerhedstjeneste Mossad planlagde at befrie de mange gidsler. 

Vært: Thomas Hee 
Manus: Thomas Hee 
Klip og lyddesign: Matias Brogård 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">3779655e-96b9-4b32-a7e9-357eb5d9fe08</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 01:27:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7ecbe6be-d0fc-4aa8-bb99-95045022d96b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Operation Yellow Bird - Historien om en usandsynlig alliance</title>
      <description>D. 3. juni 1989 udspiller der sig en uforglemmelig grusomhed på Den Himmelske Freds Plads i den kinesiske hovedstad Beijing. Kinesiske studerende, der er gået på gaden for at protestere mod regimet, bliver slået ihjel i hundredevis og ligger efterladt og døde i gaderne. I kølvandet på massakren forsøgte mange af de regimekritiske kinesere at flygte ud af landet. I dette afsnit af Undercover fortæller vi historien om en usandsynlig alliance mellem det britiske efterretningsvæsen, det franske konsulat i Hong Kong og de berygtede Triader, der alle var med til at redde menneskeliv i 'Operation Yellow Bird'. 

Vært: Thomas Hee 
Manus: Thomas Hee 
Klip og lyddesign: Matias Brogård 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">3f0b1c80-7c78-4530-96c1-6291530eb9ef</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 01:21:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bb89ed3b-e368-43b9-b944-b7f681c29488.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Iran Contra skandalen del 2 - Et trekantsdrama om våben, gidsler og militante oprørsgrupper</title>
      <description>Skandalen der var ved at rive tæppet væk under Ronald Reagan.

I 1986 befinder USAs præsident Ronald Reagan sig i en forfærdelig knibe. To sideløbende skandalesager er på nippet til at sprænge i luften og gøre livet for ham som præsident mere end almindeligt surt. I dette andet og sidste afsnit af fortællingen om Iran Contra skandalen skal du høre om hvordan det ulovlige våbensalg til Iran og ulovlige våbenleverancer til contraerne i Nicaragua blev kædet sammen og eksploderede i de amerikanske medier. Og om hvordan den store kommunikator, Ronald Reagan, lykkedes med at sno sig udenom al balladen. 

Vært: Thomas Hee 
Manus: Thomas Hee 
Klip og lyddesign: Matias Brogård 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">e4bd14b5-8de9-42ba-aba7-026fb18db9e1</guid>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 01:21:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8555821a-9d21-4691-ba13-007d56f19055.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Iran Contra skandalen del 1 - Et trekantsdrama om våben, gidsler og militante oprørsgrupper</title>
      <description>Skandalen der var ved at trække tæppet væk under Ronald Reagan.

I 1986 vader en amerikansk soldat ud af junglen i Nicaragua. Men det er ikke meningen, at han skal være der. Snart får hele USAs befolkning nys om ulovlige våbenleverancer til de USA-venlige &quot;kontraer&quot; i det mellemamerikanske land. Det skal dog vise sig kun at være den ene del af en større hemmelig operation, der finder dagens lys i disse år. Det som senere er blevet kendt under navnet &quot;Iran-Contra skandalen&quot;. Dette afsnit af Undercover er det første af to afsnit, der fortæller den utrolige historie om USAs ulovlige våbenleverancer i Nicaragua og salg af våben for gidsler til præstestyret i Iran. Og om hvordan denne sprængfarlige sag næsten væltede den ellers populære Ronald Reagan ud af Det Hvide Hus. 

Vært: Thomas Hee 
Manus: Thomas Hee 
Klip og lyddesign: Matias Brogård 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">26bb142b-600d-4abe-8e60-ec511b1b462b</guid>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 01:21:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3f6df47b-c575-40f8-8bdd-8a28bb3723c0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jagten på Osama bin Laden</title>
      <description>agten på verdens mest berygtede terrorist Osama bin Laden sluttede d. 2. maj 2011, da drabet på bin Laden under en hemmelig militæroperation i Pakistan endte et årtis menneskejagt.

Hele 10 år skulle der gå før amerikanerne endelig fik ram på manden, der stod bag terrorangrebet på USA d. 11. september 2001. Mange gange før har de været tæt på, men bin Laden har altid undveget og været som et spøgelse. I dette afsnit af 'Undercover' får du historien om hvordan amerikanerne fandt frem til ham, og om hvordan det lykkedes dem i nattens mulm og mørke at likvidere verdens mest eftersøgte mand.</description>
      <guid isPermaLink="false">521f5794-5f4c-470a-99be-994d5be420e6</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 02:31:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1255b48d-e263-41ec-95b1-1008eb973394.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Snigmordet på diktatorens halvbror</title>
      <description>Han skulle have været den næste store leder af Nordkorea. I stedet døde han på et lufthavnsgulv i Malaysia.

Kim Jong-Nam var egentlig næste mand i arvefølgen og stod til at blive den næste store &quot;Kim&quot; i Nordkorea. Sådan skulle det imidlertid ikke gå. Kim Jong-Nam røg i unåde hos sin far Kim Jong-Il og i stedet blevet Km Jong-Un leder af den lukkede diktaturstat. I 2017 bliver Kim Jong-Nam så offer for et besynderligt attentat, begået ved højlys dag midt i Kuala Lumpurs travle lufthavn af to unge kvinder, der begge sværger deres uskyld. Men hvorfor skulle han dø? Og hvem er de to kvinder, der dræbte Kim Jong-Nam?</description>
      <guid isPermaLink="false">d8c49836-ce2d-4b83-a8f3-402e1bfb26ad</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2023 02:31:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ba54c0de-4736-4243-bef8-547356a23713.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fortiden indhenter arkitekten bag Holocaust</title>
      <description>Manden stod bag drabet på millioner af jøder. Men nu skal regnskabet gøres op.

Adolf Eichmann er navnet på en af de mest berygtede nazister under anden verdenskrig. Efter krigen forsvandt han sporløst. Næsten. 15 år senere får den Israelske efterretningstjeneste nys om, at Eichmann opholder sig i Argentina under en ny identitet. Ligesom mange andre nazister har han søgt tilflugt langt væk Europas mørke fortid. Israelerne beslutter sig for, at han skal stilles til regnskab for sine forbrydelser. Det her er historien, om hvordan det jødiske folk søgte retfærdighed for de uhyrligheder der blev begået mod dem.</description>
      <guid isPermaLink="false">232bd027-f647-4447-be4b-f26216f6ab35</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 02:21:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/10d5ab53-c9c7-4e7a-9f21-16b54358f79e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>CIA og Hollywood tog fusen på Iran del 2</title>
      <description>Amerikanerne venter på CIAs film, men tiden er imod dem.

I dette afsnit af 'Undercover' fortsætter fortællingen om de seks diplomater og deres forestående flugt fra Iran. Iranerne er langsomt begyndt at kredse sig ind på deres opholdssted, mens CIAs plan for at få amerikanerne ud endelig er klar til at blive sat i værk. Spørgsmålet er om amerikanerne når ud før de bliver fundet? Og om de Iranske myndigheder hopper på den historie som CIA har strikket sammen til lejligheden?</description>
      <guid isPermaLink="false">150fdf22-7a6f-45e8-bde2-2af7611e39eb</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 01:21:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/22891164-c75a-4456-b913-c0e930cd682b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>CIA og Hollywood tog fusen på Iran del 1</title>
      <description>Stort opsat rumopera danner baggrund for et af historiens største svindelnumre.

I dette og det næste afsnit af 'Undercover' skal du høre historien om en af de mere besynderlige redningshistorier i agentverdenen. Operation 'Argo' havde til formål at hjælpe seks amerikanske diplomater, der gemte sig i Teheran, ud af Iran, inden de blev fundet. Mens uret tikker får CIA i USA den vanvittige idé, at de under dække af at ville lave det næste store science fiction epos i Iran, vil smugle de seks amerikanere ud af landet. Det her er historien om hvordan de gjorde det.</description>
      <guid isPermaLink="false">bae6b1f7-2ce5-443f-8aa0-bd29f129d64b</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 02:11:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b6c33a6b-028c-4465-ae37-6edc71a29325.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Aflytning på dybt vand</title>
      <description>De troede at ingen lyttede med, men en optager dybt ned i det Okhotske hav optog hvert et ord.

I dette afsnit af undercover skal du høre en af vildeste spionhistorier fra Den Kolde Krig. Det er historien om en aflytning af et kommunikationskabel, der lå så tæt på den russiske kyst, at russerne var så sikre på dets sikkerhed, at de så stort på sikkerheden. Over flere år aflyttede amerikanerne top hemmelig information der flød gennem kablet. Det er også en historie om dobbeltagenter og højforræderi. Hvordan amerikanerne bar sig ad med at lave en dybhavsaflytning, og hvordan det til sidst blev afsløret, kan du høre om i denne vilde historie om Operation Ivy Bells.</description>
      <guid isPermaLink="false">28977386-2db8-46a7-b1ec-cf7b8b072fb3</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 01:11:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/487c5d39-fbb1-41c3-a05f-78ab98b2ce2e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Spionernes ferieparadis</title>
      <description>Dykkerresort i Sudan dannede ramme om moderne tiders Exodus.

I 1974 i Ethipoien blev kejser Haile Selassie væltet i et militærkup. Borgerkrig fulgte i halen og landets jøder tilsluttede sig oprørerne mod det nye styre. Jødedommen blev forbudt, og de ethiopiske jøder så sig selv forfulgt uden et sted at tage hen. En bøn lød fra jøderne på flugt, &quot;Hjælp os hjem til Zion&quot;. Bønnen blev hørt i Israel, og den berygtede efterretningstjeneste Mossad iværksatte Operation Brothers, en moderne Exodus der skulle hjælpe jøderne ud af Ethiopien. Hvordan den operation gik, er det du skal høre om i dette afsnit af Undercover, der involverer hemmelige identiteter, et dykkerresort ved det Røde Hav, og en mission der faktisk tjente penge hjem til statskassen.</description>
      <guid isPermaLink="false">d18dc50d-746f-47b6-ad2b-9818c86b677f</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 01:10:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c62e694c-7c08-4fcf-878a-f2e68ccc0e6a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Brev til Hitler fra en død vagabond</title>
      <description>Død vagabond snyder Hitler og hjælper den allierede invasion på vej i Italien.

I dette afsnit af Undercover skal du høre historien om en af 2. verdenskrigs mest succesfulde vildledningskampagner. Og så rummer den også så store mængder af opfindsomhed, at det er den slags man normalt kun ser på film. Operation Mincemeat har nemlig det hele: En monumental, nærmest umulig opgave, en mand der pinedød vil overkomme den umulige opgave, og en endnu mere umulig plan der involverer forfalskede breve, billeder, falske uniformer og ikke mindst en død vagabond frisk fra lighuset i London. En bedre spionhistorie kan man ikke tænke sig til.</description>
      <guid isPermaLink="false">02fbfb6a-ff45-4d8f-a736-5e6d8470d9c2</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 01:31:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cef0a955-a180-4626-b122-7fa726ae4ae3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Svindleren, der var med til at starte en krig del 2</title>
      <description>&quot;Vi har fundet masseødelæggelsesvåbnene&quot;

Sådan proklamerede George W. Bush efter de amerikanske styrker havde vippet Saddam Hussein af pinden og jagten på diktatorens forbudte våben var begyndt. Men hvad der skulle have været en &quot;slam dunk&quot; endte snart i en pinlig retræte fra de vestlige efterretningstjenester. I dette afsnit af Undercover fortsætter vi historien om Curveball, og graver dybere ned i hvem manden var, og hvad der motiverede ham til at give forkerte oplysninger til den tyske efterretningstjeneste BND.</description>
      <guid isPermaLink="false">0933179d-1b73-4ced-ad4f-f35c3d2fdee9</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 01:30:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3d8c0ea3-5fba-4814-9edb-9685515e6940.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Svindleren, der var med til at starte en krig del 1</title>
      <description>En lusket skruebold dannede grundlag for Irakkrigen.

I FNs sikkerhedsråd i 2003 fremlagde USAs udenrigsminister Colin Powell håndfaste beviser for Saddam Husseins masseødelæggelsesvåbenprogram. Beviser, der førte til den efterfølgende amerikanskledede invasion af Irak. Forud for den skæbnesvangre dag og Powells tale til sikkerhedsrådet ligger en historie om en ung irakisk mand. En mand der var flygtet fra Saddam Husseins terrorregime til Tyskland, hvor han begyndte at dele tophemmelige oplysniger om Iraks kemiske våben. Men talte han sandt? I dette første afsnit af Undercover får du første del af historien om Rafid Ahmed Alwan alias 'Curveball', om hvordan én person med gode intentioner og en drøm forårsagede en hel del ulykke.</description>
      <guid isPermaLink="false">9ea3cc70-99c7-4a6a-aecd-9030d552e767</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 00:21:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c40cb7b6-e17c-4a4c-9d5f-67c78a2e60fa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Russisk honning</title>
      <description>I Moskva i foråret 1972 forelsker en ung norsk ambassadeansat sig i en ung russisk kvinde ved navn Irina. Det er kærlighed ved første blik, og de to unge mennesker indleder et stormfuldt forhold. Den unge ambassadeansatte vil have Irina med hjem til Norge og gifte sig med hende. Men måske er Irina ikke den hun udgiver sig for at være, for ikke længe efter begynder livet at tage en drejning for vores norske hovedperson.
I dette afsnit af Undercover fortæller vi historien om en klassisk &quot;honningfælde&quot;, hvor efterretningstjenester bruger sex og kærlighed til at lokke informationer ud af diplomater og embedsfolk. I denne historie går det udover en ung nordmand, der lokkes i en fælde af de sovjetiske efterretningstjenester.

Vært: Thomas Hee
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Klip og lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">ea7deab2-c06c-4d8c-8275-e66d4f66a5e6</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 02:30:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b77711d7-e8d5-4865-925f-38addb08ac58.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a984a854-5a7d-4096-99ed-24c91f58a3b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Havanasyndromet</title>
      <description>I august 2015 genoptager USA sine diplomatiske forbindelser til Cuba, der ellers har ligget død i over 50 år. De genåbner ambassaden og amerikanske diplomater flytter med. Men der går ikke lang tid før der begynder at ske mystiske ting. Diplomater hører højfrekvente lyde om natten, der giver kvalme og flere end 20 ansatte beretter om varige men efter at have hørt lyden. Men hvad er det for en lyd? Hvor stammer den fra? Og er den farlig?
Dette afsnit af Undercover handler om det fænomen, der er blevet kaldt for 'Havanasyndromet'. Et fænomen som er svært at afdække, fordi der ikke findes nogen konkrete beviser for, at det rent faktisk findes. Men vi undersøger mulige kilder til lyden, og hvem der kunne stå bag.

Vært: Thomas Hee
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Klip og lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">f4c6c454-b9fc-41d9-aa3f-161284656c5d</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 02:30:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/27581fe6-cb68-4376-8952-67ea6cc48745.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:37</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Båden og bomben del 1</title>
      <description>I juli 1985 sprang en bombe på skibet 'Rainbow Warrior' i havnen i Auckland i New Zealand. Attentatet blev udført af franske agenter i ly af nattens mørke, og målet for aktionen var miljøorganisationen Greenpeace, der på det her tidspunkt i historien var en stor sten i skoen for de franske myndigheder.
I dette afsnit af Undercover fortæller vi historien om en af nyere tids største efterretningsfadæser. Greenpeace forsøgte at sætte en stopper for de franske atomprøvesprænginger i Stillehavet ved at sejle civile skibe ind i sprængningsområdet. Attentatet mod 'Rainbow Warrior' skulle vise sig at kaste voldsomme skygger ind over de franske regeringsbygninger i Paris.

Vært: Thomas Hee
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Klip og lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">81fc0350-5544-403e-a9d1-ab8ca4509fa5</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 02:30:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b0afb90c-6a66-400d-8436-f65cca9bf680.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:18</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>Båden og bomben del 2</title>
      <description>I sommeren 1985 var flere franske agenter på hemmelig mission i New Zealand. Efter at have udført et bombeattentat mod Greenpeace skibet 'Rainbow Warrior' er de nu spredt for alle vinde, og en jagt efter fransktalende personer er gået ind. Hvor længe kan agenterne holde sig skjult?
I dette afsnit af Undercover fortsætter vi vores historie om attentatet mod skibet 'Rainbow Warrior', der kostede en ung portugisisk fotograf livet. Det er en historie der for alvor begynder at fylde i de franske nyhedsmedier, og som varmer godt op under sæderne blandt mange højtstående franske embedsmænd.

Vært: Thomas Hee
Manus og tilrettelæggelse: Thomas Hee
Klip og lyddesign: Matias Brogård
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">0e4e1029-e2fa-481e-85d0-ed321db73565</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 01:00:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2e17fb20-ac88-4a65-ab50-cceb12558eee.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:46</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>
