<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Vild Historie</title>
  <description>Verden er fuld af vilde historier; utrolige historier, sørgelige historier, så-tæt-var-vi-på-katastrofen-historier. I podcasten ”Vild Historie” folder de to værter, Simon Kratholm Ankjærgaard og Tommy Heisz, fortællingerne ud i selskab med gæsterne. I hvert program vil én vild historie være den røde tråd og dagens tema. Der er kun to krav til historierne: De skal have fundet sted i virkeligheden - og ja, så skal de være vilde.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/de19c093-3500-4268-9fd8-f11580781dd7</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png</url>
   <title>Vild Historie</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/de19c093-3500-4268-9fd8-f11580781dd7</link>
  </image>
  <item>
   <title>Vores giftige fortid</title>
   <description>Vi skal tilbage til en tid, hvor arsenik var her, der og allevegne. Det hang i tapeter og gardiner, og det sad i omslaget på flotte bøger. Og i staldene blev køerne fra tid til anden vasket i det. Vores gæst er Klaus Larsen, som har skrevet bogen 'Giftmord'. Han kan fortælle om, hvordan arsenik i 1800-tallet ikke kun blev brugt som mordvåben, men også var udbredt i menneskers dagligdag.

Værter: Simon Kratholm Ankjærgaard og Tommy Heisz
Gæst: Klaus Larsen
Speak: Ida Frisk Carstensen
Producer: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">c8c06597-66ea-4e79-8e00-a31e69b7286e</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 02:10:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ff8a87d0-b3af-4caf-94e1-036ec30713e1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bare bryster på stranden chokerede i 1960’ernes Danmark</title>
   <description>I 1964 bragte Ekstra Bladet en billedserie, hvor skuespilleren Lotte Tarp gik på stranden ved Liseleje iført en såkaldt monokini, der ikke dækkede brysterne. Billederne vakte stor debat og skrev sig samtidig ind i en langt større fortælling om seksuel frigørelse. For det var nemlig ikke kun i Danmark, vovet badetøj fremkaldte heftige reaktioner den sommer. Men hvorfor er det egentlig så vigtigt, om kvinder har tildækkede bryster eller ej? Vi har etnolog og museumsinspektør Mette Byriel-Thygesen i studiet til en snak om brysternes historie.

Værter: Simon Kratholm Ankjærgaard og Tommy Heisz
Gæst: Mette Byriel-Thygesen
Producer: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">83a22ca1-792a-4d24-a92c-a4b363f8c090</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9ff640ac-be26-495e-86e0-7c757eef6b3d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Middelalderens zombier spredte frygt</title>
   <description>En død mand steg op fra graven og knuste næsten sin enke ved at lægge sig på hende. En anden huserede med et kobbel af hylende hunde og skabte frygt for død, ødelæggelse og pest. Og en tredje, hundepræsten, hjemsøgte det kloster, han var begravet i og kom i klammeri med en munk. Det vrimlede med levende døde, gengangere, i middelalderen – i hvert fald i kirkens fortællinger og folkets bevidsthed. Historiker Anja Langkow Nielsen gæster studiet med masser af middelalderlige zombier.

Værter: Tommy Heisz og Simon Ankjærgaard
Gæst: Anja Langkow Nielsen
Producer: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">e582689a-2ba4-4161-979a-ef85c57c7558</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 01:10:05 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c39c5556-97d9-4a02-b807-036a5e464e98.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:36</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dødsensfarligt arbejde - Jagerpiloten Bo styrtede ned i Kattegat</title>
   <description>Under den kolde krig omkom 99 danske jagerpiloter – ikke i kamp, men under træninger, landinger og almindelige flyveøvelser. Den militære jetjager er en fascinerende maskine, men den er også farlig; farten er høj og når det går galt, så går det rigtig galt. Bo Henrik Johansen var den ene af to piloter i den Starfighter, der 13. juni 1975 styrtede ned syd for Samsø. Vild Historie har besøgt ham og fået den dramatiske historie. I studiet har vi historiker, forfatter og pilot Ole Steen Hansen, der blandt andet fortæller om 1970’ernes kolde krig og den rolle, som de danske jagerpiloter spillede i den.

Værter: Tommy Heisz og Simon Ankjærgaard
Gæst: Ole Steen Hansen
Producer: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">cb090c95-aa75-4433-b6a6-8630745ef319</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 01:00:35 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/340d5b35-b98f-4041-b3ac-c69e65e0f300.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:49</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>19-årige Kaj blev sabotør for Stalin</title>
   <description>I 1930'erne var København centrum for et internationalt netværk af radikaliserede kommunister, der blandt andet angreb skibe med hjemmelavede bomber. I dagens afsnit zoomer vi ind på en af de unge mænd, der udførte sabotage. Vores gæst er journalist og forfatter Thomas Hee, der har skrevet bogen 'Bomber for Stalin'.

Værter: Tommy Heisz og Simon Ankjærgaard
Gæst: Thomas Hee
Speak: Andreas Lindinger Saxild
Producer: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">8e0eb24e-f9d9-44f7-b561-64e6e90dce48</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 01:10:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6c3e2566-fb45-4198-9166-bd5493eae543.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fra storforbryder til dydsmønster – forfatterindens sociale eksperiment</title>
   <description>Kan man tage en notorisk vaneforbryder og gøre ham til et retskaffent og nyt menneske? Det mente den danske stjerneforfatterinde Karin Michaëlis, der i slutningen af 1920’erne besluttede sig for at bevise det i praksis. Og bag tremmer i straffeanstalten i Horsens sad præcis det menneske, hun skulle bruge; den både notoriske og danmarksberømte vaneforbryder Harald Storm Nielsen. Vi har historieprofessor Poul Duedahl i studiet, og sammen med ham fortæller vi historien om det menneskelige eksperiment og vender den evige diskussion om arv og miljø.

Værter: Simon Kratholm Ankjærgaard og Tommy Heisz
Gæst: Poul Duedahl
Klipper: Ida Frisk Carstensen
Speak: Andreas Lindinger Saxild og Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">4b2d3e38-0223-4684-b649-09930983426a</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 01:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/601a954d-7b16-4288-8201-9bf0c40829b8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det store månebedrag</title>
   <description>Et frodigt landskab med store skovområder, indsøer og langstrakte enge. Kæmpe bævere, der bor i hytter. Flagermus-mennesker, der fører samtaler og har sex med hinanden. Alt det sker på månen, påstår en avis i New York i 1835 – det har en astronom nemlig set gennem sit teleskop. Historien vækker stor opsigt, og der bliver solgt mange aviser i de dage. Sammen med astrofysiker og videnskabsformidler Tina Ibsen ser vi nærmere på den vilde historie om &quot;Det store månebedrag&quot;.

Værter: Tommy Heisz og Simon Kratholm Ankjærgaard
Gæst: Tina Ibsen
Klipper: Karen Sigrid Jacobsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">86d51dcb-87b0-416d-91ef-66ecc5e47a71</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 02:02:40 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e3bc0c92-3c38-4c7f-b628-be12995c47d0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Da musikken så lyset</title>
   <description>I foråret 1967 var publikummet på spillestedet Soho på Bakken vidner til noget helt nyt. På et hvidt lærred bag orkestret dukkede der lys, farver og former op – musikken blev ikke bare noget, man hørte, men også noget, man så på. Sammen med historiker Morten Lander Andersen og Søren Danielsen, der var lydmand i slutningen af 1960’erne, fortæller vi historien om dengang musikken så lyset; om det psykedeliske lysshow , der landede i Danmark på sin vej fra Storbritannien og USA – og forandrede den måde, man oplevede musikken og verden på. Det er også historien om 1967 som et skelsættende år og om at alle sanser skulle aktiveres. Musik og kunst blev en totaloplevelse – og de psykedeliske lys skulle lyse længe over Danmark, også mange andre steder end på scenen.

Værter: Tommy Heisz og Simon Kratholm Ankjærgaard
Gæster: Morten Lander Andersen og Søren Danielsen
Klipper: Karen Sigrid Jacobsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">326b16fd-fcd2-490b-875c-c4b497f85294</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 01:02:26 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2ddaae88-b1ad-45bb-baf7-2b522ec66c1b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bataljemaleren hyldede de danske soldater – men blev skrevet ud af historien</title>
   <description>Niels Simonsen var bataljemaler. Han malede slag, fægtninger, fremrykninger og tilbagetrækninger under de to slesvigske krige – nogle gange helt ude ved fronten. Det var krigsreportage med penselstrøg. Nogle af de mest ikoniske malerier er lavet af ham – og ofte var den heltemodige danske soldat i centrum. Alligevel blev han efter krigsnederlaget i 1864 stort set skrevet ud af den danske kunsthistorie, blandt andet fordi han ikke var national nok, mente kritikerne. Vi ser nærmere på Niels Simonsen, på et Danmark i skred i 1800-tallet, på krigene og på fredsaftalerne sammen med kunsthistoriker Rasmus Kjærboe.

Værter: Simon Kratholm Ankjærgaard og Tommy Heisz
Gæst: Rasmus Kjærboe
Klip: Karen Sigrid Jacobsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">1ec2e811-df16-4da1-a157-e852124319fb</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 01:02:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1fda73dd-4f4e-4c69-a8f8-d6d7e29af1df.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>John fra Haderslev blev verdensberømt: Greb kanonkugler med de bare næver</title>
   <description>John Holtum blev født i Haderslev i 1845 og rejste som ung ud i verden. Da han fik hyre i et cirkus, udviklede han sit eget nummer, som skulle gøre ham verdensberømt. Han kunne gribe en kanonkugle med de bare næver.
Vi ser nærmere på den fascinerende historie om kanonkongen Mr. Holtum, og hvordan han blev modtaget, da han i 1878 endelig vendte hjem til Danmark for at optræde i Tivoli i København.

Værter: Simon Kratholm Ankjærgaard og Tommy Heisz
Producer: Karen Sigrid Jacobsen
Speak: Andreas Lindinger Saxild
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">cc8dd369-8291-4dda-a477-7259057060f9</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 01:02:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7e28a878-c816-4312-88b5-ab4b2d700e93.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jørgensen så døden i øjnene i Nordøstgrønland</title>
   <description>I 1909 drog syv mand med skibet Alabama til Nordøstgrønland. De satte ud på en iskold ekspedition, der for flere af dem førte til forfrysninger i hænder og fødder, og som var meget tæt på at koste dem livet.
Ditte Kolbæks morfar var med på ekspeditionen. Han skrev om sine oplevelser i en dagbog, som omverdenen først fik at se, da Ditte for år tilbage overtog en papkasse, som familien havde stående. Nu har hun skrevet en bog, der bygger på C.H. Jørgensens skildringer af Alabama-ekspeditionen og kaster nyt lys på et vigtigt stykke danmarkshistorie.
I dette afsnit deler Ditte Kolbæk den hårrejsende overlevelseshistorie og fortæller om, hvordan det har været at have fingrene i de gamle dokumenter og bedrive familiearkæologi.

Værter: Tommy Heisz og Simon Kratholm Ankjærgaard
Gæst: Ditte Kolbæk
Speak: Andreas Lindinger Saxild
Klip: Karen Sigrid Jacobsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">a1d1c888-3066-427a-93e0-851f750d69ab</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 01:01:59 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8110b966-fbab-4237-8746-be1e4e28cc63.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tre sorte musikere og en jødisk sangerinde spillede for fulde huse under besættelsen</title>
   <description>Et af de mest populære danske jazzbands under den tyske besættelse af Danmark var Harlem Kiddies. Bandet bestod blandt andet af tre sorte musikere og en jødisk sangerinde – og så optrådte de på en café, der paradoksalt nok hed München og som var ejet af en jøde. Sammen med jazzhistoriker Anne Dvinge fortæller vi historien om jazzbandet, der trak fulde huse under de første mørke år af besættelsen, men som også forsvandt ud af den store historie og den kollektive erindring efter krigen. Fortællingen om Harlem Kiddies er også fortællingen om racisme, antisemitisme, jazzens guldalder, modstand og eskapisme.

Værter: Tommy Heisz og Simon Kratholm Ankjærgaard
Gæst: Anne Dvinge
Klip: Karen Sigrid Jacobsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">fb50447e-983e-49f4-b8eb-42e331f33481</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 01:11:12 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bb35c3ea-da97-4364-8808-41cb1b73830a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Liget i ingenmandsland</title>
   <description>I 1949 vaklede verden på kanten af krig – en krig mellem ideologier, en krig mellem Øst og Vest. Midt i dette dramatiske år, forvildede to danskere sig ind i ingenmandsland mellem Finland og Sovjetunionen – og det fik frygtelige konsekvenser. Historien om de to danskere, Gunnar og Thyra, har ligget gemt i en arkivkasse i Rigsarkivet. Vi har fundet den frem og fortæller historien sammen med koldkrigshistoriker Peer Henrik Hansen. Det er en historie, der også handler om frygt, mistillid, fjendskab, efterretningstjenester og en chokerende atombombe-sprængning.

Værter: Tommy Heisz og Simon Kratholm Ankjærgaard
Gæst: Peer Henrik Hansen
Klipper: Karen Sigrid Jacobsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">61b638ff-f24f-4a9c-b24e-5bbc86a563b7</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 01:31:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9a98c74c-17b9-41dc-8673-fd7dd5d3cac7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Reklamefotograf ville fremkalde spøgelser på Vesterbro</title>
   <description>I 1940 mødes en gruppe mennesker i en lejlighed på Vesterbrogade. Under en okkult seance får de blandt andet et bord til at løfte sig fra gulvet. Det påstår de i hvert fald - og der er billeder til at bakke deres påstand op.
Bag seancen står en af tidens førende fotografer, Sven Türck, der har sat sig for at bruge fotografiet til at føre bevis for paranormale fænomener. Den danske fotograf er en del af en større bevægelse. I årene omkring de to verdenskrige kommer det spirituelle og okkulte i dén grad på dagsordenen, og i den forbindelse kommer fotografiet til at spille en vigtig rolle som bevismateriale.
Vi har besøg af Mette Kia Krabbe Meyer, som er seniorforsker på Det Kongelige Bibliotek og aktuel med bogen 'Danmarks første foto'.

Værter: Simon Kratholm Ankjærgaard og Tommy Heisz
Gæst: Mette Kia Krabbe Meyer
Klipper: Karen Sigrid Jacobsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">a997a250-9980-4f99-94c1-cf96b2bd8416</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 01:01:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e8482e51-04b6-4614-85c1-a59b8349f94a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pyntedukker og drikfældige sømænd: Dansk invasion af Anholt gik helt galt</title>
   <description>Den lille ø Anholt var under Englandskrigene besat af fjenden. Englænderne havde smidt danskerne ud, befæstet byens fyrtårn og lå nu og vogtede over Kattegat. Dén plet på nationens ære kunne ikke accepteres, og derfor blev der planlagt en dansk modaktion; en invasion af øen. Hæren og Flåden skulle arbejde sammen – men det gik ikke helt godt. Faktisk gik det katastrofalt. Ingen militær plan overlever mødet med fjenden, siger vores gæst, søfartshistoriker Søren Nørby, i dette afsnit, og det passer meget godt i dette tilfælde. En del af problemet var en indgroet mistillid mellem de to værn. Soldaterne mente at flådens folk var drikfældige. Søfolkene at soldaterne var nogle pyntedukker.

Værter: Simon Kratholm Ankjærgaard og Tommy Heisz
Gæst: Søren Nørby
Klipper: Karen Sigrid Jacobsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">9023ccab-3c95-4d21-9b15-b20b1c92eee3</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 02:01:32 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f9f14c27-bb76-4d51-9502-85958a0c5f59.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:55:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Øretævekoncerten i 1913: Trusler og lussinger fløj gennem luften</title>
   <description>Der opstod ofte håndgemæng, da avantgardemusikken gjorde sit indtog i begyndelsen af 1900-tallet. Helt galt gik det ved ”Øretævekoncerten” i Wien i 1913, hvor komponisten Arnold Schönberg tillod sig at udsætte publikum for atonal musik. Der blev uddelt lussinger og udfordret til duel. Koncerten var så chokerende, at bølgerne blev ved med at gå højt i årene, der fulgte.
Hvad rager det os, om I lytter?” hedder en bog om avantgardemusikkens historie. Vi har besøg af bogens forfatter, historiker Mikkel Thrane Lassen, til en snak om, hvordan musikkens udtryk gennem tiden har spillet sammen med verdenshistorien.

Værter: Simon Kratholm Ankjærgaard og Tommy Heisz
Gæst: Mikkel Thrane Lassen
Klipper: Karen Sigrid Jacobsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">83124b4e-380d-428b-b846-24f6bbc7f89e</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 02:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/913c23ec-42a9-4814-ab26-2d621ed8d08d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Velklædte Yankee-boys og korthårede amerikanske piger gik i land i København</title>
   <description>Det var et skue og et eksperiment af de helt store, da dampskibet Ryndam 2. april 1927 lagde til i Københavns Havn. Skibet udgjorde det såkaldte ’Flydende Universitet’, der siden september 1926 havde sejlet rundt på de syv verdenshave. Hundredvis af unge amerikanske studerende var med ombord og satte de byer, de ankom til undervejs, på den anden ende, også København. Og meget var på spil for de studerende og for manden bag det hele, professor James E. Lough. Det handlede om monopolet på læring, om markante kulturmøder – og om moral, for hvad kan der dog ske, når unge mænd og unge kvinder i månedsvis skal være sammen på et skib?
Vi har professor Ning de Coninck-Smith i studiet. Hun er en af Danmarks skarpeste eksperter indenfor skole-, uddannelses- og universitetshistorie.

Værter: Simon Kratholm Ankjærgaard og Tommy Heisz
Gæst: Ning de Coninck-Smith
Klipper: Karen Sigrid Jacobsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">ae0c99d7-a21d-44f5-a915-a222d6c60715</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 02:21:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fcab677c-b6d0-40f7-8e70-39ea0ea4a1d7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan onani gøre dig blind?</title>
   <description>I 1700-tallet udkom en stribe bøger, som advarede mod &quot;selvbesmittelse&quot; - det, vi i dag kalder onani. Der var ingen grænse for de elendigheder, der ville vælte ned over en, hvis man ikke kunne holde hænderne over dynen. Skørbug, sindssyge og blindhed var blot nogle af symptomerne. I dette afsnit får vi besøg af Julie Ralund, som har skrevet en bog om kvinder og onani og haft fingrene langt nede i det historiske materiale om den tabubelagte aktivitet.

Værter: Simon Kratholm Ankjærgaard og Tommy Heisz
Gæst: Julie Ralund
Klipper: Karen Sigrid Jacobsen
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">9534c392-41a9-4291-bafc-594398e813f3</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 02:11:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e9ba03ea-6386-4cd8-a618-e47c7d4346ed.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:59</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0b1083d0-7c79-46e3-b3a2-b71e87dfefc5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>H. C. Andersens besøg drev Dickens til vanvid</title>
   <description>I 1857 kom den verdensberømte danske eventyrdigter H. C. Andersen på besøg hos den lige så verdensberømte engelske forfatter Charles Dickens. Andersen havde skrevet, at han ikke ville blive længere end 14 dage, men blev i fem uger. Og det blev fem lange uger for Dickens-familien. ”Vi lider alle under Andersens besøg,” skrev den engelske forfatter blandt andet til en ven. Sammen med rejsejournalist og forfatter Jannie Schjødt Kold taler vi om det meget akavede topmøde mellem de to litterære titaner – og vi taler om hvem Andersen i virkeligheden var og hvorfor han rejste så meget.

Værter: Simon Ankjærgaard og Tommy Heisz
Gæst: Jannie Schjødt Kold
Klip: Sara Troense
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">ce0036c7-5aee-4547-b7d6-f1a91e9cb167</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 02:11:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2a69c12b-eb00-4f5b-8c75-1971c97920e4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Morfinisterne – mellemkrigstidens misbrugere</title>
   <description>I mellemkrigstiden – længe før Danmark fik en narkotikalov – endte mange danskere som morfinister. Hårdest ramt var sygeplejersker og læger, som havde adgang til stofferne.
Misbrugere blev typisk indlagt på sindssygehospitalet Skt. Hans i Roskilde. Vi ser nærmere på deres skæbner sammen med vores gæst, Ida Nørskov. Hun er historiker og har skrevet et speciale, hvor hun har arbejdet med patientjournaler fra Skt. Hans Hospital i 1920-45.

Værter: Tommy Heisz og Simon Ankjærgaard
Gæst: Ida Nørskov
Klip: Sara Troense
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">17d9f100-1041-4a02-885f-37ba803b0e82</guid>
   <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 02:01:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4a8bc687-6b47-4aab-b07d-9cc80cf76406.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rav-Aage tog kampen op imod kemifabrikken</title>
   <description>I 1953 etablerede fabrikken Cheminova sig ved Harboøre og Thyborøn. Det var en tiltrængt økonomisk saltvandsindsprøjtning til området. Fabrikken skabte masser af arbejdspladser – men desværre også en regulær miljøkatastrofe op gennem 1950’erne og 1960’erne. En lokal fisker, Aage Hansen, forsøgte i årtier at råbe omverdenen op. Rav-Aage, som han også kaldes, omtales ofte som Danmarks første miljøaktivist. Med tiden har han på grund af sin kamp mod Cheminova fået status af lokal legende, men i starten kæmpede han enten med indædt modstand eller for døve ører – og det fik store personlige konsekvenser for ham. Vi har været i Thyborøn for at besøge Rav-Aages søn Bjarne Hansen, som fortsætter sin fars kamp. I studiet har vi besøg af Kim Blæsbjerg, som selv kommer fra området og har skrevet en anmelderrost roman om det aftryk, Cheminova har sat, ikke mindst menneskeligt. 

Værter: Simon Ankjærgaard og Tommy Heisz 
Gæst: Kim Blæsbjerg 
Klipper: Sara Troense 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">309f49be-4a7e-4078-88d8-f50554459220</guid>
   <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 01:31:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c52cbd1f-df9a-4eb6-bbdc-8c23eb2c3ffe.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den uduelige nazi-spion</title>
   <description>Der var noget mistænkeligt ved Dr. Alfred Domes, da han i 1930’erne huserede på Aarhus Universitet. Den tyske filolog var ikke bare åbenlys nazist – han snusede også lige lovlig meget rundt i forskellige miljøer i byen og foretog mærkelige rejser til vestkysten lige før den tyske besættelse af Danmark. Der var bred enighed om at Domes var spion – og en ret dårlig en af slagsen. Historiker Karen Gram-Skjoldager er vores gæst i dette afsnit, der fortæller om den uduelige nazi-spion, om dansk-tyske forhold i mellemkrigstiden og om et vakkelvornt dansk efterretningsvæsen. 

Værter: Tommy Heisz og Simon Ankjærgaard 
Gæst: Karen Gram-Skjoldager 
Klipper: Sara Troense 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">10ffba76-54f1-4b63-b2a1-fbbb73084125</guid>
   <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 02:31:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/08cc540f-bf70-4666-a662-c55613edeb86.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den store jyske ulveplage</title>
   <description>Omfattende drab på kvæg, får, geder, grise og heste. I den anden halvdel af 1600-tallet var Jylland ramt af en sand ulveplage. De mange ulve var kommet til i hælene på forskellige udenlandske hære, der havde besat, hærget og udpint den jyske halvø. Ulveflokkene strejfede gennem skovene, over markerne og græsningsarealerne og ind i byerne – og skabte frygt og alarm hos de jyske bønder. Tre på hinanden følgende konger forsøgte med forskellige jagtforordninger at få dæmmet op for ulveplagen. Vild Historie tager på ulvejagt med kulturhistoriker Jakob Ørnbjerg – og sammen med ham ser vi nærmere på det mytiske rovdyr, som ulven også er.

Værter: Tommy Heisz og Simon Ankjærgaard 
Gæst: Jakob Ørnbjerg 
Klipper: Sara Troense 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">96b4e89e-b27b-4d52-a54b-dc7ad23ea922</guid>
   <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 02:01:45 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/24dd53ef-b7df-4c92-ac4f-a3e398ccd216.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sexturisten fra Venezuela</title>
   <description>I december 1787 ankom et skib til København med en særlig passager ombord. Francisco de Miranda var på en lang dannelsesrejse rundt i Europa – en rejse, der rustede ham til hans senere liv som revolutionær i hjemlandet Venezuela. Miranda opholdt sig i Danmark i nogle måneder, og her nåede han både at undersøge landets skikke og nedlægge en lang række kvinder. Det hele blev nedfældet i hans dagbog, som i dag er en vigtig kilde til 1700-tallets Danmark. Ikke mindst fordi Miranda – ud over de seksuelle eskapader – besøgte fængsler, stokkehus, hospitalsvæsen og andre skyggesider af det danske samfund, som vi ellers kun har få kilder til. Vi har besøg af Thomas Oldrup, som er historiker og redaktør og tidligere har skrevet speciale om sex i 1700-tallet. 

Værter: Tommy Heisz og Simon Ankjærgaard 
Gæst: Thomas Oldrup 
Klipper: Sara Troense 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">170c213d-5ae5-4309-9caa-05ae9beede7a</guid>
   <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 01:11:23 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8084b5e7-7311-45e9-8daa-9fa85fb8f448.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Professor Glob gav Grauballemanden evigt liv</title>
   <description>Arkæologiprofessoren Peter Vilhelm Glob var en mytisk karakter og havde lidt et skær af Indiana Jones over sig. Det var ham, der blev tilkaldt, da et moselig i slutningen af april 1952 dukkede op af tørven i en mose tæt på Grauballe i Jylland. Det viste sig at være det bedst bevaret moselig til dato og et vindue til en fortid, der lå over 2.300 år tilbage i tiden. Glob var ikke i tvivl. Grauballemanden – for det blev hans navn – skulle konserveres i hel figur og bevares for eftertiden. Udfordringen var, at det aldrig var gjort før. Vi har Pauline Asingh, leder af udstillingsudvikling på Moesgård Museum, i studiet og folder sammen historien om Glob og Grauballemanden ud. Det er fortællingen om en kamp med tiden og om den skelsættende beslutning om at skabe en kunstig mose omkring Grauballemanden, så han kunne få evigt liv og den dag i dag kan nydes af Moesgårds gæster.

Værter: Tommy Heisz og Simon Kratholm Ankjærgaard
Gæst: Pauline Asingh
Producer: Sara Troense
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">81dbf148-767a-4f1f-9bc6-f4fcfefd4528</guid>
   <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 01:31:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1de446aa-b27c-4e77-b8c4-6117c22f8886.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:47</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dansk eventyrer ville cykle jorden rundt i 1929</title>
   <description>Selv sagde han, at han var ”drevet af eventyrlyst og vikingeblod”. Danske Polycarpus Lindqvist cyklede i 1929 fra Danmark til Kashmir dybt inde i Himalaya på en tur, som efter planen skulle gå hele jorden rundt. 
Den gode Polycarpus trampede sig ind i historien som en del af en større bølge: De danske verdenscyklister, der satte ud for at opdage verden. 
Vores gæst i dette afsnit, Tore Grønne, har selv cyklet over 50.000 kilometer rundt i hele verden. Han har boet hos bevæbnede jihad-sympatisører i Pakistan, baptistpræster i det amerikanske bibelbælte og buddhistiske munke i Tibets klostre. 
Tore Grønne er også medforfatter til en ny bog, der kaster nyt lys på de danske verdenscyklister, som for mere end 100 år siden rullede ud på alverdens veje og stier.

Værter: Tommy Heisz og Simon Kratholm Ankjærgaard
Gæst: Tore Grønne
Producer: Sara Troense
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">dd67978c-eff2-4045-8a50-fd4e097a1e3d</guid>
   <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 01:31:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/93b642b0-99bc-4c8a-a19b-3afb1451e072.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Svenske Ester Blenda Nordström rystede avislæsere med sine reportager</title>
   <description>I begyndelsen af 1900-tallet bedrev Ester Blenda Nordström new journalism, længe inden genren havde fået et navn. 
Efter at have skabt skandale som undercover-gårdpige på et svensk landbrug tog hun i 1910’erne og ’20’erne sine banebrydende journalistiske metoder i brug så forskellige steder som Lapland, Argentina, USA og Kamtjatka. 
Vores gæst er journalist og forfatter Sara Alfort. Hun har i sin bog ’Damer, der var meget’ portrætteret en lang række kvinder, der i tiden omkring forrige århundredskifte nægtede at indrette sig efter omverdenens forventninger. Ester Blenda Nordström er en af hovedpersonerne i Saras bog. 

Værter: Simon Kratholm Ankjærgaard og Tommy Heisz 
Gæst: Sara Alfort 
Producer: Sara Troense 
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">c8a164cc-bb07-4a5a-a6b9-b470838dc21e</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 03:21:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d342ece8-1af7-4319-bcdd-d6a505fed014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Grove beskyldninger mod Grundlovens giver: Var Frederik 7. i virkeligheden katolik?</title>
   <description>Frederik 7. er gået over i danmarkshistorien som den konge, der gav os Grundloven, men han var også en kontroversiel konge og en kompliceret person. Både som kronprins og som konge fulgte skandaler og ballade i hans kølvand. En af dem var vedvarende beskyldninger om, at han i virkeligheden var katolik – og dét var en grum anklage i det luthersk-evangeliske og stærkt antikatolske Danmark i 1800-tallet. Vi har historiker Jes Fabricius-Møller i studiet og sammen med ham diskuterer vi anklagerne om katolicisme; hvad betød de i den historiske samtid, var kongen selv medvirkende til at sende dem i omløb og hvorfor er det så vigtigt, at den danske monark ikke er katolik?</description>
   <guid isPermaLink="false">dde08cdd-b41b-47a5-9a54-c494e5e8ae27</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 02:21:20 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4595e5d2-ac41-4b12-8cfc-5295fef290ef.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hans fra Valby overlevede Hindenburgs styrt</title>
   <description>6. maj 1937 styrtede Hindenburg, verdens største zeppeliner, brændende til jorden ud for New York. De rystede tilskuere var vidner til en voldsom og hurtig katastrofe – 37 sekunder tog det fra ilden brød ud til det forvredne metalskrog lå på jorden. Katastrofen er gået over i historien som et billede på afslutningen af zeppelinernes æra. Den pensionerede Hans Vinholt fra Valby var med ombord som passager. Da himmelskibet begyndte at hælde, måtte han træffe nogle dramatiske valg. Vi har katastrofehistoriker Rasmus Dahlberg i studiet. Han fortæller om katastrofen, men også om zeppelinerne – både da de var fremtiden og fortiden.

Værter: Simon Kratholm Ankjærgaard og Tommy Heisz
Gæst: Rasmus Dahlberg
Klipper: Sara Troense
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
   <guid isPermaLink="false">6b0ae5e8-00a7-40d5-a314-9a5cb14aa8eb</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 01:31:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/be05fbaf-581b-4444-8b31-885848d8bd6a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Eurovision-balladen, der satte en revolution i gang</title>
   <description>I 1974 vandt svenske ABBA det internationale Melodi Grand Prix overbevisende. Men den vildeste historie knytter sig til en sang, som det år endte på en delt sidsteplads. 
Et par uger efter sangkonkurrencen blev Portugals bidrag ’E depois do Adeus’ nemlig startskuddet til den revolution, der skulle gøre en ende på 48 års diktatur i hjemlandet. Da den harmløse kærlighedssang blev spillet på national radio, var det signalet til, at Nellikerevolutionen kunne sætte i gang. 
Dette afsnit af Vild Historie handler om sammenblandingen mellem politik og Eurovision. En sammenblanding, der har vist sig mange gange op gennem historien, også for ganske nylig. Vores gæst er Mila Kovalj, som læser Østeuropastudier og er vært på podcasten Eurovision Fanklub.</description>
   <guid isPermaLink="false">c70c4121-807e-484c-a9f0-3c42c52acb28</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 02:40:42 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b5d5f8d0-60f3-4e5c-a90c-41979c7a527b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Danske anatomistjerner skar i levende hunde og døde forbrydere</title>
   <description>I 1600-tallet blev der gjort store opdagelser i den medicinske verden. Thomas Bartholin og Niels Stensen var med til at sætte Danmark på verdenskortet. De to anatomer havde status af superstjerner, men de var ikke for fine til at udføre deres arbejde under ofte usle og primitive forhold. I dette afsnit af Vild Historie skal vi helt ind i menneskekroppen. Vi skal på en tidsrejse tilbage til renæssancen, hvor videnskabsfolk gjorde store og vigtige opdagelser ved at dissekere døde mennesker og levende dyr. Vores gæst er læge og forfatter Jesper Brandt Andersen, som i bogform har portrætteret både Bartholin og Stensen.</description>
   <guid isPermaLink="false">be8e7e85-8e07-4a59-be7c-3127bc274530</guid>
   <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 02:30:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ff2aa3e1-5f85-4ae7-b41a-653ff0b3320d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den tvekønnede morder</title>
   <description>22. marts 1893 dukkede politiet op på børnehjemmet Kana i København med en arrestordre på forstanderinde Frederikke Vilhelmine Møller. De mistænkte hende for at stå bag et mord på den 15-årige børnehjemsdreng Volmer. Det i sig selv var spektakulært – men sagen skulle trække nye og vildere overskrifter. Den ugifte og barnløse Frederikke Vilhelmine Møller viste sig nemlig biologisk ikke at være en kvinde. Drabssagen og historien om morderens køn satte sindene i kog og skrev sig ind i en større debat om kvinderoller og sædelighed. Sammen med de to værter folder historiker Karin Cohr Lützen den vilde historie om Frederikke Vilhelmine Møller ud.</description>
   <guid isPermaLink="false">b1efec3f-2dc0-40a8-834c-38dd8618f418</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 02:11:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/25ef5b30-2108-4f8d-bbe7-20752b707717.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Da Danmark slog Frankrig 17-1</title>
   <description>For 114 år siden blev historiens nok vildeste fodboldlandskamp spillet. Sophus ’Krølben’ Nielsen scorede hele ti mål, da Danmark vaskede gulv med Frankrig i en forestilling, der skrev sig direkte ind i historiebøgerne. Flere af rekorderne fra landskampen i London kom til at stå i rigtig mange år. Men hvordan kunne det dog stikke så meget af? Vi leder efter svaret sammen med sportsjournalist Sebastian Stanbury.</description>
   <guid isPermaLink="false">2cddf187-86ba-4d98-925d-6427e361047f</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 02:21:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c0787456-0d0f-4d76-83b0-780cdf07042a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Talen, JFK aldrig nåede at holde</title>
   <description>22. november 1963 klokken 12.30 lød tre skud i Dallas. I sin åbne limousine faldt John F. Kennedy sammen – og senere døde præsidenten af sine skudsår. Det er en kendt historie. Mindre kendt er den tale, der lå blodplettet i bunden af bilen. En tale, der skulle sætte den forestående præsidentvalgkamp i gang og som talte direkte ind i en tid med populisme og fake news. Vi har Anders Agner i studiet og han fortæller os om den Kennedy-tale, der aldrig blev holdt, om tiden og historien og om alt det, der skete – og som kunne være sket. Og så runder han naturligvis verdenshistoriens nok mest berømte taleskriver.</description>
   <guid isPermaLink="false">b764060e-871f-432f-b92d-342e207402d5</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 02:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/42fc293c-9702-4608-8b39-8dc95a0ddf3b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dandyerne revolutionerede herremoden</title>
   <description>I begyndelsen af 1800-tallet blev der vendt op og ned på, hvordan ’en rigtig mand’ skulle se ud. Farvel til pudder, paryk og høje hæle og goddag til stramme bukser, skjorte, jakke og hat. Englænderen Beau Brummell var en af de skikkelser, der satte en ny dagsorden inden for herremoden. Hans måde at klæde sig på trækker tråde helt op til i dag. Vi har besøg af historiker Anders Larsen og har også været en tur på Nationalmuseet for at få en snak med Mikkel Venborg Pedersen, en af forfatterne på et nyt storværk om modens historie.</description>
   <guid isPermaLink="false">e624004d-eae8-47c4-91eb-a1e6e5769b0d</guid>
   <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 01:21:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2d77b203-efc8-423a-98b2-0826ee79b280.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Pesten åd det krigsførende København</title>
   <description>I nyere tid har vi måttet forholde os til både pandemi og krig. Først ramte corona – og så udbrød der krig på det europæiske kontinent. I dette afsnit af Vild Historie skal vi tilbage til dengang krig og pandemi hærgede på samme tid. Vi skal til 1711 og til København, hvor en skibspræst gik fra borde og fandt en spøgelsesby. En tredjedel af Københavns befolkning døde af pest – samtidig med at landet var engageret i Den Store Nordiske Krig. Med os i studiet har vi historiker Dan H. Andersen, der senest har skrevet et gigantisk værk på 1.100 sider om Store Nordiske Krig.</description>
   <guid isPermaLink="false">191c01d7-14fc-4072-baaf-8336397a51c5</guid>
   <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 01:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bdea2142-5a1a-4804-827c-7c8e72449891.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Da himlen eksploderede over Sibirien i 1908</title>
   <description>De lokale måbede, da de så det kraftige lys på himlen. Kort efter kom braget. Træerne lagde sig i et gigantisk område ned, da eksplosionen kom med en kraft på, hvad der svarer til op mod tusind Hiroshima-bomber. Forskerne har aldrig med sikkerhed kunnet finde ud af, hvad det var, der ramte Tunguska i 1908. Vi forsøger at nærme os et svar i dette afsnit, hvor vi har besøg af videnskabsjournalist Lars Henrik Aagaard.</description>
   <guid isPermaLink="false">5950e0fa-ce91-4e56-84e7-45a5f7ea50ad</guid>
   <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 01:31:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fbe398bb-eb11-4f68-b22b-6773c3f9dfc1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Da Fantomet røg på bålet</title>
   <description>Sankt Hans Aften 1955 blev tegneseriefiguren Fantomet brændt på bålet i Enghaveparken på Vesterbro. På den tid kørte en heftig debat om, hvor ødelæggende de kulørte seriehæfter var for børn. Eksperter argumenterede for, at Superman var fascist, og at Batman og Robin måske kunne påvirke børn til at blive homoseksuelle. Tegneserieentusiast Morten Lykkegaard hjælper os med at kaste lys over den voldsomme debat, der i 1950'erne udspillede sig i både Danmark og USA.</description>
   <guid isPermaLink="false">c75c6f11-0730-4d6f-8b2d-8438612810b4</guid>
   <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 00:54:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fc555651-6eae-45be-845f-c3cb802dafdf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:40</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vild Historie Special: Død modstandsmand er endelig vendt hjem til Danmark</title>
   <description>22. november 1944 døde modstandsmanden Preben Holger Larsen – kun 26 år gammel – i koncentrationslejren Neuengamme. Hans jordiske rester kom aldrig hjem og man troede, at de var forsvundet for altid – men så dukkede der en urne op på et britisk museum med hans navn på. 29. august blev den nedsat i Mindelunden – og den vilde historie fortæller vi i dette særafsnit. I studiet har vi Anna Wagn, formidlings- og kommunikationsansvarlig i Mindelunden, der også fortæller mere om Preben Holger Larsens liv og modstandskamp.</description>
   <guid isPermaLink="false">ccc3701a-5688-4d0e-80d9-8adf9bece954</guid>
   <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 01:11:44 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a98bc944-eeb2-4a3f-a02e-240f18d623f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:15</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Godsejerfruen blev den første dødsdømte modstandskvinde</title>
   <description>I maj 1944 blev Monica Wichfeld den første modstandskvinde i Danmark, der blev dømt til døden af den tyske besættelsesmagt. Godsejerfruen fra Lolland var oprindeligt fra London, blev dansk gift og levede et vildt liv i det internationale jetsetmljø i 1920’erne og 30’erne. Da tyskerne besatte Danmark, kastede hun og datteren Varinka sig uden betænkning ind i modstandskampen. De endte med at gøre meget store ofre i kampen mod værnemagten. Journalist Thea Berg er vores gæst og sammen med hende taler vi ikke bare om Monica, men om de danske modstandskvinder, som er blevet lidt glemt i den store fortælling om frihedskampen under besættelsen.</description>
   <guid isPermaLink="false">ac968dcb-8409-4bb1-9725-9505538fc25b</guid>
   <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 01:31:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a92b24a8-f2b2-44bd-b552-7b57ecc66e82.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sildeboom gjorde Nibe til Klondyke og Hørtikarl til bykonge</title>
   <description>I en ikke så fjern fortid væltede det med sild i Danmark. Ja, der var faktisk tale om et regulært sildeboom – og den sølvfarvede fisk var guld værd. Byer blev bygget på sild – og i én af dem, Nibe, huserede sildekongen Jens Jensen Hørtikarl. Vi har historiker og Jakob Ørnbjerg i studiet, og sammen med ham fortæller vi historien om en sildeparadiset Nibe og om Hørtikarl, der ikke bare var en af byens største skatteydere og mest driftige købmænd, men også en kantet og kompromisløs mand, der ikke stod af vejen for et raskt slagsmål over de bugnende fisketønder.</description>
   <guid isPermaLink="false">9858978b-efab-471d-930a-a7bd231640a6</guid>
   <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 00:21:33 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5670cebf-f14d-40f1-b6b3-8967884ea8e4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den franske revolutions ukendte tabere</title>
   <description>Året 1789 forbindes med den Franske Revolution og står derfor som et skelsættende år i Europas historie. Men den ikoniske storm på Bastillen 14. juli 1789 var egentlig kun begyndelsen på en række dramatiske og blodige år i Paris. I dette afsnit zoomer vi ind på nogle af revolutionens helte, der var med til stormen, men som få år senere endte med at blive dømt til døden og glide over i historien som fjender af staten og af revolutionen. Vi har romanforfatter Cæcilie Lassen i studiet og taler om, hvordan revolutioner æder deres børn. og hvordan gårsdagens helt kan blive morgendagens skurk.</description>
   <guid isPermaLink="false">04ff9c42-1b7d-43ee-adc2-8feba073b742</guid>
   <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 01:01:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b6bd1f76-657c-4b1d-8e36-1c8dfa755ff6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De rebelske kvinder blev skrevet ud af historien</title>
   <description>Hvem var kvinden bag Elvis? Og hvor blev de kvindelige rebeller af i beatforfatternes bøger? Gæsten i dette afsnit af Vild Historie er Anya Mathilde Poulsen, forfatter og cand.mag. i medievidenskab og kønsstudier. Hun har skrevet en bog, hvor hun kaster nyt lys på nogle af de vigtige kvinder, der blev skrevet ud af historien - især inden for musikkens verden.</description>
   <guid isPermaLink="false">205870bd-f737-4fb1-ad37-7c31f6edf75e</guid>
   <pubDate>Mon, 30 May 2022 01:01:58 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fcf0dd53-b410-4add-8c21-58ce61503bec.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Da Pjaltenborg brændte</title>
   <description>I 1850 brød en brand ud i det indre København, som skulle udstille den enorme forskel på rig og fattig. Flammerne fik fat i Pjaltenborg, som var et berygtet logihus for hjemløse og fattige. Vi har besøg af journalist og forfatter Allan Mylius Thomsen, der kender Københavns historie som få. Han er med til at sætte scenen i 1800-tallets København, hvor latrinerne stinker, og rotterne piler rundt i baggårdene i den trange fæstningsby.</description>
   <guid isPermaLink="false">da79f971-5316-420e-9cbd-76468fcb4f25</guid>
   <pubDate>Mon, 16 May 2022 01:10:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/56155330-8cfc-4b67-a0ba-1f299c45d62d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:14</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Danmarks glemte filmstjerne havde fans i hele verden</title>
   <description>Den 6. marts 1917 blev en mand fundet død på et hotelværelse i det indre København. Den døde viste sig at være en af verdens største filmstjerner. I 1910’erne var Valdemar Psilanders berømmelse enorm. Som hovedrolleindehaver i en lang række stumfilm fik den danske skuespiller fans i hele verden. Især kvinderne var vilde med ham. ”Skoletøser, gamle tanter, de ligger for hans fod,” lød det i en samtidig hyldestsang til Valdemar Psilander. Men så døde han pludseligt og blev glemt. Vi har besøg af Anne Schwarz fra DFI’s bevaringsprojekt Stumfilm.dk. Hun har været med til at kaste nyt lys på Valdemar Psilanders historie, efter at han i alt for mange år havde været så godt som glemt.</description>
   <guid isPermaLink="false">de44946c-6d7c-4331-89f8-d7c1498f70f5</guid>
   <pubDate>Mon, 02 May 2022 01:00:54 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f90ad814-3734-4d02-af29-0eb89344ba95.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:07</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Findan i vikingernes klør</title>
   <description>For 1.200 år siden blev adelssønnen Findan taget til fange i Irland af vikinger fra Norden. Han blev købt og solgt flere gange, inden han på spektakulær vis endte med at tage flugten. Fortællingen om Findans fangenskab og flugt er også den dramatiske fortælling om vikingernes omfattende og systematiske slavehandel – og med i studiet til at fortælle den historie er arkæolog og vikingeekspert Jeanette Varberg.</description>
   <guid isPermaLink="false">f4a7d510-248f-433c-9f8a-e90d29e84ddf</guid>
   <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 00:50:46 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e129f910-d648-4f1a-bdd4-2aef323bd607.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:23</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Verdenskendt læge fra 1800-tallet viste sig at være kvinde</title>
   <description>Da Dr. James Barry døde i sommeren 1865, var hans navn slået fast som en af de mest nytænkende læger og kirurger i det britiske imperium – men det blev også åbenbaret, at Dr. James Barry faktisk havde været en kvinde. Han var blevet født i 1789 som Margaret Bulkley. Vi har historiestuderende Anja Langkow Nielsen i studiet i et afsnit, der handler om Margarets vilde beslutning om at blive til James Barry for at forfølge sine drømme om at blive læge. Det handler også om kvindernes liv i England i første halvdel af 1800-tallet og om det vidt udstrakte britiske imperium, som Dr. Barry får besøgt stort set alle afkroge af.</description>
   <guid isPermaLink="false">429a23f6-71f2-4b91-9b86-a5f2e9b83e62</guid>
   <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 01:20:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f02ec236-b865-4a06-81ec-4136caf2e530.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:56</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Evalds mystiske møde med en ufo</title>
   <description>I 1970 oplevede en politibetjent noget mystisk på en landevej nord for Haderslev. Bilens motor gik i stå, og en stærkt lysende tingest viste sig på himlen. Evald Maarups observation var blot en af rigtig mange på samme tid. Flyvende tallerkener slog i årtierne efter 2. verdenskrig massivt igennem som kulturelt fænomen. Var der nogen, der besøgte os? Eller var historierne drevet af frygten for den kolde krig? Vi leder efter svaret sammen med Frederik Dirks Gottlieb, som er vært på podcasten Flyvende Tallerken.</description>
   <guid isPermaLink="false">3028e518-d6b5-4e10-8f78-d81fbd9f7852</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 02:50:50 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0237c53d-6766-4c54-9645-fae38e543e53.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De udstødte – historien om de første rockere</title>
   <description>Natten til fredag 11. november 1977 dræbte en ung mand ved navn Lars en anden ung mand ved navn Johnny på Daddys Dance Hall i København. På overfladen handlede det om stolthed og jalousi, men i virkeligheden var dybere kræfter på spil. Lars og Johnny tilhørte hver deres bande – og drabet var et af de første af det, der skulle blive den første store rockerkrig i Danmark.</description>
   <guid isPermaLink="false">00ed8674-3455-4b7c-bdc7-1f407db9e393</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 03:40:53 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/067844fa-a8e8-41cf-b5b4-60ac56fed443.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:13</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Dårligt vejr udløste heksejagt</title>
   <description>Et voldsomt uvejr satte ind, da kongens flåde i 1589 var på vej mod Skotland med den danske prinsesse Anna ombord. Prinsessen overlevede, men det gjorde den gruppe af kvinder, som efterfølgende fik skylden for at have frembragt stormen, ikke. I studiet har vi denne gang historiker Louise Nyholm Kallestrup, som har skrevet en bog om hekseprocessernes tid i Danmark.</description>
   <guid isPermaLink="false">55e56787-9992-4918-8d23-1bcdb3c256db</guid>
   <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 03:50:41 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0ab5385c-f745-4461-a223-2b8f63aa8c51.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Ildskibet skabte frygt i København</title>
   <description>Ildskibet og en ’nymodens helvedesmaskine’. Det blev skibet Caledonia kaldt, da det var på vej mod København i foråret 1819. Det var første gang, at et dampskib ville komme til Danmark, og københavnerne frygtede dette fartøj, der havde ild i bugen og røg ud af skorstenene. Kun få år forinden havde englænderne lagt byen i ruiner med deres terrorbombardement og 24 år tidligere havde den anden københavnske brand efterladt lige under 1.000 huse og gårde som askehobe. Sammen med historieprofessor Poul Duedahl ser vi nærmere på ildskibet og på den voldsomme teknologiske udvikling, som dampdriften var.</description>
   <guid isPermaLink="false">b6b0f30d-0666-4878-aa48-b928ec255acd</guid>
   <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 03:20:55 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/debdd1cd-21e4-4c3d-b545-c15fe980a3da.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:09</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Duellen i Dyrehaven: Skuespiller og anmelder trak pistolerne</title>
   <description>En dårlig anmeldelse i avisen førte i 1900 til en pistolduel i Dyrehaven nord for København. Skuespilleren Robert Schyberg stod over for anmelderen Edvard Brandes. Duellernes historie går mange hundrede år tilbage, men overraskende nok blev de ved med at spille en rolle i danmarkshistorien helt op i det 20. århundrede. I dette afsnit har vi besøg af Christian Sune Pedersen, forskningschef fra Nationalmuseet. Han fortæller om det dramatiske opgør i Dyrehaven i 1900 og om duellernes historie, som han har skrevet en bog om.</description>
   <guid isPermaLink="false">fadce189-6818-46d2-9e9c-3741f553c721</guid>
   <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 03:50:38 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bc8922e2-6ff6-4273-9266-031690581065.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:17</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Med dødssøgeren Olufsen på den sidste Afrika-rejse</title>
   <description>Iført klassisk tropehjelm og ridestøvler stod Ole Olufsen i 1927 i spidsen for en opsigtsvækkende ekspedition i Vestafrika. Danskeren kan tage æren for vigtige opdagelser, men samtidig var han også åbenlys racist med et urimeligt forenklet syn på de lokale folk, han mødte på sin rejse. I hvilket lys skal vi i dag se på Olufsens bedrifter? Det spørgsmål rejser vi i dette afsnit, hvor vi har besøg af Jesper Kurt-Nielsen, som er museumsinspektør på Nationalmuseet og har skrevet en bog om Ole Olufsens sidste rejse på Nigerfloden.</description>
   <guid isPermaLink="false">1b9f74b7-1c86-4efc-82d8-db3d912310ad</guid>
   <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 07:50:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c300fb85-59d4-4254-b75e-a248ba5ce599.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den hvislende dræber</title>
   <description>”Jeg ved ikke, hvad vi skal gøre. Det her er ikke krig!”. Ordene kom fra den britiske krigsminister Kitschener i april 1915. Han havde lige fået dystre og alarmerende meldinger fra fronten ved den flamske by Ypres – et nyt våben var taget i brug. For selvom han nægtede at tro på det, så var det her krig. Det var bare en ny og meget mere umenneskelig form for krig. I dette afsnit kigger vi nærmere på krigshistoriens første giftgasangreb 22. april 1915. Historiker og DR-vært Cecilie Nielsen er vores gæst og hun tager os med helt ned i skyttegravene; helt ned i den urkatastrofe, som første verdenskrig var.</description>
   <guid isPermaLink="false">0d9ea5b3-d44e-4516-a63a-f997fca09352</guid>
   <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 12:35:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2b21a97b-b053-4439-abb9-ec14668d8711.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:52</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Fra kanten af samfundet til hjertet af Nazi-Tyskland</title>
   <description>Arbejdsløs, hjemløs og seksuelt afvigende. Oddsene var i den grad mod Albert, da han i december 1940 bankede på porten ind til arbejdsanstalten Viebæltegård i Svendborg. Da døren smækkede bag ham vinkede han farvel til både frihed og basale rettigheder – men der var en vej ud; at søge arbejde i det nazistiske Tyskland. Så det gjorde Albert. Fire gange. Vi har historiker Jeppe Wichmann Rasmussen fra forsorgsmuseet i studiet og fortæller den både dramatiske og tragiske historie om Albert – og om de 100.000 andre, der tog til Det Tredje Rige for at arbejde under krigen.</description>
   <guid isPermaLink="false">dd23f21b-a377-4360-ae63-4bd1349328ab</guid>
   <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 00:40:17 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/73ce898a-c1b8-4227-a507-986d9b7629ae.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Otte danske landsholdsspillere døde i flystyrt</title>
   <description>I 1960 blev dansk fodbold ramt af en uhyggelig tragedie, da et fly med otte talentfulde landsholdsspillere styrtede i Øresund. Alle spillerne – hvoraf flere skulle have repræsenteret Danmark ved OL i Rom – omkom ved ulykken. Havde det ikke været for en taske, der stod i vejen, ville Erik Dyreborg have været det niende offer. Vores gæst er Hans Mortensen, journalist og forfatter, som har skrevet en bog om sommeren 1960.</description>
   <guid isPermaLink="false">882f8bc1-efdd-4319-9105-20dad42dec20</guid>
   <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 23:10:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/35ff560c-5277-4ef7-9ccf-79fc73ec7951.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:24</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956377e2-d507-428d-83bb-293f09877e81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>36 døgn i redningsbåd på Stillehavet</title>
   <description>Året er 1941. En dansk telegrafist befinder sig ombord på et fragtskib, som skydes ned af en japansk ubåd. De næste 36 døgn gennemlever Sigfred K. Bruun et sandt mareridt. I en redningsbåd ude midt på Stillehavet kæmper han og de andre overlevende besætningsmedlemmer for livet. I dette afsnit af Vild Historie kaster vi lys på en helt utrolig overlevelsesberetning, som med tiden er gået i glemmebogen. Sigfreds historie er et eksempel på de lidelser, danske krigssejlere måtte gennemgå under 2. verdenskrig.</description>
   <guid isPermaLink="false">5dd49d69-6c15-4dde-97e5-d4b0f6c2d02b</guid>
   <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 22:31:37 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9223f86d-f6c6-41d6-8951-0eecdc72d4fe.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:24:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b39717c0-5111-444d-8c6b-04c1a948ebf2_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Løvejagten i Roskilde Fjord</title>
   <description>Året er 1907. En dansk filmmand har fået en fiks ide. Han køber to løver hos en cirkuskonge i Tyskland og tager dem med ud på en ø i Roskilde Fjord. Løverne skal skydes, det hele skal filmes – og så skal folk nok strømme til biograferne. I dette afsnit har vi besøg af Jacob Wendt, forfatter og journalist. Vi fortæller historien om ’Løvejagten’ – ikke en film, der vinder priser for det stærkeste plot, men til gengæld giver den et indblik i en tid, hvor dansk film var banebrydende og satte helt nye standarder.</description>
   <guid isPermaLink="false">68a0c8c4-8a07-4bee-9510-9fb0324dec32</guid>
   <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 22:01:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ffea8f22-be13-466f-aa63-c52606ae7641.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:12:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/334df465-5587-4743-9d2c-a53a54eb87a6_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Katarina den Store var oplysningstidens store kejser</title>
   <description>Som teenager kommer en tysk indvandrer i 1700-tallet til Rusland. Katarina er en kvinde af en særlig støbning. Hun vil have magten, og den får hun også – da hun altså lige har fået kuppet sin egen mand. I dette afsnit har vi besøg af historiker Emma Rønberg Paaske, som kan fortælle en helt utrolig historie om en kvinde, der reformerede Rusland og levede et vildt liv fyldt med intriger, drama og en hel del elskere.</description>
   <guid isPermaLink="false">f21740b0-750f-4f27-bd9f-ff0d672fad70</guid>
   <pubDate>Sun, 12 Sep 2021 22:01:51 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e5823bd7-d81a-4ca7-b965-b8195e44c4f7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:12</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ec27ef03-4d6d-4bab-a83a-b58aed63bacb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Gentlemantyven drev gæk med politiet</title>
   <description>Igennem næsten tre årtier drev en mystisk pengeskabstyv gæk med politiet. Gang på gang slog han til mod pengeskabe i offentlige kontorer – ofte før weekenden og helligdage. Hans fremgangsmåde var både sofistikeret og helt speciel, og offentligheden og pressen fulgte hans gerninger med lige dele nysgerrighed og fascination. Myten om ham voksede og voksede for hvert pengeskabsindbrud; hvem var denne mystiske forbryder – denne boretyv, denne gentlemantyv? Var det rigtigt, at han levede et både interessant og udsvævende liv med kaviar og champagne – betalt af hans spektakulære indbrud mod det offentlige system? Vild Historie indleder jagten på gentlemantyven – og som gæst og efterforskningsleder har vi Frederik Strand, Politimuseets leder, i studiet.</description>
   <guid isPermaLink="false">9f7da74e-dfda-4cd8-a984-ee575ea77a30</guid>
   <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 22:00:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5b00d2b9-5178-47f8-9dda-9c5a6ede0567.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/363e1063-f0b3-4a48-8e16-cee09d05eea5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>På sporet af enhjørningen</title>
   <description>Tag med Vild Historie og historiker Kaare Johannessen tilbage til middelalderen og til dengang, den mytiske og mystiske enhjørning virkelig fandtes. Undervejs møder vi også sømunken – en vandudgave af de munke, der levede på land – som i 1550 skyllede i land og endte i voldgraven hos Kong Christian d. 3., der bare gerne ville tale med den, men kun fik tunge suk tilbage.</description>
   <guid isPermaLink="false">761e2bdc-f8d6-4aeb-942f-a02df6b71f4f</guid>
   <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 22:00:34 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e180a2a3-dcfb-470d-9f43-fb54fd61a1a7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/54b1071b-3552-48e3-92c2-e859baa39473_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>’Mussolinis sportsikon blev modstandshelt</title>
   <description>Gino Bartali er en legende i Italien. Ikke nok med at han som en af historiens bedste cykelryttere vandt både Tour de France og Giro d’ Italia – under 2. verdenskrig cyklede han nogle langt vigtigere etaper, som sandsynligvis reddede mange jøders liv. Bartali blev cyklende kurer for modstandsbevægelsen i Italien. I dette afsnit af ”Vild Historie” har Tommy og Simon besøg af journalist Anders Ryehauge, der har skrevet om Bartalis utrolige bedrifter.</description>
   <guid isPermaLink="false">2819efc7-f6e2-4e54-99da-f79b8bec9411</guid>
   <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 10:34:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cdf2de03-6e79-40d3-af78-1179b899a3db.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:15:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/73493299-ba0b-46ad-beb3-4d3cdfb58a2d_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>De første ubåde</title>
   <description>I 1800-tallet begyndte opfindere og ingeniører verden over for alvor at erobre verden under havet. De første ubåde så dagens lys – og flere af dem så faktisk ikke meget mere end det, før de under testsejladser sank til bunds. I dette afsnit af ”Vild Historie” fortæller Tommy og Simon de vilde historier om ubådenes tilblivelse og de skelsættende begivenheder – for eksempel da sydstatsubåden Hunley som den første gennemførte et angreb på nordstatsskibet Housatonic. Eller da den preussiske kavaleriofficer Bauer under den første slesvigske krig forsøgte at sejle ud af Kiel Havn for at jage danske krigsskibe – kun for at gå ned midt i havnebassinet. Marinehistoriker Søren Nørby er gæst i studiet.</description>
   <guid isPermaLink="false">fe48b120-a990-4df5-95ac-177c5c8d9ce0</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 22:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d42a3050-0cff-4fcb-891b-97e2ab5c1a49.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0329d328-3753-469d-b64e-09def64f22f0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Da Tvind-skibet Activ forliste</title>
   <description>Alle ombord omkom, da Tvind-skibet Activ gik ned 1. februar 1983. Det var et forventeligt forlis, en ulykke, der bare ventede på at ske, for Activ skulle aldrig have været sejlet over Nordsøen i voldsom storm og høje bølger. I dette afsnit af ”Vild Historie” har Tommy og Simon Jes Fabricius Møller i studiet og sammen med ham fortæller de historien om det dramatiske forlis, erfaringspædagogikkens grænser og Tvind-imperiets omtumlede og mytiske liv.</description>
   <guid isPermaLink="false">ddbc1bf5-f232-49fa-8b53-92e1567c0e50</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 22:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4cb300f2-6d54-405f-b0b7-60b3f4a9c54e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:28</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9714b628-530f-4e61-96d1-aae296f3a897_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan man sagsøge en rotte?</title>
   <description>I 1805 formerede rotter sig så stærkt på Lyø, at de underminerede markerne og ødelagde kornet. En rottemand mødte op og beroligede de desperate øboere med, at han kunne klare problemet – ved at stævne dyrene! Dagens to gæster er begge historikere. Poul Duedahl har i en af sine bøger skrevet om rotteprocessen på Lyø, og Lene Vinther Andersen er ekspert i gammel dansk folketro. Sammen kaster vi lys over, hvad der dengang fik folk til at gribe til metoder såsom at stævne dyr.</description>
   <guid isPermaLink="false">c37f2953-b9e8-4519-8c6c-95957f1aa3de</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 22:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f9ad7a1b-bcdb-452d-9143-d49d6b9daed0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/81fa86ac-dddb-4378-be00-cede194bc1c7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>År 536 - Da solen forsvandt</title>
   <description>”Tre vintre går ud i ét uden somre imellem.” Ny forskning har vist, at Fimbulvinteren, som omtales i den nordiske mytologi, sandsynligvis bygger på en virkelig hændelse. Vores gæst er Jeanette Varberg, arkæolog og museumsinspektør på Nationalmuseet. Vi taler om år 536, hvor ALT simpelt hen gik galt. Det hele begyndte med en vulkan på Island.</description>
   <guid isPermaLink="false">16af7709-bb1c-4106-a05f-9dafd5076c7c</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 22:01:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cb2bc7c0-67a0-493c-9e97-3df4b69040a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b1f74c30-f77d-4677-8966-1123bc4e5bed_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Maratonløberen der næsten døde</title>
   <description>Den lille italienske sukkerbager Dorando Pietri lå nummer ét, da han i 1908 løb ind på det olympiske stadion i London. Han var tæt på guldet på maratondistancen. Men så faldt han om. Aviserne skrev, at italieneren var død, men det viste sig nu at være lidt af en overdrivelse. Historien om Dorandos vilde præstation blev ved med at vokse og står som én af mange legendariske fortællinger, der omgiver den magiske distance på 42,195 km. I dette afsnit af ”Vild Historie” ser Tommy og Simon nærmere på maratonløbets historie, og deres gæst i studiet, forfatter og journalist Tonny Vorm, disker op med mange flere vilde anekdoter.</description>
   <guid isPermaLink="false">2dd702f8-716b-4eb0-9ee4-dd250147d12d</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 22:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/299ae1a6-4dc6-4645-942e-e71a19acfdfb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9f5654ab-ee76-4670-a36f-f2031492e8ca_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Smuglerkongerne i det sydfynske øhav</title>
   <description>Diva-Svend, Sofa-Kurt og Rotte-Per havde flere ting til fælles. De huserede i 1960’erne i det sydfynske øhav, de var regulære smuglerkonger og de var hurtigere end politiet kunne følge med. Cigaretter og vodka blev i hurtige speedbåde fragtet fra Østtyskland og Polen til sydfynske strande og havne. Det var et liv i overhalingsbanen med masser af beskidte penge mellem hænderne. Vi ruller smuglerfortællingen ud med Nils Valdersdorf Jensen fra Svendborg Museum.</description>
   <guid isPermaLink="false">304a8efe-6f42-43ad-ac90-608fd8052760</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 22:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e1d4f484-31f5-4325-893e-66c2100a62a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/994a6aff-9791-447f-9ba2-7a8ba921c439_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Verdens ældste løgnhals</title>
   <description>Christian Jacobsen Drakenberg var måske verdens ældste mand. Han hævdede selv at have levet i 145 år. Men kan det nu også passe? Den århusianske sømand var nemlig god til at fortælle historier. I dette afsnit af ”Vild Historie” har Tommy og Simon besøg af forfatter Morten Leth Jacobsen, som i årevis har fulgt sporene efter den mytiske skikkelse, der i 1700-tallets Aarhus gik rundt og fortalte vilde historier om sit lange liv. Han var i krig mod svenskerne flere gange, og han blev taget til fange af korsarer og holdt som slave på Cypern i 15 år – hvis man altså skal tage historierne om Drakenberg for gode varer.</description>
   <guid isPermaLink="false">9d5bd6d3-3d42-4f3e-853e-2fbab0f1ff62</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 22:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a93fe16d-04f5-4515-a459-a45acaebc946.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:05</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c0b1e39a-25aa-4cf7-b4ac-e9d62555a254_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Da jazzdjævelen kom til København</title>
   <description>Da Sam Woodings Jazz Orchestra kom til København i 1925, blev det betragtet som den rene vildskab - ja nærmest djævelskab. Publikum var vilde med jazzensemblet og de swingende rytmer, hvorimod de toneangivende aviser forholdt sig mere skeptisk. I dette afsnit af ”Vild Historie” har Tommy og Simon jazzekspert og jazzmusiker Kresten Osgood i studiet til en swingende og forrygende omgang jazzhistorie.</description>
   <guid isPermaLink="false">a1b29212-e0cf-4994-b597-97a6296eeab5</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 22:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1d850f63-7342-4191-89d3-02b228216b68.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6ad8ef0b-8f0d-47f8-8ee8-da0c9263a609_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Agenter og afhoppere – Fodbold i DDR</title>
   <description>Et mystisk dødsfald og en umådelig magtfuld mand, der kunne få mesterskaber til at regne ned over Dynamo Berlin. Det er blot et par af de vilde ingredienser i fortællingen om østtysk fodbold under Den Kolde Krig. Vi har Lykke Friis i studiet og sammen med hende hopper vi over Berlinmuren og ind i en verden af agenter, afhoppere og absurde episoder, som man næsten ikke kan forestille sig skete i virkeligheden.</description>
   <guid isPermaLink="false">860fb112-96fc-40e0-bdf2-14c3d89ea02f</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 22:01:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0bb2d376-a413-4d9c-91b5-66b11e0d1566.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:25</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8283f140-a52d-4d85-bcca-40b3f06e7b58_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Rungholt - Danmarks Atlantis</title>
   <description>”Vi trodser dig, Blanke Hans!”. Sådan fortæller myten, at beboerne i Rungholt i Sønderjylland råbte fra de store diger, når Vesterhavet stormede og brusede. Rungholt var en blomstrende handelsby op gennem den tidlige middelalder, men natten til den 16. januar 1362 gik det galt. Rigtigt galt. I en vinterstorm blev store isflager revet løs, de bragede ind mod digerne, der til sidst gav efter – og det kolde havvand oversvømmede hele byen; alt og alle gik under den nat i dét, der blev kaldt den første store manddrukning. Med historiker Kaare Johannessen i studiet fortæller Tommy Heisz og Simon Kratholm Ankjærgaard historien om ‘Danmarks Atlantis' – om Rungholt, der druknede i bølgerne. Det er historien om en af de største katastrofer gennem tiderne – men også om myter om gudsbespottelse og hovmod, der stod for fald.</description>
   <guid isPermaLink="false">7014b6dc-7fe3-471a-b5fe-0eb40285308f</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 22:01:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cb6e515e-b23a-4111-8f66-435b272ee5dc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:34</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dcc61e70-d20e-423b-994c-2392a7e32223_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den danske nazilæge</title>
   <description>I Nazityskland blev homoseksuelle forfulgt og sendt i koncentrationslejre. Deres seksualitet blev set som en sygdom, og der blev lavet medicinske forsøg i håb om at kurere dem. En dansk læge spillede en hovedrolle i dette dystre kapitel af verdenshistorien. I fuld SS-uniform stod Dr. Værnet i spidsen for de forsøg, der fandt sted i kz-lejren Buchenwald. Vi har journalist og forfatter Hans Davidsen-Nielsen i studiet.</description>
   <guid isPermaLink="false">de893af7-9e6f-4645-afa7-644986846906</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 22:01:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bbeb4faa-fcbc-4b5f-abc1-e250ca25d598.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:50</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b32d3b50-8bdd-46e6-9e15-f65e158fac9e_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Luftens Herskerinde styrtede i døden</title>
   <description>Danske Emilie Sannom var den vildeste vovehals i stumfilmens tidsalder. De kaldte hende ’Kvinden, der ikke kunne gyse’. Hun sprang fra høje bygninger og lod sig køre over af lange tog, og hun klatrede rundt uden på flyvemaskiner langt oppe i luften. Emilie kunne tilsyneladende det hele – lige indtil den dag i Grenå i 1931, hvor hun styrtede i døden for øjnene af tusinder af tilskuere. I dette afsnit af ”Vild Historie” taler Tommy og Simon med Anne Schwartz, som har gravet Emilie Sannoms utrolige præstationer frem som led i Det Danske Filminstituts store stumfilmsprojekt.</description>
   <guid isPermaLink="false">3bc74c3c-ad2c-4b7a-b85c-6396730b2060</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 22:01:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fb44aadc-2acf-4a22-85b4-14750b749aa4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2d3554cc-1ed9-47f7-9c6c-fbb3fc4e9814_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jens Munk - Søfareren der nægtede at dø</title>
   <description>Polarvinteren viste absolut ingen nåde og mandskabet døde omkring Jens Munk. Men den danske søfarer nægtede at give op. Historien om Jens Munk og hans jagt på Nordvestpassagen i 1619 er en af danmarkshistoriens vildeste overlevelsesberetninger. Han var sendt ud af den navnkundige Christian d. 4., der på dette tidspunkt regerede over noget af en stormagt på kontinentet. Vi fortæller historien sammen med Thorbjørn Thaarup fra Søfartsmuseet.</description>
   <guid isPermaLink="false">c678cc2a-0d95-456a-8190-570fd702f9d7</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 22:01:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bff7b53b-a8a7-44e7-a156-ed7fc0decdbd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:00</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fe46b246-c04c-4166-aca5-f626c6c3c422_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Afhopperne</title>
   <description>Søndag 24. juli 1960 lyder en serie plask i Gedser Havn, og med ét er havnen på den anden ende. Fem mennesker befinder sig i havnebassinet – de er tjekkoslovakker, og de er sprunget fra borde for at hoppe af til Vesten. En båd er blevet sat i vandet fra den østtyske færge, de er sprunget fra, og fra dansk side nærmer en anden båd sig. Det er et kapløb mod tiden. Fortællingen om familien Rocek er en vild historie om afhoppere og om forholdet mellem Øst og Vest under Den Kolde Krig.</description>
   <guid isPermaLink="false">4d5ee1df-d9ca-4cb0-a8d6-b7566231cc20</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 22:01:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cc67cecb-cf3f-47ff-9a86-c048d7380ca9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/99d0fc63-3734-4d65-aada-e86fc1dd4474_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hjemløsemarchen</title>
   <description>Søndag 4. marts 1928 mødtes et par hundrede arbejdsløse og hjemløse i den lille jyske by Kjellerup. De var desperate over de usle forhold på herbergerne. Desperate over manglen på arbejde, mad og tag over hovedet. De havde sat sig for at gå hele vejen til København for at kræve retfærdighed. Mange syntes, det var en sympatisk idé, andre trak på smilebåndet, men kendsgerningen er, at optoget voksede og voksede i antal på vej mod hovedstaden. Og selvom nervøse københavnske politikere officielt fik opløst marchen i Vejle, indfandt der sig alligevel 15.000 mennesker foran Christiansborg 20. marts 1928. København var i nogle nervepirrende timer en regulær krudttønde. Angsten for uroligheder fik militæret på banen, og der blev sat soldater med maskingeværer på de københavnske tage.

‘Vild Historie'-værterne Tommy Heisz og Simon Kratholm Ankjærgaard har historiker Michael Valeur i studiet. Han har skrevet en skønlitterær roman om den store hjemløsemarch.</description>
   <guid isPermaLink="false">07cc8c2c-aa61-439b-9ae5-e3c41939913a</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 22:01:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ed1811c8-b4a2-4608-97a5-0d1715986248.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/df5413b4-b8f7-4f44-83e8-cde5423dd1fc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Branden i Stengade</title>
   <description>For mindre end 50 år siden var der stadig ægte arbejderslum i København. I ‘Den Sorte Firkant' på Indre Nørrebro levede folk tæt stuvet sammen i elendige lejligheder. En aften i november 1975 mistede ni mennesker livet, fordi de ikke kunne slippe ud, da ilden fik fat i en ejendom på Nørrebro. Branden kom til at forandre Nørrebro og København. Katastrofen satte gang i den sanering, der kom til at forandre bybilledet fuldstændig i årene, der fulgte. Hør den dramatiske historie om branden og få samtidig et levende tidsbillede af de oliekriseramte 1970’ere, hvor katastrofen fandt sted.

Vild Historie-værterne Tommy Heisz og Simon Kratholm Ankjærgaard har historiker Rasmus Dahlberg i studiet.</description>
   <guid isPermaLink="false">5c8ce6a3-143e-4d04-bea0-f69049df8f76</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 22:01:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/97891ceb-27ca-406e-9e5a-7f4e62a2159c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4cb3aab9-b652-453b-acda-9bfc4781caf8_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Bøffen og Bananen</title>
   <description>I dag kan bølgerne gå højt i debatten mellem kødspisere og vegetarer. Det kunne den også for 100 år siden. I 1908 kæmpede ”Bøffen” i en stort anlagt duel mod ”Bananen”. I 1931 blev duellen genoptaget som et cykelløb, hvor lægen Mikkel Hindhede ville bevise, at vegetarer var lige så sunde og stærke som kødspisere. Han lod sin laboratoriekarl Frederik Madsen dyste mod en slagtermester i et cykelløb med 50.000 begejstrede tilskuere. Laboratoriekarlen Madsen blev i øvrigt udsat for lidt af hvert. Gennem 20 år blev Madsen sat på forskellige diæter i videnskabens tjeneste. I to år levede han stort set kun af brød og margarine, og på et andet tidspunkt tog han et år med kun kartofler og margarine.

Vild Historie-værterne Tommy Heisz og Simon Kratholm Ankjærgaard har historiker Dorthe Chakravaty i studiet.</description>
   <guid isPermaLink="false">8a3b398c-b51b-42bc-808b-337435da67a3</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 22:01:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3346ec5e-095d-4f83-a9b4-5b6ab718ca97.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:16</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f9d41a2-3bbe-4a98-a85c-32e2d10b5fb9_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Frækkere end politiet tillader</title>
   <description>'Til kamp mod utugt og usædelighed'. Sådan lød missionen for politiets IV Inspektorat, der blev oprettet i 1902. I mange årtier fandt og beslaglagde betjentene alt fra frække tekster og postkort til kondomer med billeder af Stauning i spidsen – og endda en onanimaskine. ”Vild Historie”-værterne Tommy Heisz og Simon Kratholm Ankjærgaard har museumsleder Frederik Strand i studiet. Han har været i Politimuseets arkiv og skrevet en bog med afsæt i de anstødelige genstande, som politiet har beslaglagt i årenes løb. Turen går blandt andet til Nørrebro i jagten på ’Den kolde jomfru’.</description>
   <guid isPermaLink="false">5032e576-1424-43de-a8d2-1f7cfd9875d4</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 22:01:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/99ffc72f-af32-44c0-a363-9dff7c258168.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:43</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6a40795f-8934-4591-b38e-7e5cc62d1aa5_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den danske Schindler</title>
   <description>Den danske Schindler reddede tusindvis af menneskeliv. I mange år var han helt glemt.
Bernhard Sindberg var egentlig bare en simpel sømand fra Aarhus. Danskeren befandt sig tilfældigt som opsynsmand på FLSmidths cementfabrik i den kinesiske by Nanjing, da japanerne i 1937 stormede byen og indledte en ren massakre. Sindberg handlede hurtigt og åbnede fabrikkens porte, så forfulgte kinesere kunne gemme sig der. 20.000 civile kinesere slog sig ned på området, udenfor japanernes rækkevidde.

Bernhard Sindberg er en af de største humanitære skikkelser i det 20. århundredes Danmarkshistorie. Men hvorfor kender så få historien om ham? ”Vild Historie”-værterne Tommy Heisz og Simon Kratholm Ankjærgaard har forfatter Peter Harmsen, som har skrevet en bog om ’Den danske Schindler’, i studiet.</description>
   <guid isPermaLink="false">060d3416-6fb4-4f48-870f-42477b9f8c09</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 22:01:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/88de3ac7-abaf-4ee2-96f1-9e2845052d92.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/09f944dd-84cf-4296-bad2-dbb97c31e759_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Da gaslyset slugte natten</title>
   <description>Begejstringen og nysgerrigheden var enorm, da de københavnske gadelygter blev tændt med gas i 1857. Københavnerne gik fra lygte til lygte og råbte hurra, hver gang gasflammen blussede op. Sammen med historiker Sarah von Essen tager Tommy og Simon i dette afsnit af ”Vild Historie” tilbage til et København med et enormt vokseværk. Et København, der flød ud over voldene og som gennemgik den ene teknologiske revolution efter den anden. Med gassen kom et helt andet forlystelses- og natteliv. Gassen vendte op og ned på kulturen og på både udsyn og indblik – men betød også svage nerver og dundrende hovedpine.</description>
   <guid isPermaLink="false">7383e91b-0ca0-4c50-9c2f-ebbf8f341e0d</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 22:01:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2396c0b6-c810-4a8b-ab8d-7d05a8a879b2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a5c95817-deef-4305-9643-bd2d47728e0f_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>60'ernes satellitfeber</title>
   <description>En tingest, som mindede mest om en forvokset discokugle, blev i 1962 sendt i kredsløb om jorden. Telstar skrev historie, da den sendte tv-billeder på tværs af Atlanten. Folk var i ekstase over den magiske begivenhed, og bands indspillede hyldestsange til Telstar-satellitten. Vi har besøg af historiker Sissel Bjerrum Fossat, som fortæller historien om dengang hele verden kom ind i danskernes stuer.</description>
   <guid isPermaLink="false">65a789fa-3902-4924-b521-d90d06428736</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 22:01:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/081df441-1dde-40be-a827-2752ae27fe68.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:06</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b7302c72-6db6-4d24-89ef-c179541f5886_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3 vilde kvinder vi glemmer at huske</title>
   <description>Gry Jexen er historiker og står bag Instagram-profilen ”Kvinde Kend Din Historie”. Hun er gæst i dette afsnit af ”Vild Historie”, hvor værterne Tommy og Simon retter spotlyset mod tre kvinder, som vi bør tale meget mere om. En var forfatter og journalist og kendt langt ud over Danmarks grænser. En anden var som progressiv lærer med til at bane vejen for den moderne folkeskole. Og den tredje flyttede med sine elektroniske eksperimenter grænserne for, hvordan musik kan lyde.

I dag er der ikke mange, der taler om Karin Michäelis, Inger Merete Nordentoft og Else Marie Pade. Men det må vi lave om på!</description>
   <guid isPermaLink="false">61491256-6273-4c4b-8d90-4a05fdf37db8</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f6204b7d-12c5-40b1-b298-3d8270b5a895.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:11</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/69a3887b-c356-4f0b-aeb4-d46edde861a7_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Danmarkshistoriens største fest</title>
   <description>I 1596 holdt København en fest, der overgår alt, hvad Distortion og Roskilde Festival kan byde på i dag. Byens springvand sprang med vin, nyslåede mønter blev kastet i grams, og helstegte okser sydede på de store torve. Anledningen var, at Christian 4. skulle krones. Den unge konge var en mand med store armbevægelser – eller en storslået taber, som Anders Olling beskriver ham. Han er chefredaktør på Politiken Historie, en del af makkerparret bag podcasten Kongerækken, og så er han gæst i studiet hos Tommy og Simon i dette afsnit af ”Vild Historie”.</description>
   <guid isPermaLink="false">ae680986-e787-4796-9723-650296ce6091</guid>
   <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 22:01:00 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c592f2f9-d8d3-4b49-8949-2881b7208d1b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:13:20</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7b9d4156-49eb-44fd-a36c-c676a50305c6_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
