<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Voksenkærlighed</title>
  <description>Hvordan passer I på parforholdet, når I møder modstand? I serien Voksenkærlighed belyser parterapeut Amanda Lagoni forskellige udfordringer og temaer, som mange i parforhold kan nikke genkendende til. Her ser hun på den voksne kærlighed, der er en bevidst kærlighed, som bygger på aktive og kontinuerlige valg. Hvor der elskes - alt inklusiv.... 
Med besøg fra indsigtsfulde eksperter udforsker Amanda de typiske forhindringer og deler redskaber, du selv kan bruge til at navigere i den komplekse kærlighed og arbejde med dine egne relationer.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/29b4199c-6a69-423b-a7c2-ed4dae86e566</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/dd40997b-3327-4e64-a8e9-ceabf79b8869_400x400.png</url>
   <title>Voksenkærlighed</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/29b4199c-6a69-423b-a7c2-ed4dae86e566</link>
  </image>
  <item>
   <title>Voksenkærlighed til kroppen - Gæst: Hedda Løvenhøj</title>
   <description>Hvordan kan vi møde vores krop med kærlighed – gennem maden, vi spiser, og de vaner, vi lever efter? Hvordan finder vi balancen mellem sundhed og nydelse, og hvad gør vi, når forskellige madvaner eller “sukkerpolitikker” skaber gnidninger i parforholdet? Det undersøger Amanda Lagoni sammen med ernæringsterapeut Hedda Løvenhøj, der i denne samtale deler sin viden og erfaring om selvomsorg, nydelse uden skam, cravings og kroppens behov.

Vært: Amanda Lagoni
Gæst: Hedda Løvenhøj
Klip: Katrine Fuglsang
Redaktør: Christian Beck Bennetsen</description>
   <guid isPermaLink="false">9df57b08-78bd-45da-a8a7-c1450cf0c84f</guid>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 01:10:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/576f3b34-8149-4f96-913f-0ec687be6f0e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:21</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/06ae4f28-e3be-497e-b954-ed684b4132fc_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Vejen tilbage til tillid - Gæster: Laust Sonne &amp; Maria Erwolter</title>
   <description>Hvordan vælger vi hinanden til igen, når tilliden er brudt? Det dykker vært Amanda Lagoni ned i sammen med musiker Laust Sonne og skuespiller Maria Erwolter, der i deres bog &quot;Laust og Maria&quot; og i denne samtale deler åbent om år med svigt, utroskab, misbrug, separation – og om den lange vej tilbage til hinanden.

Vært: Amanda Lagoni
Gæster: Laust Sonne &amp; Maria Erwolter
Klip: Katrine Fuglsang
Redaktør: Christian Beck Bennetsen</description>
   <guid isPermaLink="false">96e4f86b-386f-4730-88a5-6d0fbad4e06e</guid>
   <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 01:20:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9a0f2a71-9063-439f-9ce1-99954426eb95.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:57:26</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3618e78b-e2d2-4e73-8e30-5926123a8b10_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kærligheden i en travl hverdag - Gæster: Julius Mygind &amp; Stine Winther Mygind</title>
   <description>Hvordan finder vi plads til intimiteten og parforholdet, når kalenderen er stopfyldt med små børn, karriere og hverdag? Det spørgsmål dykker Amanda Lagoni ned i sammen med Julius Mygind, coach og foredragsholder, og Stine Winther Mygind, podcastvært og direktør for bookingbureauet On Your Mind. Sammen deler de erfaringer om at jonglere forældreskab, kærlighed og nærhed – og hvordan kommunikation kan være nøglen til at bevare forbindelsen, selv når hverdagen strammer til.

Vært: Amanda Lagoni
Gæst: Julius Mygind &amp; Stine Winther Mygind
Klip: Katrine Fuglsang
Redaktør: Christian Beck Bennetsen</description>
   <guid isPermaLink="false">f3892264-2cfe-4a88-8d3d-e43eca759541</guid>
   <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 01:40:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6ea0845e-fb4b-4e12-800d-b847e10b454e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:04</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6f6afa67-84ae-44e5-ad43-4c73e7777852_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Det neurospicy parforhold - Gæster: Jim Latrache-Qvortrup og Nicoline Latrache-Qvortrup</title>
   <description>Hvordan påvirker neurodivergens den voksenkærlige relation – og kan det ligefrem styrke kærligheden? Det udforsker Amanda Lagoni sammen med Jim Latrache-Qvortrup og Nicoline Latrache-Qvortrup. De har begge ADHD og er forfattere til bogen Neurospicy, der handler om at leve med ADHD i et samfund, der ikke er konstrueret til det. Sammen undersøger de, hvordan forskelligheder kan blive en ressource i parforholdet, hvordan man bevarer gnist og nysgerrighed gennem kriser, og hvorfor det anderledes kan være en vej til dybere forbindelse.

Vært: Amanda Lagoni
Gæster: Jim Latrache-Qvortrup og Nicoline Latrache-Qvortrup
Klip: Katrine Fuglsang
Redaktør: Christian Beck Bennetsen</description>
   <guid isPermaLink="false">60b0876d-7d54-4546-94ff-3ecf730149e4</guid>
   <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 01:00:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4d9e53fb-28ae-4953-93ba-14f0c246e83b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/451293e3-7070-4f90-8543-4300599479fb_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>En voksenkærlig relation til sig selv - Gæst: Mie Moltke</title>
   <description>I denne episode taler Amanda Lagoni med Mie Moltke, professionel danser kendt fra bl.a. Vild med Dans og indehaver af dansestudiet Soul House, om hvordan man opbygger en voksenkærlig relation til sig selv. Sammen undersøger de selvomsorg, kropslig praksis og grænsesætning – og hvordan daglige valg kan skabe nærvær, både med dig selv og med andre.

Vært: Amanda Lagoni
Gæst: Mie Moltke
Klip: Katrine Fuglsang
Redaktør: Christian Beck Bennetsen</description>
   <guid isPermaLink="false">d9993ce7-5405-46ff-9df0-3def0555d487</guid>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 01:30:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fa2c8eb8-7022-4ffc-af74-4d05433bc5ca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bcd33f62-0b94-4189-a23f-c8a70349e90c_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den sammenbragte familie i praksis - Gæster: Anne Hartung &amp; Michael Langsig</title>
   <description>Hvordan passer man på parforholdet i den sammenbragte familie? Det har Amanda Lagoni inviteret Anne Hartung, psykoterapeut med speciale i sammenbragte familier, og hendes mand Michael Langsig i studiet for at tale om. De har været sammen i 12 år og har tilsammen fem børn fra tidligere forhold – og ved om nogen, hvordan kærlighed og hverdagslogistik kan udfordre hinanden.

I samtalen deler de ærligt deres erfaringer med jalousi, loyalitetskonflikter og følelsen af at være “stuck outside” – og giver konkrete råd til, hvordan du kan passe på både parforholdet og familien, når familier vokser sammen. 

Vært: Amanda Lagoni
Gæst: Anne Hartung &amp; Michael Langsig
Klip: Katrine Fuglsang
Redaktør: Christian Beck Bennetsen</description>
   <guid isPermaLink="false">a0e4e067-753d-4b85-8a62-088b0b92e980</guid>
   <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 02:00:03 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b9d0b7d6-27af-48c3-a194-5c7fd0d66f4c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:58:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/da1c3aa1-fbee-45bc-b914-9b58523c8939_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kan man tænke sig til kærligheden? Gæst: Thomas Breinholt</title>
   <description>Er bevidste, værdibaserede beslutninger vejen til et stærkere parforhold? Det udforsker Amanda Lagoni i selskab med Thomas Breinholt, journalist, agronom og forfatter til Kan man tænke sig rask. Sammen undersøger de, hvordan vi kan vælge hinanden frem for kun at føle, og hvilke konkrete greb der skaber tydelighed, tryghed og langtidsholdbare relationer.

Vært: Amanda Lagoni
Gæst: Thomas Breinholt
Klip: Katrine Fuglsang
Redaktør: Christian Beck Bennetsen</description>
   <guid isPermaLink="false">58863272-dd66-48aa-9a3a-a4ee791ebc01</guid>
   <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 01:40:07 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fee73b88-2113-4747-a1a6-180932ee015e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/11bc155d-de68-4461-8828-9f611ab87116_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Findes den gode skilsmisse? Gæster: Flemming Møldrup &amp; Julie Ralund</title>
   <description>Hvordan går du fra et ægteskab til et forældreskab? Det dykker vært Amanda Lagoni ned i sammen med Flemming Møldrup, kommunikationsrådgiver og tidligere livsstilsekspert på DR, og Julie Ralund, tv-producent og rådgiver. De deler ærligt om deres skilsmisse, sorg og om “at elske mere, end man hader”. Sammen taler de om principperne bag deres bog Slug kamelen, om deleordninger, konkrete skridt mod en mere kærlig skilsmisse, og om at passe på børnene midt i det hele.

Vært: Amanda Lagoni
Gæst: Flemming Møldrup &amp; Julie Ralund
Klip: Katrine Fuglsang
Redaktør: Christian Beck Bennetsen</description>
   <guid isPermaLink="false">2f3253c1-58cf-4c08-8b92-1c064afe38cc</guid>
   <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 01:20:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d045728a-1c08-4770-b8df-aff7134f7f36.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:41</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d3a327c9-63be-4602-be3f-fcbcd2369655_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Hvornår skal vi skilles? Gæst: Lykke Rix</title>
   <description>Hvornår ved man, at man skal lade sig skille? Hvordan gør man det på en ’voksenkærlig’ måde? Hvad vil det sige at blive følelsesmæssigt skilt? 
Og hvad er et godt råd, hvis man gerne vil godt igennem en skilsmisse, mens man passer godt på sig selv, sin partner og eventuelle børn? Det fortæller skilsmisseterapeut Lykke Rix om i dette afsnit af Voksenkærlighed. 

Vært: Amanda Lagoni
Gæst: Lykke Rix
Klip: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen</description>
   <guid isPermaLink="false">b392e7db-9102-4292-88f1-b2b98f824020</guid>
   <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 02:31:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0442c30e-5403-4744-8b02-1ee441397120.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:22</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dd40997b-3327-4e64-a8e9-ceabf79b8869_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Sammenbragt familie og parforholdet. Gæst: Anne Hartung</title>
   <description>Hvordan plejer vi parforholdet i den sammenbragte familie? Psykoterapeut Anne Hartung har speciale i sammenbragte familier og fortæller blandt andet om, hvordan man navigerer i at fordele opmærksomheden mellem børn og partner, hvordan man kan lykkes med at sammensmelte flere familier, og hvad det er godt at være særligt opmærksom på. 

Vært: Amanda Lagoni
Gæst: Anne Hartung
Klip: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen</description>
   <guid isPermaLink="false">2398b4ba-a45e-4695-9d50-b29ba36acb24</guid>
   <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 02:32:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6d967dc0-9a0f-42c5-ba17-7185e9d4395e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:31</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dd40997b-3327-4e64-a8e9-ceabf79b8869_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Du er vred! Og vreden er vigtig! Gæst: Pernille Melsted</title>
   <description>Hvordan får man kontakt til sin vrede? Hvad er et vredesmønster? 
Amanda Lagoni støder på mange konflikter i parterapien. Nogle af konflikterne handler om større principper som personlige værdier, børneopdragelse og økonomi. Andre konflikter opstår af små misforståelser og antagelser. Men uanset årsagen gælder det, at når vi har konflikter, har vi vrede. Forfatter og coach Pernille Melsted gæster studiet til en snak om, hvordan man konkret sætter grænser og passer på sig selv. 

Vært: Amanda Lagoni
Gæst: Pernille Melsted
Klip: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen</description>
   <guid isPermaLink="false">673b148c-92cc-4d93-b15b-6e3343799863</guid>
   <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 02:31:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e2b81d6f-a603-4f13-8dd3-829e2c49a12a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dd40997b-3327-4e64-a8e9-ceabf79b8869_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Parterapi i praksis - Gæster: Tommy og Sascha</title>
   <description>Hvordan føles det at gå i parterapi, og hvad gør man, hvis man går fra parterapien mere uvenner, end da man kom? 
Amanda Lagoni har besøg af Tommy og Sascha, der fortæller om deres oplevelse med at gå i parterapi. Hvorfor besluttede de at starte, og hvad har de fået ud af det?

Vært: Amanda Lagoni
Gæster: Tommy og Sascha
Klip: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen</description>
   <guid isPermaLink="false">3cd4b1b5-7823-42ff-8e90-780b4fc97c0e</guid>
   <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 02:31:27 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2522ba19-be83-46d5-b242-1e286c43af06.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dd40997b-3327-4e64-a8e9-ceabf79b8869_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Parterapi - Hvorfor og hvornår? Gæst: Mattias Stølen Due</title>
   <description>Virker parterapi egentlig? Hvornår bør man opsøge det? 
Generelt ved vi, at tilfredsheden i parforholdet har en tendens til at falde med årene. Derfor kan der måske være brug for hjælp udefra til at pleje relationen. Mattias Stølen Due, direktør for Center for Familieudvikling, gæster Voksenkærlighed og fortæller mere om, hvad man først arbejder på i parterapi, og hvilke muligheder vi egentlig har, hvis vi gerne vil have hjælp til vores parforhold. 

Vært: Amanda Lagoni
Gæst: Mattias Stølen Due
Klip: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen</description>
   <guid isPermaLink="false">6573eb1d-9362-4907-9633-a6c5154b5083</guid>
   <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 02:31:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f82fd6e2-6af6-4549-b464-cf9c2a40ef30.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:52:38</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dd40997b-3327-4e64-a8e9-ceabf79b8869_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Den bedste sendetid - Nærvær i relationen. Gæst: Imran Rashid</title>
   <description>Hvordan sørger vi for nærvær i relationen? At vi føler os forbundne? Samtalen i det terapeutiske rum handler også om skærmbrug og nærvær – eller manglen på samme.
Denne gang har Amanda besøg af læge og tech-iværksætter Imran Rashid, der fortæller om at være nærværende og mærkbar i en digital verden. En lytter spørger, hvordan hun får sin mand til at lægge mobilen, og Imran og Amanda deler tips til at tage den svære samtale om nærvær og skærmvaner i familien.

Vært: Amanda Lagoni
Gæst: Imran Rashid
Klip: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen
Foto: Malene Nelting</description>
   <guid isPermaLink="false">f3719d08-41fc-4d3b-acb2-a099bddf278d</guid>
   <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 02:31:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7a9e8d64-af41-4a17-b968-5c8f64f72778.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:59:54</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dd40997b-3327-4e64-a8e9-ceabf79b8869_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>LYST - og mangel på samme! - Hjemme hos Amanda Lagoni. Gæst: Mads Lagoni (Amandas mand)</title>
   <description>Hvad gør man, når lysten er forskellig? Og hvordan er status egentlig hjemme hos terapeuten, når hun til daglig gør sig klog på andres parforhold?
Denne gang har Amanda inviteret sin mand Mads i studiet. De har været sammen i 18 år, og stemningen derhjemme – særligt omkring lyst - har set meget forskellig ud. Denne gang handler det om, hvilke betydninger vi lader sex med, hvordan vores partner ofte ser ting ved os, som vi ikke selv kan se, hvad Amanda og Mads gerne ville have vidst om hinandens lyst lidt tidligere, og gode råd til hvad man gør, hvis ens lyst er forskellig.

Vært: Amanda Lagoni
Gæst: Mads Marcus Lagoni Henriksen
Klip: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen
Foto: Malene Nelting</description>
   <guid isPermaLink="false">c4c9c858-342a-4432-b7b3-20b52a4b69a5</guid>
   <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 02:31:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9b570be9-bc6e-4228-83c4-fc9dc5f675b4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:53</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dd40997b-3327-4e64-a8e9-ceabf79b8869_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Kærlighedskontrakten - Gæst: Sara Skaarup</title>
   <description>Hvordan designer du det parforhold, du gerne vil have? Sexolog og parterapeut Sara Skaarup giver et indblik i kærlighedskontrakten som et værktøj til at skabe gode rammer om din kærlighedsrelation. Amanda deler også et værktøj til at gøre status i parforholdet. Hvordan passer I på hinanden? Og hvordan arbejder I sammen om at nå jeres fælles mål og drømme?

Vært: Amanda Lagoni
Gæst: Sara Skaarup
Klip: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen
Foto: Malene Nelting</description>
   <guid isPermaLink="false">183a842e-894c-4e79-a926-e4ea148eef5b</guid>
   <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 02:31:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e5f2986e-a443-4251-867f-fa578b1b99ad.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:56:27</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dd40997b-3327-4e64-a8e9-ceabf79b8869_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Utroskab - Kærlighedens skyggeside? Gæst: Anne Sofie Allarp</title>
   <description>Er utroskab den blinde vinkel i det at elske? Hvorfor vælger man at være ”den anden” – og er det overhovedet et valg? Dét hjælper forfatter og skribent Anne Sofie Allarp med at finde et svar på.
En lytter spørger, om hun skal kontakte den anden kvinde? Og en anden spørger, hvad hun skal gøre, når hun ikke kan slippe forelskelsen i en anden kvindes mand?

Vært: Amanda Lagoni
Gæst: Anne Sofie Allarp
Klip: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen
Foto: Malene Nelting</description>
   <guid isPermaLink="false">3a0a2171-5b69-4bd0-824a-df4116fcaa50</guid>
   <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 02:31:15 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/20059e81-4a1c-492a-823b-55c670241991.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:30</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dd40997b-3327-4e64-a8e9-ceabf79b8869_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Utroskab - Hvordan genfinder jeg tilliden? Gæst: Katrine Axholm</title>
   <description>Har du forholdt dig til utroskab i dit forhold? 
Utroskab er et stort tabu, men det er ikke ualmindeligt. Faktisk viser tal fra SEXUS-rapporten, at cirka hver fjerde dansker er utro. Men hvad gør vi så, når vi støder på det? Når først vi har oplevet et tillidsbrud, hvordan genskaber vi så tilliden? Hvordan ved man, hvornår man kan stole på, at ens partner taler sandt? 
Terapeut og forfatter Katrine Axholm fortæller, hvad allerførste skridt er, og Amanda kommer med tre spørgsmål, som du kan stille dig selv, for at arbejde videre med at vælge tilliden til igen. 

Vært: Amanda Lagoni
Gæst: Katrine Axholm 
Klip: Ida Frisk Carstensen
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen
Foto: Malene Nelting</description>
   <guid isPermaLink="false">73924531-b873-4ad3-a270-675e889f4c67</guid>
   <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 02:31:19 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/aa2feda3-489d-4d87-ba6a-d6bdc56dd980.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:50:45</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dd40997b-3327-4e64-a8e9-ceabf79b8869_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
