<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Åbne Hjerter</title>
  <description>'Åbne Hjerter' udfordrer traditionelle kærlighedsformer og inviterer lytterne ind i en fascinerende verden af polyamori og åbne forhold. Journalist Anna Steen Hansen tager os med på en personlig rejse, hvor hun udforsker alternativer til monogami og stiller spørgsmålet: Kan vi virkelig elske mere end én person ad gangen? Gennem ærlige og dybdegående samtaler med mennesker, der har valgt utraditionelle veje i kærligheden, afdækker Anna både glæderne og udfordringerne ved åben kærlighed. Hun deler også sine egne overvejelser om at åbne sit forhold, hvilket giver podcasten en intim og relaterbar dimension. 'Åbne Hjerter' er mere end bare en podcast; det er en tankeværkkende udforskning af kærlighedens grænser og potentiale i det moderne samfund.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/d0d5a644-376a-45af-95cd-0a39c54fdcd9</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/93e09ab5-65a0-4677-aa03-ba557b94a370_400x400.png</url>
   <title>Åbne Hjerter</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/d0d5a644-376a-45af-95cd-0a39c54fdcd9</link>
  </image>
  <item>
   <title>12: Konklusion</title>
   <description>I sidste episode gør Anna status efter at have vendt og drejet den åbne kærlighed med de 11 medvirkende. Kan det rent faktisk lade sig gøre at elske mere end én romantisk partner ad gangen - uden at såre nogen? Og hvor står Anna selv med hensyn til det åbne parforhold?

Vi bringer også sexolog og parterapeut Sara Skaarups guide til, hvordan du kan gribe det an, hvis du selv har fået lyst til at prøve det åbne parforhold af.

Vært: Anna Steen Hansen
Producent: Astrid Hald
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Morten Køie
Masterering: Simon Brinck</description>
   <guid isPermaLink="false">5338c639-8707-4cb0-8999-ebe44b9613dd</guid>
   <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 05:01:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7613d84c-38f8-4a07-8f6b-8ac69da19994.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:46</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0cf9c98d-bb43-4e05-8e26-5122f3aa4b81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>11: Er lykken overhovedet et parforhold?</title>
   <description>Hedi har levet som polyamorøs de sidste ti år, og sidste år sprang hun ud som solo-poly. Det vil sige, at hun i modsætning til mange andre, ikke leder efter en kæreste. Og i fravalget af parforholdet opdager Hedi, at hendes andre relationer blomstrer. Men hvordan føles det at stå i periferien af andres parforhold i et samfund, der i høj grad hylder tosomheden?

Vi taler igen med manuskriptforfatter og debattør Eini Carina Grønvold om det samfundsmæssige potentiale i en mere rummelig tilgang til kærlighed, intimitet og sex.

Vært: Anna Steen Hansen
Producent: Astrid Hald
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Morten Køie
Masterering: Simon Brinck</description>
   <guid isPermaLink="false">86f42337-5813-4d06-8e0d-e740eeffb932</guid>
   <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 05:01:29 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d3bf6909-4dca-4165-b93a-e0cc70b2a366.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:57</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0cf9c98d-bb43-4e05-8e26-5122f3aa4b81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>10: Er det bare en fase?</title>
   <description>Fra Mille er helt ung er hun drevet af en stor eventyrlyst. Hun læser Robert Louis Stevenson og Karen Blixen, og drømmer om at rejse og udforske verden. Og da hun er på spejderlejr som 15-årig møder hun en ung mand, som deler hendes appetit på verden. De to indleder en fri kærlighedsrelation, men Milles familie og venner fortæller hende igen og igen, at det er noget, hun vil vokse fra, når hun bliver “rigtig” voksen. For er polyamori ikke bare en fase?

Vi spørger forfatter og politolog Pia Friis Laneth om eksperimenterne med fri kærlighed og seksualitet i 70’erne også bare var et enkeltstående tilfælde i historien.

Vært: Anna Steen Hansen
Producent: Astrid Hald
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Morten Køie
Masterering: Simon Brinck</description>
   <guid isPermaLink="false">8e64b700-e18a-4a6c-9743-d4440107badb</guid>
   <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 05:01:21 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0f77c848-ebff-4751-a8bc-0a9d6139231d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:02</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0cf9c98d-bb43-4e05-8e26-5122f3aa4b81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>9: Det er jo bare sex...</title>
   <description>I det her afsnit skal det handle om sex. Du skal møde Ellice (de/dem), der med sine egne ord er lidt af en fuckboy indtil de opdager, at der findes en måde at håndtere en høj libido på, så den ikke er sårende for andre. Men kan man stå ved en stor og udadvendt sexlyst og samtidig være i en dyb kærlighedsrelation?  

Vi spørger også manuskriptforfatter og debattør Eini Carina Grønvold, hvorfor det stadig er så kontroversielt at sige højt, at man tænder på andre end sin kæreste.

Vært: Anna Steen Hansen
Producent: Astrid Hald
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Morten Køie
Masterering: Simon Brinck</description>
   <guid isPermaLink="false">30264218-8956-4fbb-ab51-29ddeb5cf360</guid>
   <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 05:00:10 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8d5edc88-fc18-4f26-870f-ae17f7537fd9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:19</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0cf9c98d-bb43-4e05-8e26-5122f3aa4b81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>8: Forelskelsesparat</title>
   <description>Rasmus forelsker sig. Ikke bare af og til, men temmelig ofte. Mange af hans venskaber er startet med en forelskelse, og hans første lange parforhold slutter på grund af utroskab. Derfor er Rasmus overbevist om, at der må være noget galt med ham. Men da han møder sin nuværende partner, forsikrer hun ham om, at det er helt okay at gå og forelske sig. 
Men hvad med hjertesorgerne, der følger med, når man taber sit hjerte igen og igen. Kan Rasmus’ partner også rumme dem?

Vi spørger sexolog og parterapeut Sara Skaarup hvorfor vi er nogen, der forelsker os oftere end andre.

Vært: Anna Steen Hansen
Producent: Astrid Hald
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Morten Køie
Masterering: Simon Brinck</description>
   <guid isPermaLink="false">ce7d8d14-e36e-4a21-9296-f2868d13103d</guid>
   <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 05:01:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4b6d9b34-72b3-4008-a577-87c6b749faba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:26:01</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0cf9c98d-bb43-4e05-8e26-5122f3aa4b81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>7: Kan et polyliv være børnevenligt?</title>
   <description>Trine er gift på 18. år, deler hjem og har børn med Anders. Udover deres fælles familieliv, har de også hver især en kæreste. Og indtil for tre år siden, kender Trine og Anders’ to børn ikke til forældrenes polyamorøse livsstil. Men da børnene er henholdsvis 10 og 12 år, beslutter Trine og Anders sig for, at det er tid til,  at de skal have det at vide. Men hvordan taler man med børn om, at mor og far har andre partnere? 

Vi spørger desuden psykolog Peter Wittenburg, hvordan man undgår, at børnene kommer i klemme, når forældrene har flere partnere.

Vært: Anna Steen Hansen
Producent: Astrid Hald
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Morten Køie
Masterering: Simon Brinck</description>
   <guid isPermaLink="false">e9063ab0-37ae-4f56-ac12-c3962b080c17</guid>
   <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 05:01:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d5109e11-200c-4ba4-b774-c49405827cbc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:32:48</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0cf9c98d-bb43-4e05-8e26-5122f3aa4b81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>6: Kan jeg være polyamorøs og jaloux?</title>
   <description>I det her afsnit dykker vi ned i følelsen af jalousi. For da Cecilie Bødker første gang kaster sig ud i et åbent forhold, udvikler det sig til et rent helvede af jalousi, mistillid og mindreværd. Men på trods af dén oplevelse, så tror Cecilie stadig på ideen om den frie og åbne kærlighed. 

Vi spørger også læge og parterapeut Jesper Bay Hansen, hvad man i det hele taget stiller op med jalousiens svære væsen.

Vært: Anna Steen Hansen
Producent: Astrid Hald
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Morten Køie
Masterering: Simon Brinck</description>
   <guid isPermaLink="false">1a9925e3-5cdc-4514-8b5a-4cdfec97f36a</guid>
   <pubDate>Sun, 22 Jan 2023 05:01:25 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0106358d-64bb-48a0-94c0-f1119072f96d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:27:42</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0cf9c98d-bb43-4e05-8e26-5122f3aa4b81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>5: Alle forhold har en udløbsdato</title>
   <description>Efter at være blevet skilt to gange, dropper Frederik idealet om den livslange kærlighed. I stedet springer han ud som polyamorøs og har på et tidspunkt hele fem partnere på samme tid. Og en dag beslutter Frederik, at invitere dem alle til fest, så de kan møde hinanden.

Vi taler også med forfatter Pia Friis Laneth, der tog del i hippietidens eksperimenter med fri seksualitet. For hvad er egentlig forskellen på 70’ernes idealer om fri kærlighed og nutidens forsøg med polyamori og åbne forhold?

Vært: Anna Steen Hansen
Producent: Astrid Hald
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Morten Køie
Masterering: Simon Brinck</description>
   <guid isPermaLink="false">bb37b44b-d1ce-46e5-b128-6af787138bfd</guid>
   <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 05:01:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0eb01ebd-09d9-4d16-a884-48447f5fb476.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0cf9c98d-bb43-4e05-8e26-5122f3aa4b81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>4: Hvorfor føles polyamori skamfuldt?</title>
   <description>Anne lever i to lukkede forhold med to monogame mænd, som hun har været sammen med i henholdsvis 7 og 4 år. Og selvom Anne har brugt rigtig mange år på at erkende, at hendes evne til at elske flere, er en uadskillelig del af, hvem hun er, så har hun stadig svært ved at slippe skammen over at leve et kærlighedsliv uden for normen. For godt nok har Annes to kærester accepteret hinanden, men kan deres respektive familier, venner og kollegaer også acceptere Annes livsstil? 

Vi spørger bioinformatiker Thomas Mailund, om mennesket egentlig er naturligt monogamt, set fra et biologisk perspektiv.

Vært: Anna Steen Hansen
Producent: Astrid Hald
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Morten Køie
Masterering: Simon Brinck</description>
   <guid isPermaLink="false">1f749cd6-71b2-4f47-9365-7432a19b753b</guid>
   <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 05:01:08 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4064ed71-edc4-4962-a441-d2de9eca4e28.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:37:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0cf9c98d-bb43-4e05-8e26-5122f3aa4b81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>3: Min kone kysser med en anden</title>
   <description>En vinteraften i 2022 smider Pierres kone en bombe i dobbeltsengen; hun har forelsket sig i en anden, men elsker stadig Pierre.  
Beskeden sender Pierre på en eksistentiel rejse udi at lære sig selv og sit parforhold at kende på ny. Og undervejs konsulterer han både Gud, sine afdøde forældre og en psykolog. For hvordan affinder man sig med, at ens kone gennem 22 år også elsker en anden? 

Vi spørger desuden kulturjournalist Linea Maja Ernst, hvor man kan lede, hvis man savner polyamorøse værker at spejle sig i.

Vært: Anna Steen Hansen
Producent: Astrid Hald
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Morten Køie
Masterering: Simon Brinck</description>
   <guid isPermaLink="false">5fab004e-4d1e-433a-935b-009564ee9558</guid>
   <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 05:00:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/678c1c9e-89f5-4832-85e5-161f4e637b8c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:33:33</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0cf9c98d-bb43-4e05-8e26-5122f3aa4b81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>2: Kan man stille regler op for kærlighed?</title>
   <description>7 år inde i deres parforhold beslutter Kasper og hans kæreste at åbne det. 
Og allerede på Kaspers allerførste date forelsker han sig i en anden. Det bliver starten på en lærerig rejse for både Kasper og hans kæreste, der i dag ikke er så bange for at forelske sig i andre.
 
Vi spørger sexolog og parterapeut Sara Skaarup, om det overhovedet giver mening at stille regler op for kærlighed.

Link til Smorgasbord testen: https://zehta.me/2021/03/relp-anarchy-sheet/RelpAnarchySheet.pdf 


Vært: Anna Steen Hansen
Producent: Astrid Hald
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Morten Køie
Masterering: Simon Brinck</description>
   <guid isPermaLink="false">fec0c195-91f6-4fd4-a2c3-b7de08619e65</guid>
   <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 05:11:18 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8ab6f37a-64ef-4f9a-b448-5e3ca9fd4e25.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:39:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0cf9c98d-bb43-4e05-8e26-5122f3aa4b81_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>1: Jeg forelsker mig i flere</title>
   <description>Allerede som helt ung opdager Linea Maja Ernst, at hun kan være forelsket i flere på én gang. Og da hun finder ud af, at det faktisk har et navn, polyamori, beslutter hun sig for aldrig mere at leve monogamt. Men så møder hun sit livs kærlighed, Amanda, der har det svært med at Linea Maja skal have flere kærester end hende. Så hvad stiller Linea Maja op med den situation?

Vi spørger desuden sexolog og parterapeut Sara Skaarup om en polyamorøs og en monogam kan være kærester.

Vært: Anna Steen Hansen 
Producent: Astrid Hald
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Morten Køie
Masterering: Simon Brinck</description>
   <guid isPermaLink="false">d4dfd76c-d141-4047-9136-5f77e1ac52cf</guid>
   <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 05:01:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2a42984c-2805-4f5b-850c-b58d3a23025a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0cf9c98d-bb43-4e05-8e26-5122f3aa4b81_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
