<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Ærkerivalerne</title>
  <description>Ærkerivalerne dykker dybt ned i sportens mest episke opgør og legendariske rivaliseringer. Denne fængslende podcast udfolder de intense dramaer, der har formet sportshistorien, fra fodboldens Old Firm til basketballens ikoniske dueller. Med eksklusive interviews og historiske indsigter bringer Ærkerivalerne lytterne tæt på de personlige skæbner og dramatiske øjeblikke, der definerer sportens største rivaler. Oplev atmosfæren, når vi udforsker fansenes lidenskab og eksperternes analyser af de mest mindeværdige kampe. Uanset om du er en dedikeret sportsentusiast eller historieelsker, vil Ærkerivalerne tage dig med på en spændende rejse gennem boksning, tennis, cykling og meget mere. Lad Podimo guide dig gennem sportens mest intense og fascinerende rivaliseringer i denne unikke podcast-oplevelse.</description>
  <link>https://podimo.com/dk/shows/45bdf86a-7366-41e3-aa74-eb1f9096c28d</link>
  <image>
   <url>https://cdn.podimo.com/images/df8d0357-505e-4143-b12a-bbef1c2bd843_400x400.png</url>
   <title>Ærkerivalerne</title>
   <link>https://podimo.com/dk/shows/45bdf86a-7366-41e3-aa74-eb1f9096c28d</link>
  </image>
  <item>
   <title>Larry Bird vs. Magic Johnson</title>
   <description>De dominerede basketsporten og skabte en kæmpe hype omkring NBA - ikke mindst i kraft af, hvad de repræsenterede. Det var det sorte mod det hvide USA, det var østkyst mod vestkyst, det var arbejderbyen Boston mod det glamourøse Los Angeles. Basketkommentator for TV2 Sport, Peter Wang, tager os med til 80'erne, hvor to superstjerner blev epokegørende for en hel sportsgren. 

Medvirkende: Peter Wang. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Bach Andersen. Speak: Rikke Collin. Musik: Andreas Lagerstedt &amp; Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">2aaff839-65cd-4143-a3b5-c32b59f62b87</guid>
   <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:00:14 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bda27740-b5ff-4f0e-a8e7-e1f1ecbe091e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:41:58</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d4f1e23d-a778-4db1-b519-bccabfe34d96_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Lionel Messi vs. Cristiano Ronaldo</title>
   <description>De er unægteligt verdens to bedste fodboldspillere, men deres måde at nå toppen, og deres måde at blive der, har været meget forskellige. De to sportsjournalister, Sebastian Stanbury og Frederik Gernigon, fortæller om hvordan de to verdensstjerner pustede nyt liv ind i én af verdens største rivaliseringer, El Clásico. 

Medvirkende: Sebastian Stanbury og Frederik Gernigon. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Bach Andersen. Speak: Rikke Collin. Musik: Andreas Lagerstedt &amp; Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">0b34d7be-0511-442e-b2e2-5cf0297e23c0</guid>
   <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:00:13 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8f283115-5271-478f-ad15-ff0d6fd42c5d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:25:08</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f596dbd6-9638-4ce7-8226-fa992e9bd62a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Muhammad Ali vs. Joe Frazier</title>
   <description>De boksede nogle af verdens allerhårdeste og mest legendariske kampe, når de mødte hinanden i ringen, og de havde nær slået hinanden ihjel ved &quot;The Thrilla in Manila&quot;. Uden for ringen blev rivaliseringen forstærket af Muhammad Alis hårdtslående fornærmelser, som han blev ved med at sende imod Joe Frazier. Forfatter og boksekommentator, Kurt Thyboe, og tidligere professionel bokser, Hans Henrik Palm, forklarer, hvorfor de her modsætninger passede så godt til hinanden i ringen. 

Medvirkende: Kurt Thyboe og Hans Henrik Palm. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Bach Andersen. Speak: Rikke Collin. Musik: Andreas Lagerstedt &amp; Frej Levin. </description>
   <guid isPermaLink="false">91d94f02-c648-42ff-a02c-43276fe00f29</guid>
   <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:00:04 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/48f8dbbe-7ae4-42cd-a921-52dae052bd1a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:21:35</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c0becc0f-30f8-44bc-a276-a939ef9d476b_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Brøndby vs. FCK</title>
   <description>D. 5 maj 2019 kunne FCK sikre sig mesterskabet mod ærkerivalerne fra Brøndby. Hele byen summede af stemning, fyrværkeri og had. Ane, der er FCK fan, og Karina, der er Brøndby-fan, tager os med på deres tur ind til Parken med alt, hvad der følger af kanonslag og smædesange. Sebastian Stanbury, journalist på Tipsbladet, fortæller historien om opgøret - både på banen og på lægterne. Medvirkende: Karina Henriksen, Ane Kirstine Christensen og Sebastian Stanbury. 

Tilrettelæggelse og produktion: Emil Bach Andersen. Speak: Rikke Collin. Musik: Andreas Lagerstedt &amp; Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">075bfd52-d23b-4370-8842-24efc3b89fbc</guid>
   <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 22:00:16 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2dbf8283-ca26-4e11-be1f-065d0fec444b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:30:39</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1077853f-da13-45ff-8729-fc34193b6c7a_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Tennisrivalerne</title>
   <description>Tennisporten har givet os nogle af verdens allermest mineværdige rivaliseringer. Fra Björn Borg og John McEnroes stormombruste opgør, til de uendelige modsætninger mellem Chris Evert og Martina Navratilova - og i dag bæres faklen videre af Roger Federer og Rafael Nadal. Tenniskommentator, Anders Haahr, folder historien om netop de tre rivaliseringer ud i dette program. 

Gæst: Anders Haahr. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Bach Andersen. Speak: Rikke Collin. Musik: Andreas Lagerstedt &amp; Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">2d9943c4-ad21-4958-85aa-61824e0e2bfb</guid>
   <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:00:09 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eacb8e00-7a00-43fe-8d24-1335971c62a2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:40:18</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/08ccaf34-4cfd-4509-beda-eb504ba33371_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Jan Ullrich vs. Lance Armstrong</title>
   <description>De var cykelsportens største stjerner og rivaler i 00'erne, og deres personligheder var forskellige som dag og nat. Det var den charmerende og udadvendte amerikaner på den ene side, og den indadvendte østtysker på den anden side. Cykeleksperterne Thomas Bay og Brian Holm fortæller om de største modsætninger og de mest intense dueller på landevejene. Medvirkende: Thomas Bay og Brian Holm.

Tilrettelæggelse og produktion: Emil Bach Andersen. Speak: Rikke Collin. Musik: Andreas Lagerstedt &amp; Frej Levin.</description>
   <guid isPermaLink="false">fa09075c-50c9-49a2-bb78-c32bd9aa1375</guid>
   <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 22:01:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e76cde05-9d68-496c-848b-148d0c8efffd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:28:51</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/87beabb0-b76f-41bc-8930-d42153c366b0_400x400.png"/>
  </item>
  <item>
   <title>Old Firm</title>
   <description>Old Firm er et af de allerstørste rivalopgør i historien. Det er det katolsk funderede Celtic mod protestantiske Rangers. Det er en rivalisering som trækker tråde til over 100 års sekterisme i Skotlands største by, Glasgow. Brian Laudrup og journalisten Thomas Gravgaard folder deres personlige fortælling om rivaliseringen ud. Det kommer til at handle om irske slagsange, om en uhyggelig oplevelse ved havnen, og en skæbnesvanger taxatur. Medvirkende: Brian Laudrup og Thomas Gravgaard. </description>
   <guid isPermaLink="false">05d6cb90-be4e-46c9-b258-6d60cae5bc7a</guid>
   <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 22:00:06 +0000</pubDate>
   <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1350ab07-9d8c-4dfb-a50d-0c8a6ef2ebcc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>00:34:10</itunes:duration>
   <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/036b893f-97f1-48cd-b22b-36e88def6446_400x400.png"/>
  </item>
 </channel>
</rss>
