<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Én dag tilbage</title>
    <description>Hver uge stiller Martin Johannes Larsen det samme spørgsmål til sin gæst: Hvis du kun havde én dag tilbage at leve i, hvad ville du så gøre?Sammen gennemspiller de gæstens sidste dag fra morgen til aften og taler om de valg, gæsten træffer undervejs: Hvor skal gæsten hen? Hvem vil gæsten tilbringe dagen med? Hvad skal gæsten opleve?Alt er muligt på den sidste dag, så hvem ved, hvad der kommer til at ske!Udkommer hver tirsdag og torsdag.Vært: Martin Johannes LarsenKlipper: Ida Frisk CarstensenAlt andet: Sara-Lisa Schuster-Rossel Hosted on Acast. See acast.com/privacy for more information.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/ae47ec4d-d925-4d01-b2c3-bf5a432111b3</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/64434490-bbea-4157-af40-a00d0ebe3b19_400x400.png</url>
      <title>Én dag tilbage</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/ae47ec4d-d925-4d01-b2c3-bf5a432111b3</link>
    </image>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Morten Kirckhoff</title>
      <description>Morten er af den overbevisning, at der findes en særlig ånd mellem mennesker – en forbindelse, som kan opstå i flygtige øjeblikke og leve videre, selv efter at vi har sagt farvel. Jeg spørger Morten, om han frygter døden, og hans svar er ærligt og fint: Han frygter ikke døden som sådan, men dét, der virkeligt skræmmer ham, er sygdom – såsom hans fars Alzheimers.


Til slut stiller jeg også jer lytteres gode spørgsmål til Morten: Hvad gjorde det ved hans rejselyst at få børn? Hvilke forholdsregler tager han, når han rejser? Og bliver han og Jan Elhøj aldrig syge af de ting, de spiser på deres ture? 🤷‍♀️


Rigtig god lytter! 🎧


Dette er del 2 af afsnittet med Morten Kirckhoff. Hvis du endnu ikke har hørt del 1, er det et godt sted at starte.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">460e2501-8299-4fd4-8c04-29289bd5ff6e</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/68427ca4f47b55b37a17dcd4/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0bfee47-a4d7-4c8e-aa90-5bb58db1adfa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Morten Kirckhoff</title>
      <description>Det hele begyndte, da Morten Kirckhoff som 14-årig rejste alene til Mellemøsten på udveksling. Oplevelsen med at bo hos en israelsk familie og smage hummus og oliven for allerførste gang blev starten på en livslang kærlighed til verden – og en følelse af at have fået nøglen til universet. Siden da har Morten sat prikker på sit verdenskort i alle verdenshjørner, og blandt andet derfor er han blevet optaget i den eksklusive Eventyrernes Klub gennem et hemmeligt ritual, som han desværre ikke kan løfte sløret for.


Derimod kan Morten godt dele historier fra sine rejser med partneren Jan Elhøj, og han giver os her et kig bag kulisserne på deres tv-program &quot;Nul Stjerner&quot;. Vi taler også om mod, og hvordan man bliver et mere modigt menneske.


Modsat hvad man kunne tro, så skal Morten ikke ud at rejse på sin sidste dag. Derimod skal han prøve ting, som han aldrig har prøvet før. Hvilket blandt andet involverer nogle rusmidler og en tatovering. Og så siger jeg ikke mere!


Rigtig god lytter! 🎧


Dette er del 1 af afsnittet med Morten Kirckhoff. Del 2 udkommer torsdag den 12. juni.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">90987859-faec-44a4-9a6b-ede7663c06b6</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/68427c4df47b55b37a17ca53/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8fdb8901-3ded-4dee-b4cb-8e42ec145358_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Freja Kirk</title>
      <description>Da Freja bliver spurgt, hvor hun er efter livet, henviser hun til det grønlandske begreb &quot;Sila&quot;. Sila er ikke en gud, men en følelse – af naturen og af at være del af noget større. Og Freja beskriver, hvordan hun oplevede Sila efter sin nylige koncert på Grønland, hvor både hun og flere fra bandet begyndte at græde.


Jeg deler naturligvis også jer lytteres søde beskeder med Freja, og her bliver det tydeligt, hvor stort et indtryk Freja og hendes musik sætter på andre mennesker ❤️


Dette er del 2 af afsnittet med Freja Kirk. Hvis du endnu ikke har hørt del 1, er det et godt sted at starte.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">48f80b6b-18e2-4b6c-b4b2-9fcac30cada1</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/68406dd67a7872669a513722/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d5c061e8-137b-4c2c-9fb5-4d0a47b4674d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Freja Kirk</title>
      <description>Som 12-årig mærker Freja Kirk for første gang magien mellem sig selv og publikum, efter at hun til en skoleoptræden bliver mødt af stilhed og derefter klapsalver fra gymnastiksalen efter sin sang.


For et par år siden gennemgik Freja to store omvæltninger i sit liv: Hun gik igennem et meget offentligt brud med sin ekskone, og så fik hun fjernet sine bryster – noget, hun ubevidst havde taget tilløb til gennem det meste af sit liv. Jeg taler med Freja om den hårde og langvarige sorgproces efter bruddet, og om den svære rejse tilbage til sig selv – helt ned til at skulle finde ud af, hvilken pizza hun egentlig selv kunne lide... Og så sætter Freja ord på, hvordan dét at få fjernet sine bryster faktisk har åbnet op for nogle mere feminine sider hos sig selv.


Vi taler også om Frejas nylige rejse til Grønland, og hvordan det føles at være dét forbillede for andre, som hun selv har manglet.


Rigtig god lytter! 🎧


Dette er del 1 af afsnittet med Freja Kirk. Del 2 udkommer torsdag den 5. juni.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">ee9c59ce-093a-44b3-89f0-bc9a77fe69e5</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/683d42b562f4742d48717472/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/91a7d9c2-15e8-42db-9ae7-bb01b0c1174c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Lasse Rimmer</title>
      <description>På trods af at være præstesøn så har Lasse altid været meget naturvidenskabeligt anlagt og tror derfor ikke på noget. Ifølge ham burde vi alle blive frysetørret, når vi dør, og for eksempel blive gravet ned i en kolonihaves køkkenhave.


I løbet af snakken i Efterlivet kommer Lasse med en decideret breaking: nemlig, at han er født med meget snæver forhud. Og det er åbenbart noget, vi har tilfælles – for det samme var jeg! Men hvor mit stille og roligt gik i sig selv med årene, skulle Lasse igennem en traumatisk oplevelse...


Til slut runder vi af med jer lytteres spørgsmål: Her får vi blandt andet &quot;behind the scenes&quot;-viden om Stormester og Lasses top-5 over udenlandske komikere.


Dette er del 2 af afsnittet med Lasse Rimmer. Hvis du endnu ikke har hørt del 1, er det et godt sted at starte.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">ef8603e9-432d-47db-913e-d7643a8dfcf5</guid>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/6836fd9c2780b226c79fdd7f/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/78fe9f5f-6edd-4b18-8c01-7da78ed96af5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Lasse Rimmer</title>
      <description>Som barn og ung drømte Lasse Rimmer egentlig om at blive computerspilsprogrammør; for med en far, der var blandt de første datalærere i folkeskolen, havde de computer i hjemmet længe før det blev normalt. Som voksen blev Lasse så den første danske komiker med sin egen hjemmeside – som han selvfølgelig selv havde kodet.


I podcasten fortæller Lasse med humor og stor selverkendelse om sine tidlige år i branchen, og hvordan han gik fra at drømme om computere til at optræde på tv-skærmen og i radio. Han fortæller om smerten ved at føle sig utilstrækkelig i komikersammenhænge som Casper og Mandrilaftalen, hvor han gik rundt med følelsen af ikke at være dygtig eller sjov nok og simpelthen drukne i det stærke firkløver. Svære følelser, der gjorde, at han endte med at forlade det hele og finde sin plads som tv- og quizvært i stedet. En indrømmelse, som jeg slet ikke havde set komme...


Rigtig god lytter! 🎧


Dette er del 1 af afsnittet med Lasse Rimmer. Del 2 udkommer torsdag den 29. maj.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">5c7f25ef-ef4b-4e7e-a57c-3df2628c5e22</guid>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/6834152d0936ee1ce418db78/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6cf5254e-5418-41a1-be03-618cd18d5610_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med JUNG</title>
      <description>Gennem meditation har Sigurd stiftet bekendtskab med idéen om den kosmiske bevidsthed, som han læner sig lidt op ad, da snakken falder på efterlivet. Jonas holder derimod tankerne om døden ude i strakt arm i det daglige – og det bliver derfor en småfamlende, men ærlig udforskning for både ham og Sigurd.


Til slut runder vi af med jer lytteres gode spørgsmål: Hvor kommer navnet JUNG fra? Hvad er det pinligste, de har oplevet som band? Og har de nogle gange lyst til at synge &quot;bitch&quot; i stedet for &quot;blitz&quot;?


Dette er del 2 af afsnittet med JUNG. Hvis du endnu ikke har hørt del 1, er det et godt sted at starte.


Foto: Petra Kleis

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">dc419840-ef06-4c7c-b77d-3493d1080bde</guid>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/682d7deef1320103eb428339/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b479f5bb-04d3-4c07-bc78-b06f4ad5017b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med JUNG</title>
      <description>JUNG slog igennem, lige som corona lukkede landet ned, og da både forårsturnéen og sommerens festivaler blev aflyst, tog de i studiet for at skrive ny musik. Da de året efter spillede koncert for 12.000 mennesker i et udsolgt Royal Arena, havde de kun spillet for små 500 mennesker før. Med deres egne ord sprang de en masse trin over på karriere-trappen, og den enorme succes blev hurtigt til en følelse af overlevelse. Set i bakspejlet følte de sig fremmede i sig selv og de store oplevelser – noget, som efterfølgende har krævet en del bearbejdning både individuelt og som gruppe.


De seneste år har JUNG været i en form for hi, men nu er de endeligt aktuelle med deres nye album, &quot;Nu vil jeg hjem&quot;, som vi naturligvis taler mere om. Jeg spørger også, hvordan Jonas, Sigurd og Michael mødte hinanden og blev et band. Og de fortæller om den afgørende balance i både at drømme stort og have visioner, men også holde hinanden nede på jorden.


På deres sidste dag sover de sammen, så de er klar til en oplevelsesrig dag. De skal både til USA for at producere musik med Bon Iver og Taylor Swift, optræde på et par danske festivaller og spise en famøs peberbøf, inden de slutter dagen af på spa.


Rigtig god lytter! 🎧


Dette er del 1 af afsnittet med JUNG. Del 2 udkommer torsdag den 22. maj.


Foto: Petra Kleis

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">87f449bf-b6c1-46b7-8178-9094b418b629</guid>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/682ae0d3ee813e8be2df2b39/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/64ad96eb-4c63-4be4-be70-4b2a540cf82f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Emil Lange</title>
      <description>Emil Lange vil gerne i Helvede, når han dør. Han er nemlig overbevist om, at det er meget federe at sidde dernede sammen med en masse skøre typer end med de frelste folk i Himlen – og så forestiller han sig, at Helvede er som én stor natklub, hvor han kan få lov til at dj'e og feste og spise fastfood. Lidt ligesom gadefesten Distortion i en Game of Thrones-setting. What's not to like?!


Dette er del 2 af afsnittet med Emil Lange. Hvis du endnu ikke har hørt del 1, er det et godt sted at starte.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">fa8a2832-7745-4677-8480-8289f47acfe0</guid>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/6824488375c05d72cf9824e0/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b4b199a7-7aae-4d44-bf18-0329b5cb6405_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Emil Lange</title>
      <description>Emil Lange prøvede at dj'e for første gang som 16-årig – og han elskede det med det samme. Siden har han været på tour næsten nonstop i nu 14 år og har spillet på de største klubber og festivaler over hele landet. Men hvordan holder man egentlig til så mange år i et liv med højt tempo, sene nætter og et konstant pres for at levere nye hits?


I afsnittet fortæller Emil om sin vej ind i musikbranchen, og hvordan han lever sit liv efter 3-årsplaner. Og så åbner han op om noget, han aldrig har delt før: Nemlig at han som 12-13-årig begyndte at tisse blod og fik at vide, at det kunne være kræft. En voldsom oplevelse, der gav ham en tidlig bevidsthed om, at livet pludselig kan tage en drejning...


Vi taler naturligvis også om Emils deltagelse i Forræder, og om alt det nye, der sker i hans liv lige nu: Han er blevet forlovet, skal flytte i ny lejlighed og får snart en hvalp. Alt sammen samtidig med, at han tager på sommertour.


Rigtig god lytter! 🎧


Dette er del 1 af afsnittet med Emil. Del 2 udkommer torsdag den 15. maj.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">272ef424-9c8f-49f5-abdf-aff8707c6c67</guid>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/681c868324b1daf01a5be288/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b011d18f-619a-4e2d-a1f5-81d494c4bd69_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Eva Jin</title>
      <description>Hvor havner Eva, når hun har forladt Jorden? Det finder vi ud af her i Efterlivet.


Og så stiller jeg Eva de spørgsmål, som I lyttere har skrevet ind: Er der eksempelvis et emne, som Eva aldrig ville lave standup om? Er hun altid i underholdnings-mode? Og hvem er hendes danske komiker-crush?


Dette er del 2 af afsnittet med Eva. Hvis du endnu ikke har hørt del 1, er det et godt sted at starte.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">f2070978-4934-4c5d-aafb-15af09d5aae4</guid>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/6819b98cf30c20bff7784570/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4d4a2c01-d1ee-4c8a-b4d4-60df8bc9b29b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Eva Jin</title>
      <description>Eva Jin havde kun optrådt til et par open mics og som opvarmer til en konfirmation, da hun fik scenetid som æsel ved Zulu Comedy Galla i 2020.... Dén optræden viste sig at ændre alt for Eva, der på de fire minutter gik fra at være et ukendt navn til at have kalenderen booket. I podcasten fortæller hun om presset ved at ramme den lige i røven første gang og efterfølgende skulle indfri folks forventninger.


Vi taler også om Evas tiltrækning af &quot;seje&quot; ting, hvilket blandt andet har haft betydning for hendes kropsholdning og dét at hun har gået til karate i 12-13 år og i dag har det sorte bælte.


På sin sidste dag starter Eva morgenen ud med Cocopops, der minder hende om barndommens ferier, og så ringer hun til P3 for at få dem til at lave en minidokumentar om hendes sidste dag.


Rigtig god lytter! 🎧


Dette er del 1 af afsnittet med Eva Jin. Del 2 udkommer torsdag den 8. maj.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">ec996b53-0b94-45d0-ba21-0cac86cd870c</guid>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/681862d297e47f143373b7c3/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/67d7f000-cd5f-41da-938d-e89f0bc6fec5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Jan Gintberg</title>
      <description>Som barn af en meget troende mor har Jan Gintberg været en del i kirke som barn, og da hans mor blev psykisk syg, begyndte hun at se Jesus overalt. Måske derfor har Jan fra en tidlig alder taget afstand til kristendommen og religion i det hele taget, og i stedet brugt Biblen som humoristisk brændstof til sine jokes.


Jan fortæller også om dengang, han som 10-årig fandt sin morfar død på badeværelsetgulvet, og hvad det satte i gang hos ham af tanker. Og så taler vi om livet med småbørn og hvilken episode, Jan gerne ville opleve igen, hvis han fik muligheden.


Rigtig god lytter! 🎧


Dette er del 2 af afsnittet med Jan Gintberg. Hvis du endnu ikke har hørt del 1, så er det et godt sted at starte.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">b6aa5ff8-fd66-45c2-b9f0-c18cfbead76e</guid>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/68120d316ac0e5213b855299/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f4ef589-f5c2-4ea6-9ad7-4136932f0ccc_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Jan Gintberg</title>
      <description>Da Jan Gintberg var 6 år gammel, blev hans mor indlagt for første gang som følge af en depression og efterfølgende psykose. I dag ser Jan tilbage på sit barndomshjem som et galehus, hvor forældrene bekrigede hinanden – men i stedet for at indtage en offerrolle, har Jan aktivt brugt galskaben og vilkårene som en drivkraft til at komme frem i verden og op på scenen.


Vi taler om, hvordan Jan gik fra at være en ung, nyuddannet landmand til at blive en af landets mest folkekære komikere. Om at have stemmen som våben og varemærke. Og om de vilde 90'ere på DR med Casper Christensen og de andre pionerer – hvor satiren og kreativiteten havde helt ufatteligt gode kår.


På sin sidste dag starter Jan sundt ud med 30 minutters cykling i kælderen, og så er det ellers afsted til et af de smukkeste steder på jorden ifølge Jan, nemlig Lofoten. Senere på dagen står den også på dejlig lasagne og et spil volleyball. Blandt andet!


Rigtig god lytter! 🎧


Dette er del 1 af afsnittet med Jan Gintberg. Del 2 udkommer torsdag den 1. maj.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">ba8723ab-85a7-43ae-9148-7927aa9b6e85</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/680b358d989b552478f5cd57/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dfc25d37-bae8-430a-8302-6cf53283b65c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Felix Smith</title>
      <description>Felix og hunden Robert er havnet på en uendelig græsmark, hvor Robert får lov til at sætte retningen. Med udgangspunkt i græsmarken reflekterer Felix over livet, døden og hvorfor han ikke har lyst til at vende tilbage til jorden, da jeg giver ham muligheden.


Heldigvis ender han med at tage med mig tilbage til Jorden igen, så vi kan afrunde afsnittet med jer lytteres fine hilsner.


Dette er del 2 af afsnittet med Felix Smith. Hvis du endnu ikke har hørt del 1, er det et godt sted at starte.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">a0e567c1-c249-4dd9-926a-ffc4ac4850da</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/6807283044a110be8345e5dd/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4f791f6d-4ed5-4a1f-b137-67e0e53d929d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Felix Smith</title>
      <description>Felix Smith var i mange år et velkendt ansigt på tv, hvor han stod i spidsen for nogle af landets største underholdningsprogrammer. Men pludselig forsvandt han fra skærmen – hvad skete der? Jeg taler med Felix om beslutningen om at lægge tv'et lidt på hylden og afsøge andre karriereveje og muligheder.


Vi taler også om hans nære forhold til Kenya, hvor han i dag er med til at bygge en skole for mekanikere – og så kommer vi vist heller ikke uden om Felix’ store, bløde kærlighed til hunde. For selvom Felix faktisk er allergisk, så har han hunden Robert, en dejlig cockerspaniel, der også tager livligt del i optagelserne og den sidste dag.


Rigtig god lytter! 🎧


Dette er del 1 af afsnittet med Felix Smith. Del 2 udkommer torsdag den 24. april.


Foto: Anja Ekstrøm

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">a75c4d9b-88b7-4f88-8a47-19974028b760</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/68061b2f4c1756d49ccd7685/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cc53409c-088c-4204-aa80-5525fdd0c1c6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Mia Wagner</title>
      <description>Som tidligere forsvarsadvokat har Mia Wagner oplevet menneskene bag handlingerne, og hun kommer aldrig til at forlige sig med idéen om, at der skulle findes ren ondskab. Derimod kan hun godt lide tanken om, at ens sjæl har flere liv – og det leder os videre til en afsøgning af, hvad livet og Efterlivet egentlig går ud på.


Til min overraskelse indvier Mia mig også i, at hun har spirituelle evner og faktisk flere gange har haft en dialog med nogle, der er døde. Hun fortæller, hvordan hun tidligere har skullet lægge låg på det spirituelle, fordi hun ikke har villet virke utroværdig. Men nu er hun altså nået til et sted i livet, hvor hun kan omfavne og undersøge det nærmere.


Rigtig god lytter! 🎧





Dette er del 2 af afsnittet med Mia Wagner. Hvis du endnu ikke har hørt del 1, er det et godt sted at starte.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">ce0f84bc-2cf8-4c0b-9dfa-336486028e98</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/67fd388110b3098e4a44b8ba/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7ccb87b1-8504-4fde-bd0c-09f7cab726e6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Mia Wagner</title>
      <description>Mia Wagner har altid været en, andre kom til for råd. I podcasten fortæller hun, hvordan hun i dag har samlet trådene fra sin karriere som advokat, investor og leder og nu bruger det som mentor til at rådgive erhvervsledere.


Jeg taler med Mia om de store skift i hendes liv, og hvordan de har formet hende. Vi taler om tiden i &quot;Løvens Hule&quot;, og hvad der fik hende til at melde sig som investor til programmet. Og så deler hun den svære og sårbare historie om dengang, hun takkede ja til en ministerpost – og måtte trække sig efter kun én uge, da kroppen sagde fra. Et vendepunkt, som Mia i dag beskriver som både en stor sorg og lettelse.


Rigtig god lytter! 🎧


Dette er del 1 af afsnittet med Mia Wagner. Del 2 udkommer torsdag den 17. april.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">7c4526c2-8cf7-4ee1-b9aa-b77e1f2e3088</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/67fcdc2dd5ed0d5b9d8e075e/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/80ac6553-f920-4465-92d8-3a961fa90be4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Nikolaj Jacobsen</title>
      <description>Nikolaj har oplevet at miste flere af sine nøglepersoner i livet, og på dén baggrund fortæller han, hvor hårdt det er at miste sine forældre. Vi taler også om hans ønske om at spole tiden tilbage til dén dag, hvor han fik sin alvorlige knæskade, så han kunne have undgået hændelsen og sluppet for de livslange smerter.


På den lidt mere positive klinge taler Nikolaj og jeg om den inspiration, han får fra sine spillere, og hvor priviligeret og ydmyg han føler sig over at arbejde sammen med nogle af verdens dygtigste spillere.


Til sidst runder vi af med nogle utroligt fine hilsner til Nikolaj ❤️


Dette er del 2 af afsnittet med Nikolaj. Hvis du endnu ikke har hørt del 1, er det et godt sted at starte.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">9fb0edfa-1235-4cb4-910f-22ea4a471b14</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/67ed382b02e789100f0bbfb0/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f32fb17a-aacb-42b4-944f-3907649225cc_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Nikolaj Jacobsen</title>
      <description>Jeg er på besøg hos verdens bedste håndboldtræner, Nikolaj Jacobsen. Nikolaj bor roligt og idyllisk på Thurø på Sydfyn, og da først hans hund Alvin har set, at vi giver hinanden et kram, er jeg også velkommen indenfor hos dén.


Som landstræner er Nikolaj vant til at holde hovedet koldt i en hal fyldt med tusindvis af larmende håndboldfans, men faktisk er han små-genert i store forsamlinger og dertil meget privat. Derfor har det været godt for ham – både som træner og som menneske – at begynde at holde foredrag rundtomkring i landet. For dermed er han blevet bedre til at sætte ord på ting og har lært sig selv mere indgående at kende.


På sin sidste dag står Nikolaj tidligt op for at lave morgenmad til familien, og derefter fortsætter han til Mallorca med 7 af sine venner for at spille golf, drikke Vodka Lemon og feste i Megapark, hvor der kun er tyskere. Efterfølgende tager han tilbage til Thurø igen, hvor grillen og spaen skal i gang. Her kommer det også frem, at Nikolaj har købt et øl-tårn hjem til sig selv. Hvilket jeg elsker!


Rigtig god lytter! 🎧


Dette er del 1 af afsnittet med Nikolaj. Del 2 udkommer torsdag den 10. april.


Foto: Michael Kjærgaard

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">862c5136-0155-4b73-9aa0-b02886e3abaa</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/67ed37c59524713132aebe1a/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c355b6f9-42fa-4635-9795-b290d529b31c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Én dag tilbage med Irina Olsen</title>
      <description>Irina er overbevist om, at hendes sjæl har levet før. For selv da hun var barn, følte hun sig meget gammel. Spørgsmålet er derfor, hvad der sker med hende, efter at hun er blevet begravet i sin slotshave på den sidste dag? Og hvad skal der mon stå på hendes gravsten?


Dette er del 2 af afsnittet med Irina Olsen. Hvis du endnu ikke har hørt del 1, er det et godt sted at starte.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">c315e962-fb5f-415a-8907-cafd148b8236</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/67ea94677828ca699c33a3ed/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3ba08163-0fb9-4018-9182-5bd63111ba50_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Irina Olsen</title>
      <description>&quot;De dage, hvor jeg er en god forretningskvinde, kan jeg føle mig som en mindre god mor. Og de dage, hvor jeg er den bedste mor, glemmer jeg næsten min forretning...&quot;


Som mor, forretningskvinde og en af landets mest markante mediepersonligheder er Irina Olsen vant til at have mange bolde i luften. Jeg taler med Irina om dét at trives bedst i travlheden og samtidig skulle erkende, at man ikke er et supermenneske, der kan klare alt.


Vi dykker også ned i Irinas rejse fra ung elite-skøjteløber med OL-drømme til realitystjerne, influencer og iværksætter. Irina fortæller om dedikationen og disciplinen fra sporten, som fra en tidlig alder lærte hende, at hårdt arbejde betaler sig – og hvorfor det kan være frusterende, når forretningsverdenen ikke altid fungerer på samme måde.


Vi når naturligvis også at vende Irinas deltagelse i &quot;Spillet&quot;, og hvad baggrunden er for at hun definerer sig selv som en outsider.


Rigtig god lytter! 🎧✨


Dette er del 1 af afsnittet med Irina. Del 2 af afsnittet udkommer torsdag den 3. april.




----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">e7e515e3-d630-4403-8d00-786976e61074</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/67ea4a42506c6c628cd0f7d3/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2b615035-9023-4a57-8650-7cf1e3183867_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Huxi Bach</title>
      <description>Efterlivet er en slem skuffelse for Huxi Bach. Der er meget kedeligere, end han og mange andre havde regnet med, og derfor vil han også gerne med ned på jorden igen, så snart han får muligheden...


Inden vi slipper efterlivet helt, spørger jeg Huxi, hvilken episode han gerne ville opleve igen, hvis han fik chancen. Og her kommer svaret ret prompte: Dengang han røg pot for første gang på Tønder Festival sammen med Niels Hausgaard.


Dette er del 2 af afsnittet med Huxi Bach. Hvis du endnu ikke har hørt del 1, er det et godt sted at starte.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">2bb7215f-c455-4b91-b9c5-e431c356f972</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/67e14e50a7645568bd6609f5/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eeda6afd-ffe8-4115-a730-9a328b008089_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Huxi Bach</title>
      <description>Huxi Bach hedder i virkeligheden Christian, opkaldt efter kongen, fordi præsten ikke ville godkende navnet Huxi ved dåben i 1978. Det har da givet et par forviklinger gennem tiden – især under eksaminer i skolen – men ellers tænker Huxi aldrig over, at han faktisk hedder Christian.


Udover at være indehaver af et specielt navn, så viser det sig også, at Huxi elsker vaner: Lige så vild han er med at opsøge ny viden og beskæftige sig med aktualitetsstof, lige så meget elsker han sine såkaldte &quot;trygheds-øer&quot;. Én af disse øer er for eksempel, at han har spist det samme til morgenmad i de sidste 40 år.


Op til podcasten har Huxi været splittet om, hvordan han ønsker at tilbringe sin sidste dag: Skulle han dedikere dagen til sin elskede familie? Eller skulle han gå med en mere egoistisk dag med sig selv i centrum? Heldigvis vælger han det sidste...


Rigtig god lytter! 🎧


Dette er del 1 af afsnittet med Huxi Bach. Del 2 udkommer torsdag den 27. marts.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">15089e33-0d44-429a-ba1b-e72a39115739</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/67e1053054d1f90c99321b53/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d464f3fc-63b4-4994-833d-bcb6496b7676_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Benjamin Hav</title>
      <description>Benjamin havner selvfølgelig i Himlen, og det virker da også til at være et skønt sted! Fyldt af &quot;Vi skal ikke hjem, vi skal videre&quot;-energi og med en indretning, der minder mistænkeligt meget om min lejlighed.


Vi taler også om, hvilken episode Benjamin gerne ville opleve igen, hvis han fik chancen. Og her er svaret – udover at smage vesterhavsost igen for første gang – dén dag, han mødte sin kone ❤️





Dette er del 2 af afsnittet med Benjamin Hav. Hvis du endnu ikke har hørt del 1, er det et godt sted at starte.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">6260b392-f2f3-4da7-a1f9-2be77b44dbd6</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/67d8387a72a4bcf57c1d9a52/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/71a5fcb2-c54f-48ec-85c4-0ec57e5e57c7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Benjamin Hav</title>
      <description>Første gang jeg mødte Benjamin Hav, var han i gang med at kværne en hel pakke kyllingepålæg. For sådan er det med Benjamin: Når noget føles godt, så går han all in.


Vi snakker om den kropslige og psykiske rejse, Benjamin har været på gennem de seneste år, hvor han er gået fra 140 kg. på vægten og ikke at passe på sig selv, til i dag at stå skarpere og være mere i kontakt med sin krop. I dén forbindelse taler vi en del om skuespilleren Roland Møller, som engang har råbt et af sine bedste kostråd til Benjamin, nemlig: &quot;Fjern overbollen på burgeren&quot;.


Men det hele skal jo ikke handle om kost! Vi får også vendt Benjamins musik, og hvad det (ikke) betyder for ham at få dårlige anmeldelser. Og så taler vi om dengang, hvor han var med i en meget syret sketch sammen med mig og Rasmus Wallbridge.


Rigtig god lytter! 🎧





Dette er del 1 af afsnittet med Benjamin Hav. Del 2 udkommer torsdag den 20. marts.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">b3de093f-b64d-43f9-a9c3-aa61cc617d9b</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/67d8381b2dc3c43482c1d434/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/97d697d6-523e-4cdd-a15b-b7488e963a96_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Ditte og Louise</title>
      <description>Ditte og Louise har begge nogle ret klare forhåbninger om, hvad der sker efter livet på jorden. For nylig har de læst en bog skrevet af en mand, der har haft en nærdødsoplevelse og er vendt tilbage til livet, og den har gjort et stort indtryk på dem. Vi taler om prøvelser og modgang som en naturlig del af dét at være menneske – og så deler jeg naturligvis jer lytteres søde beskeder med Ditte og Louise.


Dette er del 2 af afsnittet med Ditte og Louise. Hvis du endnu ikke har hørt del 1, er det et godt sted at starte.


Foto af Ditte og Louise: Petra Kleis

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">946b9260-506e-46fc-980d-60d7d37f2217</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/67ca9a52baaeff02dcd3db12/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dba3a84a-ff34-47c4-a2cc-25d6dcefb977_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Ditte og Louise</title>
      <description>Ditte og Louise har hængt sammen, siden de blev kreativt forelskede i 2008 på Nørrebro Teater. Som de dygtige og anerkendte skuespillere, instruktører og manusforfattere, de er, er de vant til at udvikle scener og handlingsforløb sammen – og sådan griber de også den sidste dag an på her i podcasten.


Ditte og Louise vil vågne op i Louises sommerhus og være nøgne allerede fra morgenstunden. Ret tidligt herefter finder de ud af at bøje tid og sted til deres fordel, hvilket kun gør noget godt for dagen. På denne måde kan de blandt andet nå at besøge New York, udføre en happening på Den kinesiske mur, blive underholdt af Guldimund i Tanzania og ende dagen på en lidt speciel måde i Finland...


Sådan en begivenhedsrig dag kræver naturligvis tissepauser indimellem, hvilket der heldigvis er rig mulighed for!


Dette er del 1 af afsnittet med Ditte og Louise. Del 2 udkommer torsdag den 13. marts.


Foto af Ditte og Louise: Petra Kleis

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">670ff104-01f1-490e-bd48-b9819429fc05</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/67ca99f38c2cf351b18d8e47/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/54e04002-4521-4478-8d58-7e53b183f289_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Hans Pilgaard</title>
      <description>Efter livet befinder Hans og jeg os i en scene, som David Lynch, Stanley Kubrick og Lars von Trier kunne have skabt: I en form for transit, inden døren ind til det hinsides bliver åbnet. Men spørgsmålet er, om Hans tør at åbne døren? Og hvad håber han på, at der venter derinde?


Som altid deler jeg også jer lytteres søde beskeder og kommentarer med Hans, og vi reflekterer over, hvordan man bruger sin tid på jorden bedst muligt.  


Dette er del 2 af afsnittet med Hans Pilgaard. Hvis du endnu ikke har hørt del 1, er det et godt sted at starte.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">0d81cc73-dbae-44ed-891a-5737f57efd09</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/67c84c4148f26a4bcaed1b10/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e3216bf7-47f5-46eb-b0a7-56cc68e9f23d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Hans Pilgaard</title>
      <description>Hans Pilgaard har et højt selvværd, men døjer med lav selvtillid. Han er bange for at føle sig dum, og da jeg spørger ham, hvor dén følelse stammer fra, svarer han med historien om persillen og papegøjetangen og forholdet til sin far.


Hans er en mand, der har levet et mangefacetteret liv på godt og ondt: Han har mødt nogle af verdens største stjerner og været ansigt på nogle af de største tv-succeser gennem årene. Men han har også prøvet at være indlagt på Rigshospitalet og tænke ordene: &quot;Lad mig blot opleve én mandag mere&quot;.


Som afsnittets længde afspejler, når Hans og jeg vidtomkring i vores samtale: Jeg hører om dengang, Hans fik sit livs største ros – til en grillaften hos Anders Fogh Rasmussen. Vi taler også om at finde &quot;den gule tråd&quot; i livet, og hvorfor den er vigtigere at gå efter end den røde tråd. Og så sætter Hans også ord på sit kærlige og ordrige forhold til sin partner, Jobbe, og hvordan aldersforskellen mellem dem blev særligt tydelig under en pensionssnak for nylig.


Rigtig god lytter! 🎧


Dette er del 1 af afsnittet med Hans Pilgaard. Del 2 udkommer på torsdag den 6. marts.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">ced87ffb-36c5-440b-be55-10377fcabe20</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/67c54ada2d83ccdeecd22f16/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:16:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0e10a02d-1577-42ed-a145-7622d1a1caa9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Malte Ebert</title>
      <description>Malte skænker ikke døden så mange tanker i sin hverdag, og derfor vækker det også lidt flere følelser, end han havde regnet med, at være med her i podcasten. Og da vi så rent faktisk er kommet til det hinsides, vil Malte ikke med ned på jorden igen... Men heldigvis kan jeg lokke ham med de vietnamesiske sommerruller, som netop er ankommet.


Dette er del 2 af afsnittet med Malte Ebert. Hvis du endnu ikke har hørt del 1, så er det et godt sted at starte.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">be87e9b0-3b00-4af4-a2a5-5940a9877fac</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/67bc5c68b63437eabc2a33a3/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6155b435-c78f-415a-bc8e-0774bce2498e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Malte Ebert</title>
      <description>Musikken har fyldt det meste af Malte Eberts liv, fra han som ung teenager begyndte at producere sange i Garageband, til han i 2022 optrådte foran H.M. Dronning Margrethe. Et øjeblik, som Malte beskriver som et af karrierens absolutte – og mest nervøse – højdepunkter. Og apropos højdepunkter, så kommer vi naturligvis ikke udenom Maltes tidligere alias, Gulddreng, der på rekordtid slog igennem på den danske musikscene og dominerede hitlisterne i årene 2016-2018.


Vi taler også om fremtiden, og hvad Malte drømmer om fagligt og privat. Og så deler vi en MEGET stor anbefaling med jer lyttere, selvom vi faktisk ikke er meget for det: nemlig vores fælles yndlings vietnamesiske restaurant.


På sin sidste dag vågner Malte op ved, at tre golden retriever-hvalpe hopper op i sengen og slikker ham i hovedet, efterfulgt af Nikolaj Koppel, der sidder i hjørnet og spiller klassisk musik. Faktisk viser Koppel sig at spille en vigtig rolle gennem resten af dagen, hvilket man jo godt kan forstå, for han er noget af en guttermand!


Rigtig god lytter! 🎧


Dette er del 1 af afsnittet med Malte Ebert. Del 2 udkommer torsdag den 27. februar.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">83df2e19-b64c-42be-8842-11f6b57ff657</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/67bc5bdd19249d0c1a60a5c2/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/caa84cf3-73c8-4f35-9bc5-ea76d4a76021_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Maria og Pelle Peter Jencel</title>
      <description>Hvor havner Maria og Pelle, efter de har forladt jorden, og hvad håber de på, at folk husker dem for? Vi taler om at sætte aftryk hos dem, man elsker, og Maria deler sin betragtning om det triste i, at livet leves i generationer. Vi taler også om Pelles savn til sine forældre og følelsen af aldrig at være tryg på dén måde igen, som et barn kun kan være sammen med sin mor og far.


I slutningen af afsnittet deler jeg naturligvis jer lytteres søde kommentarer og beskeder med Maria og Pelle!


Dette er del 2 af afsnittet med Maria og Pelle. Hvis du endnu ikke har hørt del 1, så er det nok et godt sted at starte.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">88c4782a-dea0-4661-b3fa-29de93a3e1d8</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/67b42c77bce64a0601d1d650/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9f3b1475-555e-4a02-a8da-c691359a1b4b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Maria og Pelle Peter Jencel</title>
      <description>Pelle Peter og Maria Jencels historie er historien om at finde en partner, man kan jagte sine drømme med. Siden de blev et par for 7 år siden, har de haft fuld fart på i karrieren og privatlivet, hvor de har opnået den ene store milepæl efter den anden. Vel at mærke uden at gå på kompromis med tosomheden og gnisten i forholdet. Jeg spørger naturligvis Pelle og Maria, hvad deres hemmelighed er – og uden at afsløre for meget, kan jeg sige, at det handler om onsdagsdates, at sætte sine drømme i system og om huske at spille på samme hold.


Det er første gang, jeg har et par med her i podcasten, og det bliver alt andet end kedeligt! For selvom Pelle og Maria i store træk er enige om den sidste dag forløb, så er der også ting, der skal afstemmes undervejs: Starter dagen for eksempel med pasta carbonara eller mælkesnitter? Får Pelle lov til at flyve i helikopter? Og hvilket fodboldhold skal FCK møde i Parken? Det hele kulminerer med et brag af en fest på Bornholm, for Maria og Pelle drømmer om at genskabe deres bryllup på øen.


Rigtig god lytter! 🎧


Del 2 af afsnittet med Pelle og Maria udkommer torsdag den 20. februar.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">d840d6aa-2d4b-4da6-8cd8-a677fcb3e47b</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/67b36b0bf7ed89241071e325/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:17:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d34aa115-4b4b-4cf4-ba6b-98a9bc49f949_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Molly Egelind</title>
      <description>Hvordan forestiller Molly sig, at der ser ud i det hinsides? Et bud kunne være en blanding af Herredet (fra Ringenes Herre) og Brødrene Løvehjertes universer – og hvem ved, måske skal Molly på et euforiserende trip sammen med sin mormor? 🤭


Dette er del 2 af afsnittet med Molly Egelind. Hvis du endnu ikke har hørt del 1, er det et godt sted at starte 🎧

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">b59a18df-0409-4156-9118-5aaa40d37ff1</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/67aa1215c6f97f89d8b22d03/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f7525d23-951b-4b40-bc78-490b3efcf484_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Molly Egelind</title>
      <description>Molly Egelind hører til blandt den 1% af befolkningen med højest intelligens, hvilket betyder, at hendes hjerne konstant har brug for nye udfordringer. Molly taler derfor ni sprog – og har lært sig selv at skrive elversprog – og listen over hobbyer, hun har lært at mestre på rekordtid gennem årene, er lang. Som barn følte Molly sig ofte frustreret over, at andre mennesker ikke forstod hende. Men da hun startede på Skuespillerskolen, faldt der ro på: Her kunne hun nemlig forene alle sine interesser og særlige egenskaber i arbejdet med karakterne.


På sin sidste dag skinner Mollys svenske ophav igennem allerede fra morgenstunden, hvor hun starter dagen med knækbrød med friskost og selvfølgelig en tube af Kalles Kaviar. Derefter fortsætter dagen i GoBoats med en flydende frokost, hvor Molly får tid til at tage indtrykkene ind og mærke, hvor glad hun er for sit liv. En stemning, der heldigvis fortsætter ind i aftenen og natten.


Rigtig god lytter! 🎧


Dette er del 1 af afsnittet med Molly Egelind. Del 2 udkommer på torsdag, den 13. februar.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">fd7cdafb-4bcb-471e-bf14-7f718905a9e5</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/67a9f840d89b772ae9552a5e/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cb1d69c5-0d4e-450e-9e1e-ce95061477d5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Nikolaj Stokholm</title>
      <description>Nikolaj møder tit folk, som tror, at hans kærlighed til fortidens dyder og ikke mindst påklædning er spil for galleriet – men det er det ikke: Nikolaj føler faktisk helt reelt, at han er født i en forkert tidsalder. Derfor bliver det også interessant, da han i det hinsides får muligheden for at springe rundt i tiden og måske blive reinkarneret?


Som altid deler jeg også jer lytteres kommentarer og beskeder med Nikolaj, som han bliver meget glad for!


Dette er del 2 af afsnittet med Nikolaj Stokholm. Hvis du endnu ikke har hørt del 1, så er det nok et godt sted at starte! 🎧

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">886a4375-8dda-4cec-a5fe-afc113127d7a</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/67a34fc9f4fbc97dbf1e94ef/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/33fb9c3d-6c1f-4484-b682-78ada082fec0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Nikolaj Stokholm</title>
      <description>Nikolaj Stokholm er født som albino og var derfor næsten blind ved fødslen. Det nedsatte syn gjorde, at han som dreng tilbragte meget tid på sit værelse, hvor han opfandt lege for sig selv, når kammeraterne var ude at spille fodbold. Vi taler om, hvad det har betydet for Nikolaj både fagligt og personligt – og jeg spørger ham, hvordan det er for en introvert type som ham pludseligt at blive en af Danmarks mest kendte personer.


I dag taler salgstallene nemlig deres eget tydelige sprog: Nikolajs plads er i den absolutte top af dansk komik, hvor han er lykkedes med at samle et dedikeret publikum på tværs af flere generationer. Selvom han er dybt taknemmelig og lykkelig over succesen, så lægger han heller ikke skjul på, at han gennem årene har mistet mange bekendtskaber ved at gå så målrettet efter sin drøm. For som han siger, er det svært at pleje sine bekendtskaber, når man er ude at optræde 5 gange om ugen.


Noget, som Nikolaj dog altid har plejet, er familien – og det skinner også igennem på den sidste dag, som minder om en helt normal dag hjemme hos ham. Lige udover surdejsbollerne selvfølgelig.


Glæd dig til et dejligt afsnit! 🤩

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">570b243e-662a-42a3-af40-80c9ea659e00</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/67a0c52dd4ac62b7f591aeef/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c0fc332a-2af5-4355-a075-2e2bc175b076_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Abdel Aziz Mahmoud</title>
      <description>Abdel er spændt på, hvor elevatoren kører ham hen, da han har forladt Jorden. Men den kører selvfølgelig op! Fra det hinsides kigger vi ned på livet dernede, og jeg spørger Abdel, hvilken dag i sit liv, han helst ville opleve igen, hvis han fik chancen. Svaret er den første date med Andreas – for den var åbenbart ikke særligt god.


Da vi når til jer lytteres kommentarer og hilsner til Abdel, bliver han fuldstændigt overrumplet.





Dette er del 2 af afsnittet med Abdel som gæst. Hvis du endnu ikke har hørt del 1, så er det nok et godt sted at starte 🙌

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">5d83a98b-1fd1-4a8f-a13c-c7ab36a29bef</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/6797a73cdc087d2d2922a2fa/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d2837db1-9e09-490b-93f8-a7ab1818ee0e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Abdel Aziz Mahmoud</title>
      <description>Abdel Aziz Mahmoud husker tydeligt den dag, han blev spurgt, om han ville være med i Mads og Monopolet. Ikke alene betød det noget rent eksponeringsmæssigt, men endnu vigtigere var det en blåstempling af, at han nu var vurderet god nok og bred nok til at være med i bedste sendetid – fremfor blot at være én, der delte vandene.


I dag er bedste sendetid blevet hjemmebane for Abdel, der ubesværet manøvrerer rundt som vært på flere formater. Det samme gør sig gældende på hans sidste dag, hvor han helt bogstaveligt har lagt en omfattende køreplan for dagen. Her skal flere hundrede mennesker underholdes og overraskes, mens kunstnere som Ariana Grande og Medina nonchalant kigger forbi. Det hele kulminerer med en uforglemmelig aften i Middelfart, hvor Danmark og Europa (endelig) har fået øjnene op for byens potentiale som værtsby for selveste Eurovision – og SELVFØLGELIG er Abdel vært på aftenen!


Inden dagen slutter helt, når Abdel også lige at aflevere et trusselsbrev til sin mand, Andreas: For måske er han slet ikke så large med kærligheden, når det kommer til stykket?


Rigtig god lytter! 🤩


Del 2 af afsnittet med Abdel udkommer torsdag den 30. januar.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">4cbde9cd-6741-4a6b-b605-d85357b0589e</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/6797a5c1ae8b037c91b34580/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2e3988d0-d41e-4a7c-961e-75848384ce51_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Mads Steffensen</title>
      <description>Mads Steffensen læner sig lidt op ad Starwars-universet, da han skal beskrive, hvordan der ser ud i efterlivet. Og selvom jeg faktisk aldrig har set filmene (shame on me), så ved jeg godt, hvad han mener.


Da jeg spørger Mads, hvad han savner fra livet på jorden, er der én ting (udover sin familie selvfølgelig), som han særligt savner: nemlig samtalen. Samtalen mellem mennesker står helt centralt i hans arbejdsliv såvel som privatliv, og det er da også dén, mange af jer lyttere fremhæver i jeres beskeder og hilsner til Mads i slutningen af afsnittet.


Dette er del 2 af afsnittet med Mads Steffensen. Hvis du endnu ikke har hørt del 1, så er det nok et godt sted at starte.




----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">ce38f4fd-7866-469b-b196-f82ededc0009</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/678e70525dd9c67f171584ec/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2bdb87b6-e1ea-4b88-bd7f-71b8002b32ad_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Mads Steffensen</title>
      <description>“Få den bonderøv ud af radioen”, stod der i den første fax til programmet “Strax” på P3, efter at den unge nordjyske Mads Steffensen var startet som reporter. I dag, 26 år senere, kan Mads tydeligt huske dén fax, og hvad den satte i gang hos ham – også selvom han prøver at lære yngre radioværter, at de ikke skal hænge sig i negative kommentarer.


I dag er det de færreste, som ikke kender Mads’ behagelige stemme fra radioen og podcast og selvfølgelig også hans ansigt fra tv-formater som “Kender du typen?” og “Aftenshowet”. Men hvor Mads er vant til at moderere og styre andres anekdoter og indspark, er det i dag ham, der er hovedpersonen – og jeg skal da lige LOVE for, at han har historier i ærmet!


På sin sidste dag overrasker Mads allerede fra morgenstunden: De faste 30 minutters læsning bliver i dagens anledning erstattet af morgensex, og senere kommer Flemming Møldrup forbi og hjælper ham med at skrive en kærlighedssang. Bruce Springsteen dukker op i Svendborg Teater, og så vil Mads også gerne kidnappes. 


Rigtig god lytter! 🎧

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">bd5e2d0a-71c0-4784-aab0-2cb6a00e94ea</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/678e50affc105e4d3644dcab/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7ad52b0a-a94c-4961-af0b-ea83ff68faa5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Rasmus Botoft</title>
      <description>Da Rasmus og jeg har forladt jorden, svæver vi rundt i forskellige sfærer og besøger spændende steder på Jorden, fordi vi kan. Vi prøver også kort at være inde i et andet menneske, og vi taler om døden, og hvorfor det kan være sundt at frygte den, når blot det ikke lammer én.


Til slut deler jeg som altid jeres søde kommentarer med Rasmus. Han får især mange komplimenter for sin komik og sit udseende – og så er der en lytter, der mener, at han ligner Sidney Lee. Ja, der kan man bare se!


Dette er del 2 af episoden med Rasmus Botoft. Hvis du endnu ikke har hørt del 1, så er det et godt sted at starte.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">9c99ef51-0ad3-43a6-82dc-b91c1e5f6bce</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/6783f8afd06eb1ee2e4cebf5/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/52884a5a-65a3-4a58-b711-0c4952b1848e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Rasmus Botoft</title>
      <description>Som dén showman, han er, starter Rasmus Botoft med at vælte en masse kasketter, da han skal hænge sin jakke op i entréen hjemme hos mig. På dén måde finder vi ud af, at vi begge nærer en fælles kærlighed til et særligt, dansk smykkebrand (ingen reklame her), og derfor giver jeg Rasmus en lille gave.


Mange kender Rasmus for sine efterhånden ikoniske karakterer i &quot;Rytteriet&quot;, og jeg spørger selvfølgelig ind til, hvordan han og makkeren Martin Buch fandt hinanden og begyndte at udvikle satire sammen. Det viser sig, at det startede med en gensidig interesse for sportskommentatorer, absurd humor og fiktive brevvekslinger mellem syge mennesker.


I løbet af Rasmus' sidste dag finder jeg blandt andet ud af, at han aldrig bager brød, at han engang har vundet DM-sølv i roning, og at han ikke kunne drømme om at sætte sine ski på Skibakken på Amager. Og dét endda, selvom han er født og opvokset på Københavns Manhattan, som han selv kalder det.


Sikke en start på sæson 4 af podcasten – jeg håber, at du vil lytte med! 🎧


Del 2 af afsnittet udkommer på torsdag, den 16. januar.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">06ff5d1a-f88a-46d1-9eb2-5378a0508434</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/6783f862727c8667f7153ae2/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c65a52b1-b73a-4986-ab9b-41dcbb3919bd_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Anne Glad</title>
      <description>Hvad sker der med Anne Glad, når hun har lukket øjnene på sin sidste dag? Ikke det store, kan jeg sige. For Anne er overbevist om, at hun bliver til en grusbunke af atomer og kulstof, der suser rundt som en del af jordens kredsløb.


I slutningen deler jeg som altid jer lytteres fine beskeder med Anne – og her bliver det tydeligt, hvor stor en betydning &quot;Kender du typen?&quot; har haft i mange personers liv gennem årene.


Efter denne episode går podcasten på juleferie. Rigtig glædelig jul, og så lyttes vi ved i 2025! 🎄




----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">acbfe905-b3f0-412d-9572-526e7553baaa</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 04:00:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/6756af6e2dd88df132e37ad3/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c8da7183-7543-4376-8e0e-b3f924a81d86_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Anne Glad</title>
      <description>De fleste kender Anne Glad som Danmarks ukronede livsstils-dronning i DR's &quot;Kender du typen?&quot;, og hun kan da heller ikke lade være med at scanne rummet, da hun træder ind ad døren hjemme hos mig. Derfor spørger jeg hende, hvad hun tænker om indretningen – for det skal ikke være nogen hemmelighed, at Flemming Møldrups tidligere beskrivelse af stilen som &quot;kaotisk&quot; stadig sidder i mig... Heldigvis er Anne ikke enig med Flemming!


Hvert år til jul takker Anne ja til at være med i tre podcasts, og i år har hun altså valgt denne podcast som én af dem. Det er jeg naturligvis meget beæret over; ikke mindst fordi Anne er rigtig godt og klogt selskab – og så gør det jo bestemt heller ikke noget dårligt for hyggen, at hun også er fra Fyn. Ja, måske vi endda er i familie?


Anne og jeg får vendt mange gode ting i løbet af vores samtale: Vi snakker om, hvordan det er, at ens barn vokser op i det inderste af København, når man selv har haft en barndom, hvor man ganske ubevogtet kunne forsvinde ned i mosen (Annes ord). Vi taler også om at arbejde i reklamebranchen og hvad sociale medier har gjort for vores måde at indrette os på.


Rigtig god fornøjelse med afsnittet! 🤩

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">8d203c0b-c749-4d0f-a1a1-a113deafa2e8</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 04:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/6756ad2ee417dbfb21dd848e/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/375107eb-2c06-4bec-8702-db704af04a1f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Fanny Bornedal</title>
      <description>Fanny har en helt klar idé om, hvor hun havner, når hun har forladt livet. Og det inkluderer blandt andet et dejligt ostebræt og familiens to labrador-hunde.


I denne del 2 af podcasten dykker jeg sammen med Fanny ned i livet, der er levet, og vi taler om, hvad hun gerne ville opleve igen, hvis hun fik chancen. Hvis du endnu ikke har hørt del 1 af podcasten – der omhandler Fannys sidste dag – så synes jeg, at du skal høre den først!


Rigtig god fornøjelse 🎧

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">88269e94-0cac-4105-8ce3-c3830c75aab0</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 04:00:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/674dd603603b9bf59adfa0ca/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c24518f9-6909-4e90-aff7-2ad4e05732d1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Fanny Bornedal</title>
      <description>Fanny Bornedal er vokset op med skuespillerfaget og kunsten i hjemmet, og da hun som bare 7-årig spillede med i sin første film, vidste hun, at hun ville være skuespiller. Som 16-årig droppede hun ud af gymnasiet for at gøre alvor af sin drøm, og herefter fulgte et par svære og ensomme år, hvor hun skulle finde fodfæstet på sin egen vej væk fra fællesskabet og vennerne i skolen.


Jeg taler med Fanny om at blive voksen tidligt i livet og om at få stress på bagkant af en travl periode. Om værdien af venskaber og om at finde sig selv blandt andre. Og så taler vi også ENORMT meget om mad, for Fanny skal så sandelig have noget godt at spise på sin sidste dag! Ja, faktisk er hun uden sidestykke dén gæst her i podcasten, der har talt mest om mad.


Velbekomme! 🙌





OBS: Del 2 af podcasten udkommer på torsdag, den 5. december.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">7d885a0a-8cad-41f3-835b-2fe8405fca5c</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 04:00:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/674dfb1a0a5f928c932e61ba/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:11:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4132e672-765b-44c8-86a6-9eec2bc205d6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Neel Rønholt</title>
      <description>Hvad har Disney-filmen &quot;Coco&quot; betydet for Neels tanker om livet efter døden?


Dette er del to af podcasten, hvor Neel og jeg dykker ned i livet, der er levet, og reflekterer over, hvordan hun gerne vil huskes for eftertiden. Og så deler jeg selvfølgelig jeres skønne beskeder med Neel, hvilket hun bliver meget glad for!

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">60deb4bb-5085-49e8-a362-d0e7ddfd0898</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 04:02:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/6742ffad5f96507d49135308/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:13:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1db05215-d2f6-47d9-ab37-1b50f53d5c1c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Neel Rønholt</title>
      <description>Som skuespiller er Neel Rønholt vant til at leve sig ind i handlinger, men det kommer alligevel bag på hende, hvor rørt hun bliver, da hun når til en helt bestemt &quot;scene&quot; på sin sidste dag. En scene, som nok også bliver forstærket af, at vi optager hjemme hos Neel og derfor nemt kan forestille os situationen...


Jeg taler med Neel om skuespilfaget, og hvordan det var at bevæge sig fra børne- og ungdomsfilmene til de mere voksne roller. Et skifte, der godt kan være svært, når man først har sat sig fast i folks erindring som en 10 år yngre version af sig selv. Og så taler vi naturligvis også om Tinka-julekalendrene, for det er jo snart jul!


I løbet af afsnittet vil I også opleve, at Neel og jeg holder grundigt øje med Gokkelokkerne ude i haven, som har været nogle værre udbrydere på det seneste. Neel har nemlig fået høns, som det hører sig til på landet – og hun er vild med det! Også selvom det ikke lå i kortene, at hun skulle kunne holde af fugle.


Du kan vist godt glæde dig! 🥰

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">4708a375-aab1-4763-9a5d-644497df31ad</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 04:00:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/6742fee3a96cb67b63743b02/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/729b0e96-a64c-4d1b-abfb-34a07f3b700c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Lars Hjortshøj</title>
      <description>I del to af podcasten dykker vi ned i Efterlivet og livet, der er levet. Hvad håber Lars, at der sker, når han ikke længere er på jorden? Og hvilken episode fra sit liv ville han gerne opleve igen, hvis han fik chancen for at gå tilbage i tiden?


Til sidst deler jeg naturligvis jer lytteres søde beskeder med Lars – og denne gang prøver vi noget helt nyt i podcasten: nemlig indtalte memoer! Noget, som Lars bliver rørt over.


Lyt med!

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">9ce0d43b-b63e-4f1c-ab42-3a02651712c6</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 04:02:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/6735a711f3e2429685690ee2/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fe061960-757f-4078-9359-8c538ce83e19_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Lars Hjortshøj</title>
      <description>Lars Hjortshøj fortæller mig, at han faktisk skulle have haft mit job som vært på Vild med dans, men at han afslog, fordi han var overbevist om, at det ville blive en fiasko. Gad vide, om han har fortrudt, at han takkede nej?


På mig virker Lars utroligt afbalanceret, og han siger da også selv, at han er et meget taknemmeligt sted i sit liv. Efter at have været igennem en lidt tumultarisk periode, sætter han nu ekstra meget pris på tilværelsen – og én af de ting, han glæder sig til i den nære fremtid, er at blive far for tredje gang: en glæde, han beskriver som fuldstændig usvækket.


På sin sidste dag skal Lars SELVFØLGELIG have en rigtig Lars-Lars-dag: Han tager mig blandt andet med til Italien, hvor vi skal nyde en dejlig, tidlig frokost på torvet. Og så bliver jeg sat af i lufthavnen, inden Lars skal videre på skovtur med sin kæreste, hvor de skal tale dybt og spise hjemmebagte boller. Her vurderer jeg, at det er fint nok ikke at være tredje hjul.


Glæd dig til et fint og hyggeligt afsnit! 🎧

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">f08fa758-f9d3-4b12-8e40-da61907c31ba</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 04:00:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/6735a6422862a9275469f8e5/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1d86beac-9d68-428e-be49-6ab15d77d53b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Geo</title>
      <description>Hvor befinder Geo sig, når han ikke længere er på jorden? Dét finder vi ud af her i del to af podcasten, som handler om livet efter døden.


Og så deler jeg – som altid – jer lytteres søde beskeder med Geo, inden vi runder af for denne gang.





----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">3773c8ef-2f33-4a13-aea9-b569ccd41dbc</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 04:02:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/6731f4f8f1f30bee38ed6436/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:15:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f8b91105-baaf-4b9a-b50e-53cd3edffa38_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Geo</title>
      <description>Geo's barndom og opvækst har været anderledes end de fleste andres med en far, der var decideret psykopat. Gennem de seneste år har Geo talt åbent om sit forhold til sin far, og derfor vidste jeg også godt, at han har trukket dybe spor ind i Geos voksne liv – men det kommer alligevel bag på mig, hvor voldsomt det har været, og hvor gammel Geo var, før han fandt ud af, at noget var helt forkert i familien...


Geo er en mand, der kender til både forsiden og bagsiden af livet og er i stand til at fortælle seriøst og underholdende om begge sider. Vi runder således hans kræftdiagnose, og hvad den har betydet for hans måde at leve på, og vi taler om den lidt hårde vej ind i standupbranchen, og hvordan hans optrædener af kollegaer blev sammenlignet med et trafikuheld.


På sin sidste dag har Geo på forhånd rakt ud til PET for at gøre dem og verden en tjeneste. En tjeneste, som måske/måske ikke inkluderer Motor Mille og Tarantino. Vi vender selvfølgelig også, hvor udtrykket &quot;Guatamaaala&quot; egentlig stammer fra, og så slutter dagen med en dejlig carbonara. What's not to like!


Glæd dig til et dejligt afsnit 🎧

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">01121663-9235-4219-856b-a785f21a9635</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 04:00:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/6731f39147bf92054ee00d24/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4d58fcb7-1136-4bc7-ba2e-84b060448e37_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 - Efterlivet med Mads Langer</title>
      <description>Hvad sker der, efter at Mads Langer har lukket sine øjne på den sidste dag?


Det finder vi ud af her i del 2 af podcasten, hvor jeg sammen med Mads dykker ned i livet efter døden, og hvad han gør sig af tanker om tilværelsen mere generelt.


OG så skal jeg selvfølgelig også dele alle jeres søde hilsener og beskeder med Mads, som han bliver meget glad for ❤️


Velkommen til Efterlivet!

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">fc21c3d9-039a-46d9-a68b-2a6f4d58661b</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 04:02:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/67276b183a33b17a60a0c1e6/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:12:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/647536b0-f12a-4659-ac78-f58c3e84d961_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 - Én dag tilbage med Mads Langer</title>
      <description>Mads Langer er tilbage efter en længere pause fra rampelyset, og jeg må bare sige, at dén pause har gjort ham godt! Ikke alene har han netop udgivet sit første fulde album på dansk, men han virker også til at være et utroligt sundt sted, selvom han da ikke lægger skjul på, at den seneste tid har været hård. Hans nye album bærer titlen &quot;Kærlighed og frygt&quot; – og i løbet af samtalen bliver det tydeligt, at netop de to begreber er ret centrale for Mads' liv og den måde, han arbejder med sig selv på.


Og så tror jeg, at det er første gang, at en gæst har medbragt nogle fysiske ting til optagelsen. Mads har nemlig taget nogle forskellige ting med, som han lægger frem på gulvet foran os, da vi starter podcasten. I løbet af samtalen og den sidste dag kommer vi ind på, hvad de ting hver især symboliserer og betyder for Mads. Og da dagen slutter, er det en meget rørt Mads, som sidder overfor mig.


Vi taler bogstaveligt talt om alt mellem himmel og jord: Om hvorfor Mads råder yngre mennesker til aldrig at blive berømte, hvis de spørger ham om et godt karriereråd. Hvilken date han gerne vil på, når han en dag skal date igen. Og hvad de tre legender Einstein, Jim Carrey og Jesus har tilfælles.


Glæd dig til at lytte med! 🎧

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">29468b62-51df-4cdb-bd8c-0646216fb26b</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 04:00:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/67276a9d3a33b17a60a0aa22/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4e7a8613-9033-4bb8-a6f3-1f3eb4923e31_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drew Kolstrup</title>
      <description>Drew Kolstrup har en særlig måde at være i et rum på, hvor hun både fremstår stærk og sårbar, og hvor hun er meget sikker i sine egne overbevisninger, men samtidig lydhør overfor andre. Med andre ord er Drew enormt behageligt selskab både før, under og efter sin sidste dag.


Vi taler om årene, hvor Drew vandt stort set alle musikpriser herhjemme og bragede ind på toplisterne med det ene hit efter det andet. Vi taler om tiden efter berømmelsen og det modsigende i ikke at trives ved at blive genkendt på gaden, men samtidig have brug for bekræftelsen fra andre. Jeg skal selvfølgelig også høre, hvor kunstnernavnet &quot;Sycamore&quot; stammer fra, og hvad vi kan forvente os af det album, som Drew skriver på lige nu.


Da vi når afslutningen på den sidste dag, føler Drew sig tydeligt hjemme i samtalen om spiritualitet og livet efter døden; for det er noget, hun altid har interesseret sig for – og især efter at hendes mor døde. Med Drews egne ord var hendes mors død nemlig både det værste og det bedste, der kunne ske – og hun ser det som én af de der uundgåelige skilleveje i livet, som er nødvendig for at udvikle sig og lære, hvor man selv står. Og så fortæller hun om en særlig spirituel oplevelse, som hun vist aldrig har delt med nogen før.


Et dejligt afsnit, som du godt kan glæde dig til! 🎧

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">ce832af5-f042-4db6-9bd2-f80c3faf33ea</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 04:00:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/6719e9daba9ea08cd89d5a69/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0e2a6d94-ed64-49cb-a0e8-b7b9389fbd25_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Michael Schøt</title>
      <description>Som bare 16-årig tog Michael Schøt beslutningen om at starte på kostskole i Sorø. Han betalte selv for opholdet ved at arbejde som opvasker på Sorø Storkro, og på dén måde skilte han sig ud fra vennerne, der fik skolen betalt hjemmefra. Michael kommer nemlig fra en delvist dysfunktionel familiebaggrund – og i podcasten fortæller han, hvad det har haft af betydning for hans retning i livet på både godt og ondt. 

I dag har Michael for længst slået sit navn fast som komiker, tekstforfatter og podcastvært – og ikke mindst som manden bag sit eget politiske satireformat, Schøtministeriet, som netop har haft 10-års jubilæum.

På sin sidste dag vil Michael gerne dø på en måde, der bliver til en meme, og så håber han på at blive overrasket ved guldporten ind til Himlen.

Lyt med til et dejligt afsnit! 🎧

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">bd3d5768-48ce-4210-b874-337411f84ca4</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-15964224/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2dcee9cb-5470-4953-88df-fc87f7f7c4a6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Thomas Skov</title>
      <description>&quot;Jordnært&quot; er ordet, der beskriver Thomas Skovs sidste dag, men som også opsummerer ham ganske godt som person: For ligegyldigt hvor meget fart Thomas har haft på gennem karrieren, så glemmer han aldrig, hvor han kommer fra – og derfor skal vi SELVFØLGELIG også en tur til Sdr. Felding på Thomas' sidste dag! 

Undervejs på dagen afslører Thomas for mig, at han gennem årene har indtaget intet mindre end et halvt ton (!) spareribs fra Bones. Et faktum, der kommer meget bag på mig, taget Thomas' slanke figur i betragtning. Vi vender også, hvorfor Thomas i mange år kaldte mig &quot;tits&quot;, og hvad udtrykket &quot;at spænde buen&quot; dækker over. 

På den lidt mere seriøse klinge taler vi om prisen ved at takke ja til for meget og ende med at have for lidt tid til dét, der virkelig betyder noget; nemlig familien og vennerne. Og så har Thomas en helt klar idé om, hvad der sker med folk, når de dør.

Rigtig god fornøjelse! ⭐️

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">557c139f-b9e3-432a-a111-695972f3e32f</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-15895010/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/79bbcb2c-1b94-4f0d-a382-c85e601de185_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Signe Lindkvist</title>
      <description>Signe Lindkvist har været på min nethinde stort set hele livet, fra hun tonede frem som vært på &quot;Hvaffor en hånd&quot; i mit barndomshjem. I dag, 34 år senere, leger Signe fortsat med i toppen af tv- og mediebranchen. Hvad er hemmeligheden bag at holde sig aktuel i så mange år? Og hvor stammer hendes stærke intuition fra? 

Signe er ikke kun et formidabelt og latterfuldt selskab i den virkelige verden – hun er også skønt selskab på sin sidste dag, som skal være alt andet end trist. I løbet af dagen kommer vi både forbi Danmarks bedste ostebord (!), en paradekørsel iført kulørte kostumer og en helt særlig restaurant på Nørrebro. Og så skal Signe også prøve noget, hun aldrig har prøvet før – selvom hun faktisk bor lige ved siden af! 

Jeg håber, at du vil lytte med til et dejligt afsnit ⭐️

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">21bef60c-6d57-4eb1-a1b9-47f45d9b4597</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-15867210/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ec9f43b5-db8d-4584-af55-a57bc12eb860_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tobias Dybvad</title>
      <description>Tobias Dybvad vælger at gå den mere dystre og ærlige vej på sin sidste dag og tager mig blandt andet med ned i dét, hans kone kalder for &quot;mulden&quot;. Igennem dagen er det tydeligt, at familien betyder alt for Tobias, og han fortæller mig om følelsen af at være &quot;landet i livet&quot; med sin kone og deres to sønner.

Men det er selvfølgelig ikke dybt med Dybvad hele tiden! Vi når også at vende hans nye onemanshow og at han netop har lukket sine gæster til den næste sæson af &quot;Verdensmænd&quot; (er jeg mon én af dem?🤫). Og så bliver jeg selvfølgelig også nødt til at spørge Tobias, om han egentlig savner at lave &quot;Dybvaaad&quot;?

Sidst, men ikke mindst deler Tobias sit kæmpe lifehack til at få mere kaffe ombord på en indenrigsflyvning. Sikke en spoiler! 

Jeg håber, at du vil lytte med 🎧

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">9fbff77f-59b2-4b71-8902-0f2ade93c5d8</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-15826102/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f2115c6e-d824-48ba-800b-ede46b9aa0d5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mathias Helt</title>
      <description>Hvilken bedre måde at starte sæson 3 af podcasten end med besøg af humørsprederen Mathias Helt? 🤩

Mathias har gennem nu 13 år lavet radio på nogle af landets største kanaler, hvor han med sin skarpe humor og karakteristiske grin har givet lytterne det frirum, de har haft brug for. Det er også grunden til, at Mathias ALDRIG har misset en sending eller haft en sygedag – fordi han har følt et enormt stort ansvar over for sine lyttere.

I afsnittet får jeg historien om, hvordan Mathias som 16-årig pendlede fra hjemmet i Nykøbing Falster til København som påklæder på Det Ny Teater, selvom han absolut ingen forudsætninger havde for jobbet. Og hvordan hans vej ind på DR's satire-talenthold startede med nogle youtubevideoer og et håndskrevet brev med hilsenen &quot;Lots of Love&quot;. 

Og nå ja, så bliver jeg også klogere på, hvorfor Mathias ALTID klipper negle og trimmer skæg om torsdagen. 

Jeg håber, at du vil lytte med til en dejlig sæsonstart! ❤️

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">952a5774-8ee6-468c-b6fc-225eb384f4ac</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-15800269/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b7e5cae2-e338-4186-8a15-58659829d4e6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sofie Lassen-Kahlke</title>
      <description>Som barn af 90'erne er jeg vokset op med Sofie Lassen-Kahlke i rollerne som Kaffe-Hanne, drillenissen Stella og selvfølgelig Anja i Kærlighed ved første hik. For mig var Sofie alle steder dengang, og derfor er jeg også meget nysgerrig efter at høre om netop dén tid – men hvordan har Sofie det egentlig med de konstante referencer til dengang?

I dag er Sofie godt i gang med at skrive på opfølgeren til sin krimiroman, Adams Arv, og virker til at have en god balance i arbejds- og familielivet. Men det er der faktisk ikke noget nyt i, for Sofie har altid haft ret nemt ved at navigere i rollerne som henholdvis skuespiller og karrieremenneske og mor til tre på hjemmefronten. Og det har hun en meget konkret og enkel forklaring på. 

På den sidste dag står hyggen og udelivet i centrum; Sofie og hendes familie skal både en tur i havet, stå på langrend i Gribskov og sidde tæt om bålet. Og så skal de selvfølgelig også have den vestjyske specialitet Bakskuld fra familiens ø, Fanø. Velbekomme!  

Efter dette afsnit går podcasten på en længere sommerferie – ha' en dejlig sommer, og så lyttes vi ved! ☀️

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">a1a1ea9c-c30f-4ead-a207-f44d9a017d7f</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-15078443/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e05a07cf-db01-415a-8811-89ebef9a07d1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Christian Bonde</title>
      <description>Normalt er det Christian Bonde, der styrer showet bag podcastpulten, men i dag er rollerne byttet om – og det har Christian det faktisk ret ambivalent med. Både fordi jeg tydeligvis ikke udnytter min podcastpult til fulde, men også fordi Christian aldrig siger ja til at medvirke i (andres) podcasts...

I dag er Christian en af landets vel nok mest populære radio- og podcastværter, men egentlig gik han på jurastudiet i Aarhus, fordi han troede, at han skulle være advokat. Det var først, da Christian senere startede på DMJX og prøvede at lave radio, at han fandt ud af, at radio var noget for ham. Og dét blev så første skridt på dén vej, der skulle lede ham til en praktikplads på P3 og efterfølgende 5 års værtsskab på &quot;Curlingklubben&quot;, der i dag står som én af DR's største radiosucceser gennem tiden.

Og apropos P3, så starter vi ud med fortællingen om, hvordan Christian og jeg mødte hinanden – hvilket blandt andet indebærer et dejligt lydklip fra gemmerne! 

Alt i alt et dejligt afsnit ⭐️

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">fe45d1a0-e55a-4e37-9fda-b076ac825546</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-15061632/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ef5ce42-101f-4318-a78c-2caab6d23a0a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Flemming Møldrup</title>
      <description>Selvom Flemming Møldrup er en smule træt af at kigge i folks køleskabe, kan han alligevel ikke lade være med at tjekke Jesus’ køleskab, da han møder ham i det hinsides. Og Flemming har da også et meget kvalificeret gæt på, hvad der gemmer sig derinde... 

Efter at have slået sit navn grundigt fast gennem bl.a. 7 år som livsstilsekspert på hele Danmarks &quot;Kender du typen?&quot; virker det meget selvfølgeligt, at Flemming sidder som gæst her i podcasten. Men faktisk var det slet ikke givet på forhånd, at Flemming skulle ende her, hvor han er endt i dag – for hans barndom og start på livet var hård.

Flemming er et meget behageligt og nysgerrigt menneske, som ikke er bange for at melde klart ud, hvor han står: Det gælder både Citroen Berlingo, forholdet til Jesus, min Leonard Cohen-plakat og hans dybfølte kærlighed til Aarhus, som ikke får for lidt på den sidste dag. OG så er han også meget ærlig om, hvordan jeg og min kone (og vores hund) bor. 

Glæd dig til et dejligt afsnit! 🎧

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">80e6d8c0-9d4b-42de-8e97-e2fa4ba752b3</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-15015789/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:12:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a7dd1f41-bb31-4625-9c65-dd259b175bb4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Linda P</title>
      <description>Da psykologen første gang spurgte Linda P, hvordan hun ville have det med aldrig nogensinde at drikke alkohol igen, tænkte hun: &quot;Jamen, hvad er meningen så, hvis jeg ikke må drikke?&quot; 

I snart to årtier har Linda P underholdt os fra standupscenen på sin egen skarpe og bramfri facon. Men lige så hårdtslående, som hendes jokes kunne virke udadtil – lige så hårdtslående virkede den øgede opmærksom indadtil på Linda: Som en person, der i bund og grund ikke er særlig socialt anlagt, var det svært pludselig at være et offentligt ansigt, og derfor kom alkoholen og stofferne ind i billedet. I dag har Linda lært at vende opmærksomheden til noget positivt – og lever med egne ord et liv, der er kedeligere, men lykkeligere. 

Det er en fornøjelse at tilbringe den sidste dag med Linda. Hun lægger stærkt ud med 10 stykker knækbrød med rejeost, 3 kopper kaffe OG en omgang stegt flæsk – alt sammen indtaget i sengen. Herefter skal vi besøge et vandland, pranke en træls overbo, høre verdens mest irriterende historie og begå den perfekte forbrydelse. 

Glæd jer til at lytte med!  

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">6632199c-ca7d-496e-aa8b-3eed3fedc52b</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-14973171/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/35f894c9-6967-4976-9968-a66ec7526f92_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tobias Hamann</title>
      <description>Tobias Hamann står lige nu overfor to kæmpe milepæle på vejen mod at blive &quot;ægte&quot; voksen: Han skal flytte i hus med sin kæreste, Patricia, og sammen venter de deres første barn. Tobias glæder sig til trygheden, men han er også lidt splittet: For hvad sker der med impulsiviteten, når familielivets forudsigelighed rammer, og hvordan bevarer man udsynet til andre mennesker, når man pludseligt befinder sig bag en høj hæk? 

Tilbage i 2014 blev Tobias fra den ene dag til den anden et offentligt kendt ansigt, da han bragede igennem som vinder af Den Store Bagedyst. Og selvom tiden rummede en kæmpe anerkendelse og lykke, så var det også en hård periode med et efterfølgende alt for højt forventningspres. For som Tobias selv formulerer det, så kunne han pludseligt ikke bage en kage til nogen, uden at føle, at han skulle overgå sig selv hver gang. 

Tobias' sidste dag emmer af personlighed og kærlighed til livet, maden og menneskerne i det. Ikke mindst, da Tobias besøger sin familie i det jyske og sætter ord på, hvad hans far har betydet for ham ❤️ 

Jeg håber, at du vil lytte med til et meget fint afsnit! 

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">603acaf6-ee1a-4184-990c-bd13eb3f35ac</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-14931430/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5b7a7b1c-e97a-46fb-abd7-0308d0ad1c3c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Anders Hemmingsen</title>
      <description>Hvad ville Anders Hemmingsen gøre, hvis han vågnede op i morgen, og alle sociale medier var slettet? Først og fremmest ville han blive ramt af en instinktiv lettelse. Og derefter ville han tage et arbejde i lufthavnen. 

Anders Hemmingsen er i dag synonym med en af Danmarks største instagramprofiler, men han deler aldrig et billede af sig selv. Anders er nemlig meget privat og beskriver sig selv som en indekat, der trives bedst i sit eget (og kærestens) selskab. Og det bærer hans sidste dag da også præg af!

Anders og jeg får vendt mange ting i løbet af vores samtale: Vi taler om et efterliv som robot, en helt særlig salatpizza i Værløse,  og om kontrasten i at blive genkendt på gaden – uden egentlig at kende sig selv. For hvem er Anders, hvis ikke han er sit arbejde?

Jeg håber, at du vil lytte med!

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">c52dd68a-ff33-4cc1-bf58-4e72145c7146</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-14890326/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/12775a51-cd5e-4e98-bbba-6b159c78f415_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Petra Nagel</title>
      <description>Petra Nagel blev landskendt, da hun i en række tv-programmer lukkede os ind i først sit kærlighedsliv, så sine kropstanker og til sidst sin egen fødsel. I dag er hun fast vært på GO'-programmerne og kvinden i front på en af TV2's helt store seersucceser, Bachelor. 

Og apropos, så er Petra for nylig hjemvendt fra Sri Lanka og optagelserne til en spritny sæson af Bachelorette. Det skal vi selvfølgelig høre mere om, for jeg er – erkender jeg blankt – en sucker for programmet! 

På Petras sidste dag er naturen, familien og de gode samtaler med vennerne i højsædet. Hun starter dagen med noget så ungt som en BMO (!) og fortsætter så stilen med blandt andet Sancerre, heli-skiing og et par timers arbejde på en tv-produktion. Alt sammen akkompagneret af gode argumenter og anekdoter, selvfølgelig!

Vi hører også om dengang i 8. klasse, hvor Petra skulle i erhvervspraktik og valgte at tilbringe ugen hos et ældre lesbisk par, der drev en alternativ Bed &amp; Breakfast i Korsør. Og så får I historien om, hvorfor Petra har æren for, at min kone og jeg mødte hinanden.

Jeg håber, at du vil lytte til et dejligt afsnit! 

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">2c496604-0b72-4e98-a032-f0edb54b2bf2</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-14847932/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:11:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3da0f076-79c1-4113-9258-a10f68e23231_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Søren Le Schmidt</title>
      <description>Udadtil kan Søren Le Schmidt nok godt virke meget selvsikker, men faktisk er han et af de mest ydmyge mennesker, jeg kender. I løbet af vores samtale finder jeg også ud af, at Søren tit kan være i tvivl om ting – inklusive sin egen retning i livet. Og det kommer bag på mig, for det havde jeg ikke troet med den store succes, Søren har haft de seneste år. 

Da vi optager afsnittet, er Søren netop hjemvendt fra selveste &quot;The Oscars&quot;, hvilket jeg selvfølgelig skal høre meget mere om. Vi taler også om, hvordan det er at være far til tvillinger, og så afslører jeg noget for Søren, som jeg ikke er videre stolt af... Nemlig at jeg har mistet det jakkesæt, som Søren syede til mig, da jeg skulle giftes. 

Jeg håber, at du vil lytte med. 

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">6763cb3a-bc07-49a4-935d-3c227a97702d</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-14807135/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a7ffa591-d98a-4d43-b3c7-33d18eab352a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rasmus Bjerg</title>
      <description>Rasmus Bjerg er nok én af de personer, jeg gennem min opvækst har dyrket allermest for sine roller i comedyserier som P.I.S., Dolph og Wullf og ikke mindst Mr. Poxycat og Co. Som få andre har han formået at holde sig aktuel indenfor komikken, samtidig med at han har opnået succes i teaterverdenen og med sang. 

Rasmus og jeg har aldrig mødt hinanden før, og derfor er det en stor lettelse for mig – og egentlig også for Rasmus – at vi har rigtig god kemi. Ja, måske har vi faktisk så god kemi, at jeg kan blive castet til rollen som hans søn i Mr. Poxycat og Co. 2, hvem ved?

Men apropos drømme, så er Rasmus meget ærlig og reflekteret over, hvad han selv drømmer om for fremtiden. Vi taler om friheden i at kunne leve på en sten og ønsket om et mere simpelt liv. Og så bliver Rasmus også en lille erfaring rigere i &quot;det hinsides&quot;.

Jeg håber, at du vil lytte med! 

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">87377ad0-604c-40cc-9b67-f8b48235c65d</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-14764940/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d88ba26a-0b99-49a8-a761-77d8893066bc_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ibi Støving</title>
      <description>I 2015 bliver Ibi Støving indlagt med akut dobbeltsidigt nyresvigt, hvilket kommer som et kæmpe chok for hende. I næsten to år er hun slået ud og kan ikke arbejde med tv, som hun er vant til. Og lægerne kan ikke fortælle hende, hvad udsigterne er...

Ibi kender altså til følelsen af kun at have få dage tilbage at leve i, for hun har prøvet den på egen krop. Og som om dén erfaring ikke var nok, så har hun også tidligere – cirka 20 år før – prøvet at krydse grænsen til det, vi her i podcasten kalder &quot;det hinsides&quot;.  Men den historie synes jeg, at du skal høre fra hende selv.

Da Ibi voksede op, havde hendes far et motto, der hed &quot;Nothing comes from doing nothing&quot;, og dét er en læring, Ibi har taget med sig gennem livet: Hendes CV vidner om en kvinde med ambitioner og en evig lyst til at lære nyt, og så er hun heller ikke typen, der nemt lader sig slå ud – hvilket både kan være en fordel og en ulempe, når man kommer ud for voldsomme ting. 

Jeg håber, at du vil lytte med til et rigtig fint afsnit! 

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">503f26e3-8668-4389-a419-14477392b766</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-14709695/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6704d939-f57d-4ef5-8241-0dfe000187e6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Emil Thorup</title>
      <description>Emil Thorup har gennem det seneste år trukket overskrifter med sin longevity-livsstil, og det forstår man godt, for den er både ekstrem og utroligt simpel: I forsøget på at leve så sundt og godt som muligt har han justeret og optimeret på stort set alle parametre i sit liv. Det taler vi naturligvis (en del) om i afsnittet, for det er meget spændende at høre om!

Emil strutter ganske enkelt af liv, og det samme gør hans sidste dag. Her starter han dagen med AT bolle (ikke ÉN bolle, Gud forbyde det, for han spiser ikke længere kornprodukter), hvorefter det går hak i hak frem mod et privatfly til Schweiz og et besøg af Doktor Steinker-Fisse. Ja, afsnittet er ikke for sarte sjæle.

Rigtig god fornøjelse! ⭐️

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">d3f6cf52-bf5e-4d2f-805d-c974302dced0</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-14666396/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2bd468ab-d271-4829-8389-26c43af00490_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rasmus Wallbridge</title>
      <description>Jeg er glad for, at jeg kender Rasmus Wallbridge ret indgående, for ellers var jeg nok blevet en smule skræmt af at have ham på besøg her i podcasten. Hans sidste dag indebærer nemlig både slagsmål, skyderi, hasarderet kørsel og en tur alene i Lalandia – for ikke at tale om den dejlige ret, pølsesplat!

I mine øjne er Rasmus en af de skarpeste og sjoveste personer herhjemme, og ingen kan få mig til at grine, som han kan. Derfor overrasker det mig også, at vi faktisk er i stand til at bevare fatningen under optagelserne og får talt om nogle dybere og anderledes ting, end vi plejer. Selvfølgelig med et par steift til at skylle ned. 

Vi taler blandt andet om Rasmus' kommende flytning til Aarhus (RIP) og om hans søns besættelse af Jesus, og så vender vi endnu en gang det vanvittige faktum, at Rasmus' skotske onkel leverede ALLE ugler til Harry Potter-filmene. Også Hedwig. 

Lyt med! 🤩

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">ade293cb-95a1-441d-95f7-5536d184c480</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-14620468/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/64d6e67e-55ef-4a02-8ed9-4b3bff622647_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Christian Fuhlendorff</title>
      <description>Det lå ikke i kortene for den 10-12-årige Christian Fuhlendorff, at han skulle vokse op og få et helt normalt familieliv. Hver morgen blev han hentet af en handicapbus og kørt ud til en specialskole, hvor han tilbragte dagen sammen med de andre diagnose-børn. Faktisk kan han huske, at han dengang tænkte tanken: &quot;Jeg får aldrig et almindeligt liv.&quot;

I dag har Christian så fået det liv, han ikke engang kunne drømme om, og det er meget tydeligt at mærke på ham, hvor stolt og taknemmelig han er for netop dét. Vi taler om lykken i det trivielle, og hvordan den stress-sygemelding, Christian netop har været igennem, også har været med til at sætte tingene i perspektiv. 

Da vi når til Christians sidste dag, skiller den sig MEGET ud fra de andre gæsters, hvilket egentlig ikke kommer bag på mig. Den er på samme tid skræmmende og fascinerende – og så er den nok et ret godt indblik i Christians livlige tankeverden. 

Jeg håber, at du vil lytte med til et meget ærligt, fint og anderledes afsnit! ⭐️

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">bdb345e8-fc4a-476a-a369-2e2c518eaeae</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-14575346/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d29085ab-a34c-4c61-a7f2-19d0b9a8657c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Stephanie Fisker</title>
      <description>Når Stephanie Fisker sætter sig noget for, så giver hun ikke op, før det lykkes – heller ikke selv om andre fortæller hende, at det ikke kan lade sig gøre. Sådan blev opskrifterne i køkkenet til en kogebog. Nysgerrigheden på andre blev til en podcast. Og et venskab udviklede sig til udsolgte shows over hele landet. 

Sammen med sin mand, Kasper Fisker, har Stephanie haft fuld fart på i 2023, og nu kan hun godt mærke, at alle oplevelserne lige skal bundfælde sig. Jeg spørger hende, hvad hun gør for at tage tingene ind og hvile i, at der nu er en mere rolig periode. For det er noget, jeg selv har svært ved at være i: Frygten for, at man er blevet ligegyldig.

På sin sidste dag vil Stephanie vågne op i Sonny Solvej og starte morgenen med sin fars nybagte boller. Om aftenen vil hun gå i seng til slå-regn på ruden og lyden af familien, der sover. Hvad der ellers sker derimellem, må du lytte dig til – god fornøjelse!

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">0c3e33c1-e506-4595-8ad0-4202040cf9ff</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-14514867/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bc473706-b610-417e-a887-060ffed7d801_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nikolaj Lie Kaas</title>
      <description>Jeg ville lyve, hvis jeg sagde, at jeg ikke havde regnet med en smule Hollywood-action på Nikolaj Lie Kaas´sidste dag. Men det viser sig hurtigt, at vi ikke skal særligt langt væk fra dagligdagen – for Nikolaj holder meget af livet, som han kender det.

Selv er jeg vokset op med film som &quot;Blinkende Lygter&quot; og &quot;De Grønne Slagtere&quot; og ikke mindst den legendariske serie &quot;Mr. Poxycat&quot;, som Nikolaj har skrevet og instrueret. Jeg taler med Nikolaj om muligheden for en sæson 2 af &quot;Mr. Poxycat&quot;, hvilken film der har været den fedeste at lave, og hvilke roller han egentlig bedst kan lide at spille. 

Nikolaj er utroligt behageligt selskab, og det er jeg sikker på, at han også er i dine ører: På sin egen, varme facon har han både let til latter og til eftertænksomhed. Og så har han også et rigtig godt livs-råd til andre.

Ingen tvivl om, at du skal lytte med! ⭐️

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">c5005798-3761-40db-87c1-85232d1cca26</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-14484924/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d8e58ba1-31bc-47e9-b2d9-8a769af62ed2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sebastian Lynggaard</title>
      <description>Sebastian Lynggaard hiver to kuverter frem og beder mig om at vælge. Den første kuvert indeholder den realistiske sidste dag; som den ville udfolde sig, hvis han rent faktisk havde én dag tilbage at leve i. Den anden kuvert gemmer (heldigvis) på en mere podcastvenlig version...

Sebastian har haft fuld fart på de seneste år med bogudgivelse(r), foredrag og podcast, som altsammen er vokset i takt med følgerne på hans Instagram-profil, @herligesvend. Her prikker han ét meme ad gangen til vores forestillinger om køn og ligestilling med emner, der spænder fra storpolitik til de mest private følelser.

Og apropos følelser, så bruger Sebastian og jeg en del tid på at snakke om netop følelser – for det er noget, som jeg og alt for mange andre mænd ikke er særligt gode til. Men det skal vi have gjort noget ved!

Jeg håber, at du vil lytte med til 🎧

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">ce7be246-f465-4288-a432-d5290850ad6d</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-14404548/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:12:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/898d86e8-5ff3-4551-81d2-34732a3e011d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sofie Jo Kaufmanas</title>
      <description>At dømme efter navnet, er Sofie Jo Kaufmanas en kvinde med ja-hatten på, og det gør sig i dén grad gældende på hendes sidste dag! Udover at være utroligt optimistisk af sind, så møder hun også op med et decideret manuskript over dagens begivenheder, og derfor er der fuld fart på to-do-listen, fra hun slår øjnene op om morgenen.

Uden at afsløre for meget, træffer Sofie i løbet af dagen nogle valg, som uden tvivl vil dele vandende en smule. For eksempel vil hun gerne nå at smage kødet fra to af menneskets foretrukne kæledyr. Hun vil også gerne prøve at tømme en Elgiganten på 5 minutter. Og så vil hun have lavet nogle kirurgiske indgreb på sin krop, som hendes venner og bekendte ikke kan undgå at bemærke.

Er du fristet til at lytte med? Det tror jeg nok! 

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">8669fde6-23b6-41a9-8d52-44af10d7ae55</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-14399927/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/95babdd0-6c0c-47ed-9c5e-b69a3ef21640_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Heino Hansen</title>
      <description>Vi er stærkt tilbage fra juleferie med ingen ringere end en af Danmarks sjoveste mænd: Heino Hansen. De fleste kender nok Heino som komiker eller som tidligere radiovært på The Voice, men det er måske færre, der ved, at Heino er uddannet bager. 

I afsnittet hører vi således både om Heinos indædte had til surdej og hvorfor alle, han kender, laver fødselsdagsboller forkert. Vi hører også om dengang, Heino blev så sur over at vinde 2. pladsen til DM i standup (han har stadig ikke sagt tillykke til Ruben Søltoft), at han skyllede champagnen ud i toilettet... 

På sin sidste dag vil Heino blandt andet gerne krydse Storebælt, for det minder ham om frihed og gode tider. Mere præcist vil Heino gerne besøge en helt særlig vindeltrappe i Horsens, hvor han – sagt på en pæn måde – gerne vil skabe nye minder med sin kone.  

Sikke et afsnit! Sikke en gæst! Sikke en start på sæson 2!

Jeg håber, at du vil lytte med 🎧

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">65f77d12-de95-4431-9452-68f5902c2bd5</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-14310507/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/32ddd424-68ef-4b69-b54c-f91d4e40dfa5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mark le Fêvre</title>
      <description>Hvis du havde håbet på en vemodig og dybfølt sæsonafslutning, så kan du godt tro om igen, for Mark le Fêvre er overhovedet ikke rørt på sin sidste dag! Faktisk er dét, der berører ham mest i løbet af vores samtale, hans nylige bruskskade, som har sat en stopper for én af yndlingsbeskæftigelserne: discgolf. 

De fleste kender Mark som en dygtig standupkomiker og som Lasse Rimmers venstre hånd i TV2-programmet &quot;Stormester&quot;. Det var også i &quot;Stormester&quot;, at jeg lærte Mark at kende, og i afsnittet får I helt eksklusivt historien om, hvorfor Mark og jeg altid spørger ind til Marianne og Erling.

På sin sidste dag prioriterer Mark at bruge 3 timers transporttid på at komme til Pølsmark i Vestjylland, hvor han sammen med sin familie, venner og to hunde vil skeje ud med blandt andet volleyball og mad over bål. Kan det blive smukkere?!

Efter dette afsnit holder podcasten en dejlig, lang juleferie og er tilbage i slutningen af januar. Pas på jer selv derude ❤️

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">f03d288e-355f-4bc6-b191-c2074e3b0e39</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 07:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-14086041/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7a46c6b4-f195-4df5-8009-b04256b8c3b0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Maria Fantino</title>
      <description>Folkeskoletiden var unødvendigt hård for Maria Fantino, der lærte sig selv strategier for at undgå akavethed. De strategier hænger fast nu som voksen, hvor hun stadig kan have svært ved at tro på, at hendes interesse i andre mennesker er gengældt.

Som den nye vært på X Factor og som én af personerne bag et af P3's mest succesfulde radioprogrammer nogensinde burde der ellers ikke være nogen tvivl om, at Maria har klaret den videre fra skolegården. Vi taler om, hvorfor det er så svært at nyde sine succeser, og hvordan dét at blive vært på X Factor har været en drøm, hun ikke har kunnet sige højt. 

På den sidste dag er Maria overraskende fornuftig: Hun tager sine vitaminpiller fra morgenstunden og sørger for at få nok fibre i løbet af dagen. Mest af hensyn til sine efterladte, som bogstaveligt talt ikke skal stå tilbage med lorten... 

Og med dén cliffhanger håber jeg, at du vil lytte med!

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">1fea4931-9850-451d-80da-ea36625a95b6</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-14131755/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/83c7c566-192a-4050-9312-7da0d34791ae_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Daniel Rye</title>
      <description>Daniel Ryes historie er så voldsom, at han selv kan have svært ved at tro på, at han har gennemlevet den. I 13 forfærdelige måneder blev han holdt som gidsel af Islamisk Stat i Syrien sammen med 23 andre vestlige gidsler. Han var den sidste, der slap ud i live.

Daniels fortælling har gennem årene berørt mange, og den berører selvfølgelig også mig i dag. Vores samtale veksler konstant mellem dét, der skete dengang, og dét, der sker lige nu, ligesom vi nærmest ubemærket skifter mellem den lette smalltalk og de dybe traumer – for det er noget af det, Daniel mestrer.

På den sidste dag er det vigtigt for Daniel at give noget af sig selv videre til sine børn, for det har han selv manglet under sin opvækst uden en biologisk far. Der bliver dog også tid til at give lidt til sig selv i form af nogle dejlige frysecroissanter og noget takeaway.

Jeg håber, at du vil lytte med!

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">8037579e-e141-4fca-afb7-8b5eb1496329</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-14087533/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e13d429d-40eb-49cd-9df9-255f80e4576d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fredrik Trudslev</title>
      <description>Fredrik Trudslev har de sidste mange uger danset sig helt ind i danskernes stuer og hjerter som deltager i dette års Vild med dans, hvor han nåede helt til finalen og fik en flot 2. plads. Men vejen til finalen har ikke kun været en dans på roser, for Fredrik er en person, der ikke valser ubemærket ind i et rum – han indtager rummet med alt, hvad han er og står for, og det kan godt give nogle knubs.

I afsnittet præsenterer jeg Fredrik som et ungt multitalent, for det er, hvad han er. Han har succes med de ting, han kaster sig ud i – om det er som skuespiller, influencer eller nu danser i Vild med dans. Men hvor går man hen, når alle veje ligger åbne foran én? Og hvorfor hader Fredrik at blive spurgt om, hvor han ser sig selv om 5 år?

Fredrik starter sin sidste dag ud lidt morgensur, men kommer heldigvis hurtigt i bedre humør, som dagen skrider frem. Vi når både at se et afsnit af Fredriks yndlingsserie, &quot;Rita&quot;, gå en tur ved Vesterhavet, holde poolparty et sted i Spanien og slutte dagen på en uhyggeligt hyggelig måde. 

Lyt med! 

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">817fed4d-b0a8-446f-849f-89368236637e</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-14035110/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c08ba78c-267e-471e-b86a-3aa4e16d86cf_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Josefine Høgh</title>
      <description>&quot;Hvis jeg sidder i det hinsides en dag, så har det bare at være med ham!&quot;

Josefine Høgh bliver rørt, da hun skal sætte ord på, hvad der sker efter døden. Det er et spørgsmål, hun har stillet sig selv mange gange de seneste år, efter at hendes far gik bort, og selvom hun endnu ikke har fundet svaret, så ved hun godt, hvad hun håber på.

Som fast ansigt for DR Sporten og som vært på flere store tv-programmer som &quot;I hjernen på stjernen&quot; lyser Josefine jævnligt op på skærmen med sit store smil og varme personlighed. Hun er sådan én, andre føler sig godt tilpas sammen med: Hun har nemt ved at få både sig selv og andre til at grine – og jeg er bestemt ingen undtagelse!

I løbet af Josefines sidste dag kommer vi forbi Café Fodkold og en famøs tennisbane i Hellerup. Vi tager os en (for) langsom køretur på motorvejen, fileterer røget makrel og slutter dagen af et sted, som betyder utroligt meget for Josefine og hendes familie.

Lyt til et dejligt, dejligt afsnit!

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">402a50bb-cc35-47ce-963e-113f88e6da66</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-14005460/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0cd2c074-d0cf-4823-81db-534af8ffb77e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Philip May</title>
      <description>Da Philip May er 20 år gammel, ser han to af sine kammerater dø i en mortérulykke i Oksbøl og bliver selv ramt af en granatsplint i baghovedet. Nogle måneder senere mister han tre kammerater under sin udsendelse til Afghanistan.

De voldsomme oplevelser ændrer noget i Philip: Han får tilføjet nogle nye bagsider til sit glade og energifyldte ydre, og da han fire år senere melder sig til Paradise Hotel, er det i et forsøg på at starte på en frisk. Det går dog langtfra som planlagt, og da han vender hjem fra optagelserne, ramler det hele for alvor.

De fleste – inklusive mig selv – kender Philip som en af de største og mest vellidte humørbomber herhjemme, og der er naturligvis også fuld fart på hans sidste dag! Philip er en fornøjelse at være sammen med, og han overrasker mig gang på gang undervejs.

Jeg håber, at du vil lytte med! 

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">658537b1-f55c-4328-94c0-c77c1ea48e3e</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 08:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-13959419/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fdc4cb72-ba10-4dd9-be13-677ca0b144ee_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sara Bro</title>
      <description>Som 27-årig fik Sara Bro konstateret brystkræft. Det var et stort chok for hende, og selvom hun ikke var tæt på at dø, blev døden nu en del af hendes liv og bevidsthed: Erfaringen af, at livet pludseligt kan blive taget fra én, i et bagholdsangreb, ændrede noget i hende. 

Sara begyndte at leve sit liv mere målrettet: &quot;Det gik op for mig, at der ikke er nogen grund til at sidde og vente på, at der kommer én og præsenterer en mulighed for dig, som du gerne vil. Hvis du er klar over, hvad du gerne vil, så bare løb efter det!&quot; 

Og det må man sige, at Sara har gjort – og stadig gør! Hendes imponerende CV inden for radio og tv taler for sig selv, men også på Saras sidste dag er der fuld fart på. Uden at sige for meget vågner vi op på en bjergside i Schweiz, og derfra er stilen ligesom lagt...

Jeg håber, at du vil lytte med til et rigtig fint og ærligt afsnit!

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">4aedd768-7f71-4f2c-a36a-bb4e5e0232a9</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 08:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-13901553/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f139a42-fde2-4ce1-a352-ced29ef7a285_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Esben Bjerre</title>
      <description>Selvfølgelig skal Esben Bjerre spise og drikke godt på sin sidste dag, så vi er taget på restaurant! Eller... Det var vi, indtil strømstikket røg ud. Det betyder, at starten af afsnittet er taget om – og du hører derfor ikke, da vi hilser på Margrethe Vestager og hun anbefaler os artiskokken fra menukortet. Du må leve med referencerne. 

Om det skyldes hans jyske ophav eller hans erfaring som en af landets efterhånden mest garvede podcastværter, ved jeg ikke – men Esben er en mand, der er svær at få på glatis: Han er lige så velovervejet i sine tanker og udtalelser som i sine madbestillinger, og han er overraskende usentimental, når det kommer til døden og den sidste dag.  

Hvad der derimod kan ryste Esben, er visse menneskers behov for at cykle rundt på alternative cykler i København. Ja, faktisk er der tale om et decideret had, som han og jeg deler, og vi kommer da også hurtigt op i det røde felt, da snakken falder på en bestemt cykeltype og dens fører... 

Lyt med!

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">a05c50f7-f28b-4ed6-ac94-11b10a22375a</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-13851486/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6439842f-3652-4cfb-8124-5cd8a5420a96_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Johanne Schmidt-Nielsen</title>
      <description>Som den første gæst vælger Johanne Schmidt-Nielsen at tilbringe sin sidste dag mange år ude i fremtiden – mere præcist som en 90 år gammel og utroligt livsklog version af sig selv. I den alder er kroppen jo ikke, hvad den har været, men det passer heldigvis Johanne godt med en sidste dag uden de store udskejelser.

Som tidligere folketingsmedlem for Enhedslisten og nu generalsekretær og daglig leder hos Red Barnet er Johanne kendt for at råbe op om uligheder og tale andres sag, men når det kommer til hende selv, er hun langt mere beskeden: Hun vil gerne have kvæde-te med mælk, P1 på radioen og en dejlig plaid, og så kan dagen ellers komme an!

Jeg hygger mig gevaldigt med Johanne, ikke mindst fordi vi hurtigt finder ud af, at vi er vokset op tæt på hinanden på go'e gamle Fyyyyyn jo. 

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">22fb1394-65fc-4113-8229-b2fc8f21ceee</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-13826863/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7490013d-4b47-44cd-a851-16bff47ec6ba_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Umut Sakarya</title>
      <description>Umut Sakarya var nået til et punkt, hvor han ikke længere kunne se meningen med livet. Hans tre restauranter var populære som aldrig før, på skærmen tonede han frem i nogle af landets største tv-programmer, og efter arbejdstid var han festens midtpunkt. Alle ville have en bid af Umut, men problemet var, at der til sidst ikke var mere tilbage... 

Vendepunktet kom, da Umut startede i terapi: Her lykkedes det ham at vende tilbage til den lille dreng, der var blevet efterladt for mange år siden, og tage ham i hånden. I dag har Umut lagt sit liv fuldstændigt om, og det stråler ud af ham, at han er et bedre sted.

Umuts historie er vild og inspirerende, og jeg håber, at du vil lytte med!

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">bfa026db-cdeb-4ba0-ba6d-1f1414ea4746</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-13778905/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/653bacf0-8e3e-4027-8bb8-49a870ae51db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sarah Grünewald</title>
      <description>Sarah Grünewald levede i mange år et festligt, men hårdt liv. Et liv, hvor hun var god til at danse med på andres musik, men glemte at lytte til sin egen. Selvom hun i dag er et andet og lysere sted, fortryder hun ikke årene – for det er kun ved at have besøgt de mørke steder, at hun ved, hvad hun ikke vil tilbage til.

Sarah og jeg lærte for alvor hinanden at kende, da hun sidste år inviterede mig ind i sin store, dejlige Vild med dans-familie. Her har jeg mærket hendes varme omsorg, smittende latter og gode selskab, og der er ingen tvivl om, at jeg kommer til at savne hende, når hun næste år overlader mig til en ny medvært... 

MEN inden da har jeg heldigvis fornøjelsen af at være med på sidelinjen på hendes sidste dag, og den står totalt i Sarahs tegn: Vi skal blandt andet danse og skråle med på høj musik, vi skal spille minigolf, og så skal vi selvfølgelig et smut til Falster.

Det er virkelig blevet et fint afsnit, hvor jeg ser nye, ærlige sider af Sarah – lyt med!

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">9197bc10-30ab-4f5b-a0ab-46a8b1f25b7b</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-13742115/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2567cfd6-9c5f-4d72-8f40-3bff867e563c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jacob Mark</title>
      <description>Jacob Mark bliver valgt ind i Folketinget for SF som 23-årig, da partiet ligger tæt på spærregrænsen. Som SF's unge stjerne og politiske håb er vejen lagt frem for Jacob, og de næste år kører han i fuld fart ud ad dén vej uden at se sig tilbage. Indtil han en dag ikke kan se overhovedet: Han har mistet 80% af synet. 

Jeg taler med Jacob om livet før og efter stressen, og om den svære balance i at brænde for noget uden at brænde ud. Han fortæller mig også – ganske uplanlagt – om dengang, han næsten fik stomi. En historie, jeg åbenbart kan relatere lidt for meget til... 

Stomi-episoden er dog langtfra den eneste gode historie, Jacob disker op med i dette afsnit. Faktisk er hans sidste dag spækket med low key-overraskelser, og uden at røbe for meget kan jeg sige, at Jacob gerne vil starte dagen ud med øl og RISK, at han gerne vil lede et symfoniorkester og nå at gå viralt for klimaet. What's not to like?

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">32b3f799-c7ba-4747-ac12-145a61000d86</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-13665206/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6efa4dc9-cb9e-4dd7-8401-a404e32a5e40_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jeanette Ottesen</title>
      <description>Som en kvinde, der har brugt store dele af sit liv i vand, kommer det ikke bag på mig, da Jeanette Ottesen vælger at rejse til en strand på sin sidste dag. Derimod overrasker det mig, hvad hun gerne vil på stranden... Og så har jeg ikke sagt for meget!

Mange kender Jeanette fra hendes tid som elitesvømmer, hvor hun for alvor var med til at sætte Danmark på vandkortet. Ja, faktisk er hun med sine 50 internationale medaljer den mest vindende danske atlet nogensinde – en titel, der bestemt ikke er kommet af sig selv, og som både rummer store triumfer og hårde nedture.

Udadtil virker Jeanette stålsat og selvsikker, men bag ydret gemmer sig også en sårbar og følsom kvinde, som bekymrer sig om, om hun gør det godt nok. Vi taler om, hvad livet har lært hende, hvad hun selv vil lære videre til sin datter, og hvorfor det er så vigtigt for hende med masser af romantik på den sidste dag.

Lyt med!

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">c2bd4b22-a747-4573-9b7a-fd20b6316e97</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-13662166/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/73aea939-2b06-4772-b1d3-316c659f3776_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Anders Breinholt</title>
      <description>Anders Breinholt sidder med sin fars hånd i sin og tager hans puls, da den lige så stille ebber ud. Det er efterår og mørkt udenfor, og inde på hospitalsstuen har personalet tændt stearinlys. Øjeblikket er sørgeligt, men også meget smukt og fredfyldt – og derfor er det også dén stemning, Anders gerne selv vil ramme, da hans sidste dag er ved at være slut...

Inden vi når så langt, har Anders og jeg været vidt omkring i Danmark og udlandet, for han er en veltalende levemand, der gennem årene har samlet på både gode oplevelser og anekdoter om dem. Med andre ord keder man sig aldrig, når man er i selskab med Anders – og denne dag er bestemt ingen undtagelse.

Kom med på en underholdende tur!

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">a7eab94b-d589-4672-9eba-4941971f0b96</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 06:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-13605384/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0a52469d-0575-4555-919f-4982aea8690f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rasmus Brohave</title>
      <description>Selvom Rasmus Brohave og jeg efterhånden kender hinanden godt, så skal det ikke være nogen hemmelighed, at vi ikke er vant til at tale dybt. Derfor bliver vi da også hurtigt udfordret i dagens afsnit, og ikke mindst da samtalen nærmer sig Rasmus' dybfølte afsked med sin familie... 

Som en af Danmarks første – og største – youtubere har Rasmus Brohave inspireret og underholdt mennesker, siden han var 14 år gammel. Ulig mange af sine jævnaldrende blev han i en tidlig alder selvstændig og måtte lære sig selv at tale forretning med voksne mænd i jakkesæt. Måske derfor er Rasmus et af de mest modne og ordentlige mennesker, jeg kender, men føler han egentlig, at han er gået glip af sin ungdom? 

Jeg håber, at du vil lytte med – og at du også griner (bare lidt), når vi griner. For ellers bliver det et langt afsnit!

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">d712c89d-67a4-4172-90d2-9a72bb90a399</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 10:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-13562513/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9c1a084c-7296-494f-b250-27e0f150aa6c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Emilie Lilja</title>
      <description>&quot;Jeg tror, at jeg er det rigtige sted i mit liv, for det har jeg valgt at tro på,&quot; siger Emilie Lilja, da jeg spørger hende, om hun er tilfreds med det sted i livet, hun er lige nu.

Emilie slår mig som en enormt rolig og reflekteret kvinde med styr på sine ting, og det er hun glad for, at jeg bemærker, for sådan har det ikke altid været. Faktisk har det været en længere proces at nå frem til, hvor hun er i dag, og det har krævet, at hun har set mere indad end nogensinde før. Vi taler om, hvorfor det kan være svært at prioritere roen efter mange år med fart på, og om hvordan man finder sig til rette i, at ens liv ikke følger ens jævnaldrendes. 

Efter Emilies ønske optager vi i dag podcasten udenfor; for udover at være en inkarneret bypige er Emilie også lidt af en naturpige, så selvfølgelig skal dele af hendes sidste dag foregå i naturen! Og hvem ved, måske bliver der tid til en lille dukkert? 

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">41b8ba39-9d34-4c42-b12d-370ea8ac206b</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 11:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-13518778/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/30f0c675-a025-4edd-8e60-72dfbf1be475_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jesper Nøddesbo</title>
      <description>Det er en meget rørt Jesper Nøddesbo, der fortæller om at ende sin sidste dag omgivet af de mennesker, der betyder allermest for ham. Samtalens pludselige dybde tager ikke kun røven på mig, som jeg sidder dér i stolen overfor ham, men faktisk også på Jesper selv...  

Afslutningen på dagen er dog ikke det eneste store farvel, Jesper har stået overfor de seneste år: I 2021 lagde han tophåndbolden på hylden efter 223 kampe for det danske landshold og 10 sæsoner for FC Barcelona. Vi taler om den sorte afgrund, der ventede ham efter sporten – og om den nye mening, han fandt, da han bevægede sig ud i tomrummet. 

I afsnittet når vi naturligvis også omkring nogle lidt mere lavpraktiske ting – såsom Jespers enorme, støbte indkørsel, der bliver kaldt &quot;landingsbanen&quot; af de andre på vejen – og så får jeg forklaringen på, hvorfor Jesper hedder BRIAN til mellemnavn. 

Jeg håber, at du vil lytte med! 

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">8aa9bcc6-300d-4c94-b713-fe83a8a81843</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 07:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-13468544/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6d6e5262-03e4-4e4d-813a-c6a045009368_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Melvin Kakooza</title>
      <description>Kender du møllehjul? De dér lyse frost-rundstykker med birkes på toppen, som kun behøver et par minutter i ovnen, før de er klar. Sådan nogle vil min gæst spise til morgenmad på sin sidste dag: Med smeltet smør og et stort glas kold appelsinjuice. Hvorfor? Fordi det minder ham om de gode tider i barndommen. 

I dette afsnit tilbringer jeg den sidste dag sammen med en af de mest likeable personer, jeg kender, nemlig komiker og tv-vært Melvin Kakooza. Melvin har efter eget udsagn i mange år levet efter mottoet: “If you want it, go get it” – og det må siges også at gøre sig gældende på hans sidste dag, hvor vi kommer vidt omkring. 

Der er ingen tvivl om, at Melvin er en mand, der får ting til at ske, men har han egentlig nået alt det, som 18-årige Melvin drømte om at opnå? Lyt med!

Podcasten sponsoreres af kommercielle samarbejder og kan derfor indeholde reklame.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">d74fdc59-378e-476d-aa71-c5903c3a45d5</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 09:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/Buzzsprout-13421168/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7a5d4d1d-0acc-4070-82f2-8ae9564999c9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Mille Dinesen</title>
      <description>Mille Dinesen fik sit store gennembrud som &quot;Nynne&quot; kort tid efter, at hun blev færdiguddannet skuespiller. Fra den ene dag til den anden blev hun et kendt ansigt, og rollen som den klodsede single klæbede efterfølgende til hende på både godt og ondt. Mille fortæller her, hvordan hun i en årrække blev nødt til at lægge afstand til Nynne – men at hun i dag ikke er afvisende for at tage hende op igen.


Vi taler også om, hvordan Mille bag kameraet har kæmpet en lang og sej kamp gennem 12 år for at blive mor til sin nu 7-årige søn Eddie: om de hårde hormonbehandlinger midt i tv-optagelser og premierepres og om det surrealistiske tidspunkt, hvor hun endelig blev gravid.


På sin sidste dag starter Mille ud med en badetur og hjemmebagt brød med syltetøj, som minder hende om barndommen. Og så bliver der ellers dækket op til fest på et slangeformet bord ude i haven.


Rigtig god lytter til et skønt afsnit! 🎧





Dette er del 1 af afsnittet med Mille Dinesen. Del 2 udkommer torsdag den 19. juni.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">3274bb4e-549b-47e7-a98d-7f6088460159</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/68501efa643970a42296dce3/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f4a0b014-c42a-4310-a803-b30c7ef0dcde_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 2 – Efterlivet med Mille Dinesen</title>
      <description>I efterlivet befinder Mille Dinesen sig på en sky sammen med ingen ringere end Master Fatman og Barry White. Musik har nemlig spillet en afgørende betydning i Milles liv, og derfor dj'er hun også i himlen, så hun er sikker på, at der kommer god musik ud i atmosfæren.


Vi vender også tilbage til Milles søn, Eddie, og de rørende ord, han sagde til hende forleden: &quot;Jeg vil gå ingen steder uden dig&quot;.


Som altid runder vi af med jer lytteres gode spørgsmål til Mille: Hvad er det mest grænseoverskridende, hun har gjort som skuespiller? Hvilken karakter drømmer hun om at spille? Og er der en rolle, hun fortryder?


Dette er del 2 af afsnittet med Mille Dinesen. Hvis du endnu ikke har hørt del 1, er det et godt sted at starte.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">adcd6c66-4a25-46d4-83a5-ec95fffb3364</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/68512179259ce49e3ee4cff5/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/328caa5d-efdb-4399-bf6a-f11e7045f36c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Del 1 – Én dag tilbage med Jan Hellesøe</title>
      <description>Vi slutter sæsonen af med den skønne Jan Hellesøe, som jeg var så heldig at krydse veje med meget tidligt i min karriere. Vi starter gensynet ud med en snak om kaffe, for Jan er ikke så imponeret af den instant-kaffe, jeg serverer.


I afsnittet deler Jan nogle af de usandsynlige kapitler af sit liv: Hvordan han som 13-årig begyndte at optræde, og hvordan han — helt tilfældigt — endte som privat illusionist for selveste Hilton-familien i Los Angeles. En oplevelse, der udefra set virkede glamourøs, men som førte til en periode med depression og eksistentiel tvivl.


På sin sidste dag skal Jan have en morgen-cortado og en citronmuffin på den lokale café i Sønderborg – og så bliver det måske dagen, hvor han tager shorts på? Noget, som ellers aldrig sker!


Rigtig god lytter 🎧


Dette er del 1 af afsnittet med Jan Hellesøe. Del 2 udkommer torsdag den 26. juni.

----------------------------------------

Hosted on Acast. See acast.com/privacy [https://acast.com/privacy] for more information.</description>
      <guid isPermaLink="false">40c8f91a-d6cb-4ffa-aa46-75d7efe3c3a0</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://sphinx.acast.com/p/open/s/6717428ce16fb75ed53d1060/e/6853b18468b0c25e385cecfd/media.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/779bbf2c-0b96-434c-8449-792314433497_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
