<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Comedyklubben Smiling Table</title>
  <link>https://r8dio.dk/program/comedyklubben-smiling-table</link>
  <description>Komikerne Brian Lykke og Kasper Nielsen er trætte af at ske i rørte vande. Der er for mange komikere at konkurrere med, så i stedet for at slås om det samme publikum, har de besluttet at drage et sted hen, hvor danskerne ikke overservices med dansk komik. Valget falder på det for danskerne så yndede rejsemål Phuket, i Thailand. Her åbner de comedyklubben “Smiling Table” for at sprede grin og glæde blandt de danske turister og fastliggere. Men i ethvert paradis gemmer der sig altid en slange, og langsomt begynder smilet at stivne.</description>
  <itunes:image href="https://www.omnycontent.com/d/programs/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/4332de59-f423-4ef4-955e-b3b000d4dbf6/image.jpg?t=1766648718&amp;size=Medium"/>
  <item>
   <title>Strandtur</title>
   <description>Afsnit 6.

Efter en heftig bytur på Bangla Road i Patong er det i den grad dagen derpå for Kasper Nielsen og Brian Lykke.

Kasper er tynget af heftige tømmermænd, mens Brian er opsat på at bearbejde de natlige indtryk med en strandtur.

Som det ofte er tilfældet, får Brian sin vilje efter lidt tovtrækkeri. Men er det mon en god idé at hive Kasper ud af hans comfortzone?</description>
   <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:18:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2933</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/4332de59-f423-4ef4-955e-b3b000d4dbf6/16b3b9e3-921c-4362-aab1-b3b000e4837a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dcdd3536-a490-43f1-bf81-b3b000d4e65e&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IkFUbEp1NHRkWlU2VnFyT3dBTnc2d0EifQ.eyJjbGlwIjoiMTZiM2I5ZTMtOTIxYy00MzYyLWFhYjEtYjNiMDAwZTQ4MzdhIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2NjY1MDkzOX0.bmAoZZwgmSW3TYfWwSbvmMmNfXWp0S6urcXUWAApHak" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>55:01</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Patong by night</title>
   <description>Afsnit 5.

Kasper og Brian hænger ud hos Leif – eller 'Leifi' blandt venner. Der hyggesnakkes og drikkes tæt, inden det bliver tid til en tur i poolen. Festen fortsætter i det vilde natteliv i Patong med hoteldirektøren, John, fra Hilltop Hotel som guide. Brian er meget interesseret i at se et frækt liveshow, men Kasper prøver ihærdigt at tale ham fra det. De ender dog på en bar med en hel del snakkesalige thai piger.</description>
   <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:15:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2932</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/4332de59-f423-4ef4-955e-b3b000d4dbf6/8d3da66f-a3f2-4a4b-8686-b3b000e10f1f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dcdd3536-a490-43f1-bf81-b3b000d4e65e&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IkFUbEp1NHRkWlU2VnFyT3dBTnc2d0EifQ.eyJjbGlwIjoiOGQzZGE2NmYtYTNmMi00YTRiLTg2ODYtYjNiMDAwZTEwZjFmIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2NjY1MDY2OH0.Ng4r9GMIeMnun6RJE2ceUi2FpZjpN9dT7wITlUVXuHw" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>55:00</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>På besøg hos Leif</title>
   <description>Afsnit 4.

Komikerne Kasper Nielsen og Brian Lykke har besluttet sig for at åbne en comedy club i Patong på ferieøen Phuket i Thailand. En vigtig prioritet for Kasper og Brian er at skabe noget netværk i Patong. Derfor er de taget ud for at besøge Leif, som har boet i byen i 19 år. Det bliver en munter eftermiddag med store mænger af alkohol, en tur i poolen og masser af røverhistorier fra Leifs mange år i Thailand og rejser rundt i verden.</description>
   <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:12:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2931</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/4332de59-f423-4ef4-955e-b3b000d4dbf6/f2662da1-a02b-47a2-87e2-b3b000dda156/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dcdd3536-a490-43f1-bf81-b3b000d4e65e&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IkFUbEp1NHRkWlU2VnFyT3dBTnc2d0EifQ.eyJjbGlwIjoiZjI2NjJkYTEtYTAyYi00N2EyLTg3ZTItYjNiMDAwZGRhMTU2Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2NjY1MDU0OH0.F0o6Op_KCGMeFpGZHxutHGUD1tzTpIxfcoVkyuF9y8o" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>55:01</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>En slags start</title>
   <description>Afsnit 3.

Komikerne Kasper Nielsen og Brian Lykke har besluttet sig for at åbne en comedy club i Patong på ferieøen Phuket i Thailand. Endelig skal Kasper og Brian have nøglerne til deres comedy klub. De har aftalt at mødes med udlejeren Lawan. Efter en del ventetid åbner Lawan døren ind til klubben, som desværre ikke ser ud, som lovet. Klubben er ikke klar til at åbne. Efter en del diskussion ender de dog i et tåleligt kompromis.

Kasper og Brian fejrer overdragelsen af nøglerne med en bytur i festgale Patong.</description>
   <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:06:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2930</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/4332de59-f423-4ef4-955e-b3b000d4dbf6/e752329f-17eb-4263-913b-b3b000dc9d9d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dcdd3536-a490-43f1-bf81-b3b000d4e65e&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IkFUbEp1NHRkWlU2VnFyT3dBTnc2d0EifQ.eyJjbGlwIjoiZTc1MjMyOWYtMTdlYi00MjYzLTkxM2ItYjNiMDAwZGM5ZDlkIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2NjY1MDEyNn0.soXirRwIUnsDNfmD8ebd5jo6TB1pJrCdhSvjsmATwpk" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>55:00</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Sten på vejen</title>
   <description>Afsnit 2.

Komikerne Kasper Nielsen og Brian Lykke har besluttet sig for at åbne en comedy club i Patong på ferieøen Phuket i Thailand. Det viser sig, at klubbens udlejer Lawan ikke holder sin aftale, og turens første krise er en realitet. Brian ringer til sin manager, Anders, for at finde hoved og hale i det hele.

Heldigvis byder Patong på masser af muligheder for tidsfordriv. Brian og Kasper udforsker Patong i selskab med hoteldirektøren, John, som agerer guide i sin Honda Accord.

Der bliver også tid til et slag billard med hotellets stamgæster, og fynboen Leif er god for en rystende historie fra da tsunamien ramte Thailand.</description>
   <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:03:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2929</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/4332de59-f423-4ef4-955e-b3b000d4dbf6/2789ac48-b105-4c77-806d-b3b000dbdad1/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dcdd3536-a490-43f1-bf81-b3b000d4e65e&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IkFUbEp1NHRkWlU2VnFyT3dBTnc2d0EifQ.eyJjbGlwIjoiMjc4OWFjNDgtYjEwNS00Yzc3LTgwNmQtYjNiMDAwZGJkYWQxIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2NjY1MDAzNn0.Ug4aDlIFTnIJ4loGhV-LU1XSKd1v7Q21BX5mW7ukcAc" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>55:00</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Mod nye mål</title>
   <description>Afsnit 1.

Komikerne Kasper Nielsen og Brian Lykke har besluttet sig for at åbne en comedy club i Patong på ferieøen Phuket i Thailand. I dette første afsnit følger vi de to på vej til Thailand i Københavns Lufthavn, hvor Brian kigger på dyre luksusure, og de snupper en frokost på Mash og taler om projektet.

Kasper kan ikke forene sig moralsk med at spise foie gras – i dagens anledning glider den sprængte andelever alligevel ned.

Ankommet på hotellet i Patong byder hoteldirektøren, John, velkommen. John viser sig som lidt af en spøgefugl.

Eventyret er begyndt!</description>
   <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2928</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/4332de59-f423-4ef4-955e-b3b000d4dbf6/3605f3e3-0fa7-462d-bc08-b3b000db1a10/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dcdd3536-a490-43f1-bf81-b3b000d4e65e&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IkFUbEp1NHRkWlU2VnFyT3dBTnc2d0EifQ.eyJjbGlwIjoiMzYwNWYzZTMtMGZhNy00NjJkLWJjMDgtYjNiMDAwZGIxYTEwIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2NjY0OTk0Nn0.qm8EZOQjU61-Iij7iU8ZW-zxhZPYAyOe9fTA9V8iyow" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>55:00</itunes:duration>
  </item>
 </channel>
</rss>
