<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>En Gonzo skifter spor</title>
  <link>https://r8dio.dk/program/en-gonzo-skifter-spor</link>
  <description>Forfatter og gonzo-journalist, René Fredensborg, har besluttet sig for at lægge sit liv om.

Han vi betale sin milliongæld af og få sig en rigtig karriere, i stedet for det clusterfuck af en tilværelse, som han selv kalder sit liv. &quot;En omvendt Lars Lilholt&quot;, som han poetisk har proklameret. Derfor har han bedt Rasmus Bruun om hjælp.

Sammen skal de to nu forsøge at skabe orden i kaos og gøre det umulige. En slags kulturel medie-alkymi...</description>
  <itunes:image href="https://www.omnycontent.com/d/programs/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/image.jpg?t=1724416939&amp;size=Medium"/>
  <item>
   <title>En Gonzo genstarter (stort set)</title>
   <description>Sæson 2, afsnit 18.

‘Ska vi ikke se at komme videre’, lyder det fra manager Rasmus Bruun, da hans eneste klient - den kendte kaos-og kulturjournalist René Fredensborg - fortsætter med at gennemtravle sin fyring fra Ekstra Bladet. For måske er der faktisk blevet kogt for meget suppe på det EB-ben, der har sat sig så grundigt på tværs i Fredensborgs univers.

Bruun &amp; Fredensborg må derfor på landevejen for at genstarte René og skaffe ham en gratis Mac-computer. Rasmus skal alligevel til julefrokost på Solrød Center Pub, og det kontrastfyldte Gonzo-team benytter lejligheden til at diskutere alt fra tegnefilms-duping, sove/lege-aftaler for voksne og ikke mindst spørgsmålet om, hvorvidt René er med på en hvid januar.

Desuden dukker et par essentielle spørgsmål op: Hvorfor har Rasmus Bruun blå negle? Og hvordan har René Fredensborg fået trykket et ribben i ryggen?

Og så ringer den løsslupne lediggænger til den digitale brandingekspert Trine Ravnkilde, der skal hjælpe med at etablere et stabilt medie, der kan sælge René Fredensborg i 2026.</description>
   <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2920</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/1ac0abc9-1184-46cd-b9f5-b3ba01272972/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiMWFjMGFiYzktMTE4NC00NmNkLWI5ZjUtYjNiYTAxMjcyOTcyIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2NjM4MDA3Mn0.n5iZnN90SUIDdiQ30Ro2auS7HYYBUYyjPLUEih2mEIs" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:53</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>En Gonzo går til protestdemo</title>
   <description>Sæson 2, afsnit 17.

Hver en fiber i manager og omsorgsperson Rasmus Bruuns krop vægrer sig mod at gå til demo. Også, når det gælder en demo for hans eneste klient, den nu arbejdsløse kaos-og kulturjournalist, René Fredensborg.

Bruun er ellers - efter planen - den eneste taler ved aktionen, der i en intern rundmail til 1.700 ansatte i JP/EB/Politiken-koncernen bliver beskrevet som en protestdemonstration, der ‘skyldes GENANSÆTTELSE af en journalist på Ekstra Bladet’. Et øjeblik er håbet rødt som 1. maj, men så kommer der bajere på blokvognen, og den vogn viser sig at være ét stort Palæstina-flag, og det kan René Fredensborgs eneste manager ikke acceptere. Hvis han altså skal læse sit digt op.

Så Rasmus Bruun forlader protesten, mens den peaker for de cirka 12 fremmødte personager, inklusive to mavedansere. Det skal blive en lang dag i solidaritetens ustadige navn. Hvem kigger forbi? Hvem lister sig uden om? Hvem ender med at holde talerne? Og hvem fryser og vil hjem FØR chefredaktør Knud Brix får den sang, han selv har bestilt: ‘Karma Police’.</description>
   <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2894</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/9be5afe2-3485-4994-97e8-b3b3018210a4/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiOWJlNWFmZTItMzQ4NS00OTk0LTk3ZTgtYjNiMzAxODIxMGE0Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2NTc3NTI0OX0.3wYVI8LFPOdbZdbVY0sp-bXZFpkmMvdDJQ9soY-_Lko" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>59:10</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Trial and error/Rullesvinet/Plat eller Krone?</title>
   <description>Sæson 2, afsnit 16.

Mens manager Rasmus Bruun forsøger at danne sig et overblik over omfanget af sine kontroversielle udtalelser, da Gonzo gik live på FM i sidste uge, spørger hans eneste klient: Er gøglerens dage talte? Skal vi ned ad martyrens vej? Og hvor er solidariteten blevet af?

Eller…rettere: Det er Rulleskøjte-Tanja, der leverer både svar og spørgsmål. Den demo-erfarne christianit er nemlig i gang med at planlægge en protestaktion foran Ekstra Bladet - med blokvogn, taler, musik og hele pivtøjet.  

For spejler fyringen af Fredensborg tidsånden? Og kan vi i så fald bringe selveste Kirsten Birgit i spil? Der kommer knas på linjen, men heldigvis har Rasmus Bruun indkaldt Trine Ravnkilde fra Horsens af. Hun er ekspert i digitale sælg dig selv-løsninger, og har blandt andre hjulpet Casper Christensen med at optimere sine platforme.  

Desuden besøger René Fredensborg Ekstra Bladet for at lave julekalenderindslag, og så ringer Mikael Bertelsen for at forære den snart for alvor arbejdsløse superkaot en idé ved navn ‘Plat Eller Krone’. De gennemgår anmelderens fornemste opgaver, krydret med anekdoter om det specielle fag; at udøve kritik af andres værker.</description>
   <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2876</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/25872975-df03-4333-a075-b3ac0155f597/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiMjU4NzI5NzUtZGYwMy00MzMzLWEwNzUtYjNhYzAxNTVmNTk3Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2NTI4MDMzMn0.KPCaBq1XMy72vxHGT-wyBGGpqfHA_9oQbbQEjfSFDN0" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:25</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>En Gonzo går på FM</title>
   <description>Sæson 2, afsnit 15 - BONUSAFSNIT. I anledning af r8Dios store FM-dag sad en Gonzo og hans manager, Rasmus Bruun, klar i studiet og sendte live en time. De indvier lytteren i Renés fyring, hvorvidt han har sagt undskyld, der ringes til Knud Brix, og der gives et beskedent indblik i en fortrolig mail.</description>
   <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 11:21:36 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2856</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/9955d8ec-4674-4139-81f9-b3a8008e3544/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiOTk1NWQ4ZWMtNDY3NC00MTM5LTgxZjktYjNhODAwOGUzNTQ0Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2NTE0MDY4OH0.ZJ5SqQ17Ll2ojebDeHfOtG4Tuczgg-drlRMLq4IE4u0" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:09</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>En Gonzo bliver fyret - igen</title>
   <description>Sæson 2, afsnit 14.

Det er mandag, og René Fredensborg er lige blevet fyret fra Ekstra Bladet.

Derfor må den rigtige Rasmus Bruun straks træde i karakter som manager og krisehåndtere som aldrig før. Bruun overtaler derfor sin eneste klient til IKKE at tage på det arbejde, han stadig har måneden ud.

Så i stedet for at Fredensborg som planlagt tager i biografen for at anmelde 'Nürnberg', går de to  i stedet i gang med den proces, som handler om at skabe stabilisering og overblik. Rasmus siger, at han har ‘100 procent styr på situationen’, og han mener, at fyringen måske er det bedste, der er sket i Renés liv.

Vi er således helt inde i krisestyringens maskinrum og med på gennemgangen af det, som Rasmus Bruun kalder ‘Rasmus Bruuns handlingsplan for kommunikation og videre forløb’. Den interne personalesag bliver vendt og drejet, og manageren må både besvare opkald fra pressen og finde fodfejl i Renés foreløbige håndtering af sin egen fyringssag.

Men svære spørgsmål ligger alligevel på lur i forsøget på at sætte dagsordenen i medierne. For stikker der noget under fyringen af Fredensborg? Har det noget med årets julefrokostsang at gøre? Og hvad er egentlig reglerne for mikrofonholderi?

Fredensborg er utålmodig, mens Bruun kører fuld damage control i form af handlingsplaner, strategiopbygning og pressemeddelelser.

Det gælder om at skaffe René ind i særligt vigtige medieprogrammer, hvor den grænsesøgende journalist for første gang nogensinde skal indtage rollen som ydmyg og nøgtern.</description>
   <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2842</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/ebb2b450-ed74-4683-b6d7-b3a5012d5da0/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiZWJiMmI0NTAtZWQ3NC00NjgzLWI2ZDctYjNhNTAxMmQ1ZGEwIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2NDU2NTYxOH0.cW7SCg2F9N_U4RzQvWgkCQxUgvEcjU5v3yPnmZswOm8" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:25</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>613 gram René - blufærdighedskrænkelse i Fredensborg Slotspark</title>
   <description>Sæson 2, afsnit 13.

Gonzo-serien står i mere end én forstand ved en skillevej.

Manager Rasmus Bruun nægter at mødes med sin eneste klient - den vrangvillige superkaot René Fredensborg - før den såkaldte fempunktsplan er på plads. 

Det handler også om, at de to mandige modsætninger har endog meget travlt med hver sin spraglede karriere. Rasmus er på Fyn, hvor han indøver en særlig fløjteteknik til Mozarts 'Tryllefløjten'. René dækker kommunalvalg i Vestjylland. De mødes mentalt på et maveonde, der har fået dem begge til at skide i hver sin buks på stærkt uheldige lokationer.

Desværre er der også stadig knas og forklejnelser på hjemmefronten i Hellsinge, hvorfor Renés (og Shiney Fufus) far, Don Bjarno, nu blander sig i skærmydslerne med en lodret ordre om, at den omdiskuterede sovesofa skal ind i huset igen.

Sofaen har i en måneds tid blokeret indgangen til ægteparrets relativt nylejede liebhaver, og da Don Bjarno i januar lander med SIN filippinske kone kaldet Anne Linnet, så skal den selvsagt reddes ud af nattefrosten.

Desuden nedkaster Rasmus Bruun en omvendt 'godverdomme', kaldet en 'Maitre Jacques' til støtte for snigerne. Og i sagens natur optræder Fredensborg så solo på Østerbros Kulturbodega, hvor der kommer et par vilde indrømmelser på bordet.</description>
   <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2828</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/6ab42dcc-05cc-4a9b-9877-b39e0157d806/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiNmFiNDJkY2MtMDVjYy00YTliLTk4NzctYjM5ZTAxNTdkODA2Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2Mzk2MDg1MX0.XURtq5e77WWxPpsjVk-dfDHmuKdOVVMnHqrEHgyRpYI" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:27</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>En Gonzo går i mol - scener fra et tværkulturelt ægteskab</title>
   <description>Sæson 2, afsnit 12.

Efter den forlængede weekend i turistfælden Rom, er manager Rasmus Bruun hele ugen stærkt underdrejet og nærmest syg. Hans eneste klient, den evigt opmærksomhedshungrende René Fredensborg, må derfor klare sig på egen hånd.

Og der er nok at gøre. Ikke alene skal Ekstra Bladets enfant terrible skrive avisens traditionelle julefrokostsang, han skal også livekommentere Aftenshowet, hvor Rasmus Bruun og Frederik Cilius promoverer ‘Manden i hullet’ med vidtløftigt schwung. 

Det hele handler om livets soduka, om sprit og sprut og konkrete skærmydsler fra et tværkulturelt ægteskab. Vi skal med andre ord om bag parforholdet og ind i det intime. 

Desuden har Fredensborg i sin alenehed fundet på en video-dummy - til højeste byder - med arbejdstitlen ‘Vis mig dit værksted’. Det kan både være en mancave eller en female nest. Du får demoens lydside.
 
Og så er der fandme ægte Gonzo-sang ved Andreas Sorgenfrei, som fremfører sin KODA-fri fortolkning af en ‘Gonzo skifter spor’. 

Med andre ord får du i denne uge Gonzo, som du aldrig har fået den før.</description>
   <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2802</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/9380cd1f-3a24-41d1-9087-b39701311b97/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiOTM4MGNkMWYtM2EyNC00MWQxLTkwODctYjM5NzAxMzExYjk3Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2NTI2NTg2Mn0.B88wH68UbYt2dB6RehNLTkAdPu_nQS4ZcVya71bsGQs" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>56:16</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Klub 27 og sovesofa-situationen</title>
   <description>Sæson 2, afsnit 11.

Manager Rasmus Bruun og cirkelkaot René Fredensborg går en tur i Frederiksberg Have for at få styr på den nok så vigtige fempunktsplan. På sin vis laver de to modsætningsfyldte mænd en ‘Christian Fuhlendorff’ med det formål at konkretisere, hvordan Rasmus Bruun helt præcist kan hjælpe sin eneste klient - når han tilsyneladende ikke vil hjælpes.

Turen på de stampede stier bringer betegnelser som bøssefatwa, dræberklovn, dominans, drive by-shooting, white savior complex og ‘det sydøstpsykiatriske hierarki’ i spil.

Og så er der desværre disharmoni i det fredensborg’ske hjem. En sovesofa placeret foran døren er blevet en sten i skoen på det interraciale ægteskab. Desuden spørger Bruun: Konflikter den ægte René Fredensborg med den professionelle René Fredensborg? Og mister René Fredensborg nogensinde troen på René Fredensborg-projektet?

Heldigvis er der også breaking news - i realitygenren. Og et burger-rendezvouz med Fredensborgs ældste arving, Emil.</description>
   <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2788</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/f1c3f147-6ec7-4eee-b266-b390015c1b2a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiZjFjM2YxNDctNmVjNy00ZWVlLWIyNjYtYjM5MDAxNWMxYjJhIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2Mjc1MTMwM30.rFTobj1_RZnqqb-2VnbftkxulqgdJYkSJ_smNXii4VM" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:38</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Sponsorfrokost og konspirationsnyt: Helle er ikke død</title>
   <description>Sæson 2, afsnit 10.

Manager Rasmus Bruun har igen en høne at plukke med sin eneste klient, René Fredensborg, for sløset redigering. For her flere uger efter udgivelsen af Gonzo-udsendelsen ‘One Battle After Another’ har forfatteren Glenn Bechs følgere pludselig kastet sig over den ellers så flinke komiker Rasmus, som de kalder toksisk og homofobisk.

Og så skal vi med stor fornøjelse bringe en rettelse: Gonzo-lytteren Helle er heldigvis ikke død alligevel. Fredensborg beklager sin utidige begravelsestale, og kalder det ‘at lave en ‘Sisse Sejr’. Den kendte stalker erklærede således René Diff for død tilbage i 2009.

Men allervigtigst er der hele to topmøder i ugens Gonzo. Vi kigger forbi Det Hemmeligste Af Det Hemmelige og den første Gonzo-hjælperytter, Anders Christiansen, kort efter, at han har ringet til Oluf Palmes mulige morder.

Og så er der sponsorfrokost på Restaurant Schønnemanns, hvor temaet er skrukke fliser og et hemmeligt beløb på en serviet. Det, som Rasmus Bruun kalder ‘den jyske model’.</description>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2774</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/8d921206-7ed1-470b-b794-b389016b42b9/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiOGQ5MjEyMDYtN2VkMS00NzBiLWI3OTQtYjM4OTAxNmI0MmI5Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2MjE0NjQyNn0.SOCkGJ5c0WVwLlBM8cy2RUbdr_L7yqWnLXc0lt3Fk7s" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>56:38</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Ånd og hånd - en Gonzo-lytter er død</title>
   <description>Sæson 2, afsnit 9.

Hvad er vigtigst? At René Fredensborgs 13-årige søn får sig en fødselsdagsgave, eller at Rasmus Bruun får skaffet gratis valnødder til en pastaret?

Dilemmaerne trænger sig på i et afsnit, hvor de to modsætningsfulde mandfolk er på farten for at nå både en biograffilm, en whiskymesse, en vinsmagning og ikke mindst en begravelsestale til Gonzo-lytteren Helle, som desværre er død af druk.

Men er Fredensborg overhovedet i stand til at afholde bare 20 sekunders stilhed for en død fan? Og tager den berygtede kaosjournalist sig mon tid til en rollatorbevæbnet pensionist, der ligger inde med en hemmelig historie om nationens sikkerhed? Og hvad er det med støttestrømper og åreknuder og et presserende behov for et lægetjek?

Alt dette og alskens virak på en tur, der også inkluderer den allerførste anmeldelse af DR2-programmet ‘Manden i hullet’, hvor Rasmus Bruun og Frederik Cilius folder sig ud som hverdagsfilosoffer.</description>
   <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2761</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/42757da9-9cf4-46cd-bd43-b382015ed10d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiNDI3NTdkYTktOWNmNC00NmNkLWJkNDMtYjM4MjAxNWVkMTBkIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2MTU0MTYxNX0.TetZyuo-6XQqfRuOJRTXL9Sncukd5v1UB6vxCtIkyHw" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:32</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>De små kan også blive de største: Stodderen og The Lady (The Janni Ree &amp; Linse Kessler Show)</title>
   <description>Sæson 2, afsnit 8.

Vi skal op på den helt store klinge. Det er slut med kunstneriske eksperimenter, siger manager Rasmus Bruun til sin eneste klient - kaosjournalist og tidligere forfatter René Fredensborg.

Fredensborg er mere optaget af at bryde de brudte relationers tabu. Og har - synes han selv - travlt med at være manager for sin manager, der hellere vil samle et nyt køkken end møde superblondinerne Janni Ree og Linse Kessler backstage et eksklusivt sted på vestegnen. For kan Linse huske hvilke ord, hun engang hang på René Fredensborgs p#k? Er de modne madammer lidt et spejl på Bruun &amp; Fredensborg? Og hvad er det for noget med 'her-og nu'-behov, åndelig pædofili, dråbefangere og den hvide mands byrde?

Og kan det i øvrigt være rigtigt, at Rasmus ignorerer Renés sårbare sms'er bare, fordi de kommer midt om natten? Og endelig: Bør Producer-Simon få sig en filippinsk kæreste af den slags, René kalder for egen avl...?</description>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2749</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/7e811193-d26a-45fb-bce8-b37b01450d75/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiN2U4MTExOTMtZDI2YS00NWZiLWJjZTgtYjM3YjAxNDUwZDc1Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2MDkzMzE1NX0.ujXk4To3yxJYyttK0vzGEgd1iLRTwx0FUEhtvY5e5WY" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>58:54</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Reconstruction: Lim til løse klinker</title>
   <description>Sæson 2, afsnit 7. Danmarks længste radiofoniske udredning slutter, hvor den sidst var slap. Nemlig med, at René Fredensborg lige har spillet gratis guitar til en privat firmafest, hvor den ikke-ægte Rasmus Bruun og Kirsten Birgit tjener kassen. 
Fredensborg får derfor den fikse idé, at skaffe en sponsor til Gonzo-programmet, nærmere bestemt Adinglue, der leverer lim til løse klinker. Rasmus Bruun forholder sig kritisk, men desværre går vigtige optagelser tabt, og manageren og hans eneste klient må derfor ty til alternative midler for at få ugens udsendelse i hus. 
Gonzo-serien skriver derfor radiohistorie, da de to hovedpersoner beslutter sig for at genskabe deres telefonsamtaler - via AI. Der er læseprøve i Fredensborgs fashionable rockerborg i Hellsinge, og blandt temaerne er blandt andet en gammel beef med filmaktuelle Anders Thomas Jensen.

Med andre ord spiller Rasmus Bruun og Rene Fredensborg for første gang rollerne som sig selv.</description>
   <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2738</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/ba906373-8a89-41db-8aae-b374012b5a01/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiYmE5MDYzNzMtOGE4OS00MWRiLThhYWUtYjM3NDAxMmI1YTAxIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2MTc1MDcwOX0.F7LrBh1601GFDQN3ECdw3ePRvLLoRpp-D9ehHJbTw6o" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:37</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Bio-feedback og energi-fitness. Del 2</title>
   <description>Sæson 2, afsnit 6.

Manager og omsorgsperson Rasmus Bruun er sammen med superkaoten René Fredensborg endelig nået til energi-session hos Janne i Hornbæk. For Danmarks mest ufokuserede makkerpar skal jo til 'energetisk fitness' for at få målt og balanceret hjernebølger.

Dog mener Fredensborg selv, at han er et 'buldrende kraftværk af energi', og han er derfor mere optaget af at få sig en ny brændeovn til sit nye, gamle, store, kolde hus end at få beroliget nervesystemet. Hvorimod Bruun under sin energitest viser sig at være sitrende bekymret for én bestemt person. 

Det underliggende spørgsmål er selvfølgelig: Hvordan forvalter man sin energi? Og bør man for eksempel bruge den på en biltur med mellemøstlige hashpushere? Og endelig: Hvad betyder det, når man får et gult kort fra skraldemanden?

Desuden kommer der knas mellem de to entertainere, fordi Fredensborg igen bliver taget i at optræde gratis. Dog vil Bruun godt låne lejrbålsguitaristen til et arrangement nu og her. Men hvad bør det egentlig koste nu, hvor René indrømmer, at han har svært ved at sige nej til nogen, der vil ham?</description>
   <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2726</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/90b59b9b-7a94-4d7f-b7ea-b36d014b588e/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiOTBiNTliOWItN2E5NC00ZDdmLWI3ZWEtYjM2ZDAxNGI1ODhlIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc1OTcyMzU0MX0.9K5JF6Fw4AEvvVEgnFWZGKynaP1uWPXW3nO3BKoJQb4" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:05</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>One Battle After Another - i aktiv nutid! Del 1</title>
   <description>Sæson 2, afsnit 5.

Der er fart på fra start for de mandlige modsætninger, manager Rasmus Bruun og kaosjournalist René Fredensborg, for de skal til pressevisning i Imperial, da Ekstra Bladet bør få sig en anmeldelse af den satiriske konspirationsthriller ‘One Battle After Another’.

Og hvis alt virkelig er energi, så er turen mod målet også vigtig. Og målet er ikke bare en gratis biograftur, det er at få kortlagt Renés særlige energibølger hos Janne i Hornbæk.

Men først skal vi forbi sagen om den jodlende havenisse, Mekaniker-Johnnys tandsæt og Dyrepikkens brud på pastareglerne. Faktisk lægger vores to perplekse hovedpersoner en anelse bøssesexforskrækket fra land, da det viser sig, at Bruun er i færd med at læse Glenn Bechs nye roman.

Desuden er der et ucensureret møde med Se&amp;Hørs barselsramte chefredaktør, der tilbyder en løsning på managerens midtlivskrise. Rasmus Bruun er dog mere optaget af at få efterset sin eneste klients image, da sympatien falder, hvis Fredensborg ikke snart begynder at betale af på sin enorme skattegæld. Derfor mener Rasmus også, at det er på høje tid, at René kasserer sine udtrådte og tape-indsvøbte badetøfler.

Med andre ord: Imagepleje er god energi.
Dette er del 1 af ugens ‘Alt er energi’-tur. Anden del er på vej.</description>
   <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2713</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/fc0e861e-39ef-4d2a-b29e-b3660141a490/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiZmMwZTg2MWUtMzllZi00ZDJhLWIyOWUtYjM2NjAxNDFhNDkwIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc1OTEzMzcwNH0.QkbZaREJq5dbIKpBGjacFA_fATpUvjpSW0fMI0GGAE0" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:16</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Pik med løgring - strukturkommissionen strikes back</title>
   <description>Sæson 2, afsnit 4.

Når man ikke kan ramme bunden hårdere, bygger vi op igen - lyder det fra manager Rasmus Bruuns eneste klient - den evigt diffuse René Fredensborg.

For sammen forsøger den determinerede radioduo at genopbygge Renés ret så pressede privatliv. Samtidig med, at der er nye live-optrædender i den nordjyske horisont, for nu skal der dælme barberes skattegæld af. På den led tager ugens episode en del drejninger.

For eksempel er Fredensborg ikke længere imod systemet som sådan, og han er i øvrigt i fuld færd med at erhverve sig et såkaldt potpas. Han er også på vej i ‘Luksusfælden’. Og overvejer at gå til tandlæge.

Og så kommer Woke-Karen på visit. Hun har haft en promiskuøs sommer og vender tilbage med det, Rasmus betegner som en 'sporty glød'. Et par spørgsmål banker på: Skal jubilæumsbogen udgives nytårsnat? Er tandlægebranchen fyldt med sorte penge? Hedder Rasmus Bruun i virkeligheden Rasmus Rasmussen? Og hvem har egentlig stjålet Fredensborg Renés identitet på facebook?

Og endelig: Hvem sender billeder af sin lort til Rasmus Bruun på en måde, hvor Rasmus ikke synes, det er helt ueffen...? Men allervigtigst: Tør René Fredensborg snart drømme? Og i så fald om hvad - helt konkret?</description>
   <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2702</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/23de1956-50f8-4951-8ebf-b35f0143468a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiMjNkZTE5NTYtNTBmOC00OTUxLThlYmYtYjM1ZjAxNDM0NjhhIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc1ODUxNDEwMn0.GqOshajgzb30gHsNgvYjaGZl2ADHL3U1PX0qHc90nkc" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>59:10</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Nose in the sky - den store debriefing</title>
   <description>Sæson 2, afsnit 3.

Manager Rasmus Bruun er på vej hjem til sin eneste klient, superkaoten René Fredensborg, da de to har aftalt et evalueringsmøde oven på premieren på Gonzo Live Show - som fandt sted sidste uge under Aarhus Festuge.

Men der er fart på Fredensborg sådan en helt almindelig torsdag. Renés far, den navnkundige Don Bjarno, hakker internetkablet over, mens han sammen med naboen Gert bygger en såkaldt renovationskjuler. Den skal imødekomme Gribskov kommunes nye, udvidede affaldsbeholdere.

Fredensborg har også travlt med at gøre sin gamle Volvo klar til syn, og defilerer derfor rundt i en Porsche Carrera, hvis han da ikke lige holder hof i Helsinge Hallerne med flaskeøl og horoskoplægning.

Spørgsmålene hober sig op i et program, som René kalder ‘indhold over form’: Må man snuppe handicappladsen, når man kører i Porsche? Er det snobbet at snobbe nedad? Holder Rasmus Bruun sporet, eller er han også i gang med et større selvrealiseringsprojekt?

Desuden besøger det umage makkerpar Den Rullende Grill i Blistrup. Desværre er ekspedienten Karen ved at få nye hofter, men de møder dog både Danmarks førende hestetræner og bassisten Mikkel Risom, som har spillet med Paul Young. Han er den eneste i Hellsinge og omegn, som genkender den ellers nok så kendte Rasmus Bruun.</description>
   <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2691</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/06fac336-6538-4b60-8406-b358014dbffd/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiMDZmYWMzMzYtNjUzOC00YjYwLTg0MDYtYjM1ODAxNGRiZmZkIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc1NzkwOTE3Mn0.3XnWFy-gidp-g_ZAWgd_BM99ZsmRsnKwcNcrtQw5nWY" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:38</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>The Circle Of Trust - Underretningen</title>
   <description>Sæson 2, afsnit 2. René Fredensborg og hans manager, den rigtige Rasmus Bruun, er på vej til verdenspremiere på det længe ventede Gonzo Live-show, som er programsat i Århus Festuge. Dog truer en indberetning/underretning, hvor René formentlig skal stå skoleret hos Gribskov kommune, fordi hans kone har anmeldt ham for at ryge for meget pot. Selv siger superkaoten, at han ikke har røget siden i forgårs, hvilket fremgår af de eksklusive optagelser fra netop liveshowet, som ugens afsnit byder på.

På vej mod smilets festlige by, opstår der atter en mulighed for at optræde live på ‘Kulturbodegaen’ på Østerbro i København, men arrangør Mikkel Ramskov - som René købte sin bremseløse Volvo af - kan dog ikke umiddelbart tilbyde et honorar. 
Kulturindustriens gratist-problemer er derfor et underliggende tema, som bliver sat i relief, da Bruun &amp; Fredensborg møder selveste Kristian Leth på Infoteria Lillebælt Syd, hvor Rasmus er nødsaget til at krydse skov og krat for at lade sin elbil - selv om det er på den forkerte side af motorvejen.

Den cykelsportsorienterede skuespiller leverer også en såkaldt ‘godverdomme’ (flamsk for ‘god damn me’), som blev klippet ud af en udsendelse på HBO Max, men altså består i Gonzo-serien. En ‘godverdomme’ er således en forbandelse, som Rasmus Bruun altså nedkalder helt eksklusivt.</description>
   <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2683</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/4ed1fdd8-49e4-46e0-bb82-b351012e5dc7/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiNGVkMWZkZDgtNDllNC00NmUwLWJiODItYjM1MTAxMmU1ZGM3Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc1NzMwNTc4NH0.QsceDFOtVaem1C5NzciDzWG4TH30gqZW8v-5cgOhaPI" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>56:00</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>En Gonzo kører etageknep</title>
   <description>Sæson 2, afsnit 1.

Det er ifølge René Fredensborg blevet tid til 'det mest eftertragtede party i hele Danmark' - nemlig Gyldendals efterårsreception. Her indtager superkaoten sin medbragte hashkage og koketterer de mange kendisser, mens forlagschefen i sin tale gør opmærksom på, at vi lever 'i en verden, hvor løgnen stoltserer rundt, og magten til at manipulere fortællingen celebreres som det højeste gode'.

Manager Rasmus Bruun befinder sig samtidig i sit trygge cykelunivers, men har lovet at køre sin eneste klient hjem fra den celebre fest. Det bliver til en noget alternativ bumletur, der byder på nye erkendelser.

Nu indrømmer Fredensborg for eksempel, at han rent faktisk tilhører kultureliten. Den døddrukne codriver har oven i købet skrevet et manus til hjemturen. Desuden insisterer han på at høre Christopher ud fra præmisen: Ville de sure, gamle anmeldere bedre kunne lide popsangeren, hvis denne ikke tilhørte perfekthedskulturen? 

Andre spørgsmål presser sig også på: Var Rasmus Bruun på Harry Potter-togt, da han var i Liverpool? Og er René Fredensborg i virkeligheden fra en anden tid?</description>
   <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2674</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/fef85f12-033d-48be-82a9-b34a01442e8a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiZmVmODVmMTItMDMzZC00OGJlLTgyYTktYjM0YTAxNDQyZThhIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc1NjcyMzA3MH0.cY4CfbqMAh9s9Bn4M6_8wZu_4bt_-lZXPXqgJdZf3xw" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>55:06</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Kendisklub for hørehæmmede - en hvid klovns bekendelser</title>
   <description>Afsnit 55.

Takket være sidste uges emotionelle kammerspil er lyttertallet nu tilbage på tidligere tiders succesfulde højder. Også fordi, at Gonzo-serien netop ikke er to hvide, midalderende mænd, der sidder i et podcaststudie og taler om sig selv. Nej, det er to hvide, midalderende mænd, der kører rundt i en gammel bil og taler om og med andre - unge kvinder, pensionister, hørehæmmede etc.

I dag mødes Bruun &amp; Fredensborg dog i studiet i Kødbyen for at drøfte ‘afviklingen af den professionelle kaot René Fredensborg’. For manager Rasmus Bruun er igen er kommet i tvivl om sin konkrete funktion: Hvilken situation skal han egentlig hjælpe med at ændre?

Det viser sig, at svaret banker på via en hemmelig høreapparats-gæst, som slår fast, at Bruun ikke behøver være en finalistisk facilitator. ‘Det vigtigste i verden lige nu er, at vi ikke har en klar retning, men at vi skal forandre os på nye måder’, siger han.

Desuden er der visit hos ‘Akavet Emma’ på Podimo. Og en samtale med Don Bjarno om mænd og deres behov for at have en funktion.  

Gæst: Axel Boisen</description>
   <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2577</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/ceab3b71-6395-45db-b529-b343014a2cd7/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiY2VhYjNiNzEtNjM5NS00NWRiLWI1MjktYjM0MzAxNGEyY2Q3Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc1NjA5NDgzMn0.-zp_X-MF4pYhgjFg6e8QAwd_qEV7gyghTgusozHuxRo" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:44</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>En Gonzo går planken ud - den overflødige mand</title>
   <description>Sæson 1, afsnit 54.

Superkaoten René Fredensborg har ikke blot travlt med at ordne hus i forbindelse med sin kommende flytning til Hellsinges rigmandskvarter, hvor en nedslidt liebhaver fra 70’erne venter med både indendørs pool, sauna og flisepest. Han sveder også over en brun sovs til farmand Don Bjarno, for familien skal have flæskesteg, som var det juleaften - desværre er der ingen sovsekulør. 

Det skaber et helt nyt hverdagsdrama i Gonzo-serien, men manager Rasmus Bruun er stærkt i tvivl om, hvorvidt man overhovedet bør sende den slags følelsesladede radiooptagelser.

Den kendte skuespiller vil hellere tale om lytterløfter og gæstelister og principperne for at indtage den røde løber. De to modsætninger er dog enige om, at i det kommende liveshow skal der tages livtag med den sårbare, anerkendelsessyge og ikke mindst overflødige mand.

Desuden møder vi for første gang algemanden Mads, søn af Tommy Trans, der i den grad sanser Hellsinge-villaens sjæl og får ‘Boogie Nights’-fornemmelser. 

Kort sagt spænder temaerne vidt i ugens Gonzo. Fra kussekontrol og køkkenrulletest til det særlige ved hullet i str. 11 bowlingkugler. Og videre til succes, social kapital og hvilken form for porno, den rigtige Rasmus Bruun støtter op om.</description>
   <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2548</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/3e164e02-d557-48e4-979a-b33c010f4dab/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiM2UxNjRlMDItZDU1Ny00OGU0LTk3OWEtYjMzYzAxMGY0ZGFiIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc1NTQ5MDExNn0.oQkHA4BK72H2pkX8PANop4M4wR04Hvg8Ua9lepiCifI" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:11</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>The Great Reset - Don Bjarno flytter ind</title>
   <description>Afsnit 53.

Så er der sikre tegn på fremdrift i den cirkulære Gonzo-serie. For René Fredensborgs navnkundige far, Don Bjarno, bor nu i Renés sauna/motionsrum, og det er faktisk første gang i dansk radiohistorie, at vi hører den i litteraturen så velbeskrevne patriark folde sig ud.

Don Bjarnos bil er brudt sammen, hvilket Renés mekaniker, Danny, tager sig af, og det endda mens, han er på ‘Tag dig sammen’-kuren. Danny har tabt sig 22 kilo og er derfor ikke længere interesseret i at bytte bremsevæske for dåsebajere, hvorfor forandringen gør et vist indtryk på René.

Alligevel bruger han mest ugen på at klatmale, købe værktøj, han allerede har, og solbade i det såkaldte loungemiljø i sin nylejede liebhaver - med SWIMMINGPOOL - mens hans manager, Rasmus Bruun, rykker for, hvor meget hans eneste klients skattegæld mon er steget det seneste år.

Bruun insisterer på andre essentielle spørgsmål: Har René fået ringet til Jan i Aalborg angående endnu et show, de ikke har skrevet endnu? Hvordan går det med det nye lyttermanisfest nu, hvor lytterflugten er alamerende høj? Skriver René på mor-bogen? Arbejder han på bruttogæstelisten til den lukkede fest? Hvem vil René holde ude, når HAN er indenfor?</description>
   <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2535</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/1e49d104-ea22-4487-a1be-b33501545a0b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiMWU0OWQxMDQtZWEyMi00NDg3LWExYmUtYjMzNTAxNTQ1YTBiIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc1NDg4NTIyMH0.JiUwNNhghgJB8yhBRWtfCn_XdWqz4an8yw_qY1m4C9c" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>51:27</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Affodret og afskidt</title>
   <description>Afsnit 52.

Sæsonen er nærmest slut. Sommeren er omtrent forbi. Vejret signalerer efterår. Og det er på høje tid, at Danmarks mest cirkulære makkerpar bryder ringen og trækker i arbejdstøjet nu, hvor der snart er gået et år med at få styr på hverdagens kaos.

Nu er der shows i kalenderen, opdateringer til to-do-listen, og - desværre - et presserende problem: Lyttertallet er halveret. Derfor kommer både r8dio-direktør Clara og SoMe-show Andreas i studiet med gode råd. Meget tyder på, at René Fredensborgs ‘indre skal i spil’ på samme måde, som man tydeligt har kunnet følge Rasmus Bruuns følelsesliv igennem de foreløbigt 52 Gonzo-udsendelser.

Andre spørgsmål dukker op til dagens evaluering: Er Rasmus Bruun for ung til at bære høreapparat? Har høreapparats-kollegaen Frank Hvam nedsat hørelse lidt på samme måde som Knud Romer påstår, han er blind? Og hvor mange kendisser bærer egentalt høreapparat?

Og endelig træder manager Bruun langt om længe i karakter med en idé, hvor Fredensborg for første gang skal sætte sit helt eget elitehold: 12 særligt udvalgte personer skal på gæstelisten til en eksklusiv middag, som René Fredensborg er vært for. Hvem er top of mind?</description>
   <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2522</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/ac9715e8-23f7-4933-aecd-b32e014d7057/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiYWM5NzE1ZTgtMjNmNy00OTMzLWFlY2QtYjMyZTAxNGQ3MDU3Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc1NDg1OTIyMH0.-TOiHEGjkaUYNytt35V7UBoSUniK-X2Ry_gsr1pPHIk" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:11</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Hyler med ulve - The American Tapes</title>
   <description>Afsnit 51.

René Fredensborg er ikke bare på ferie i Coolville, han er på en rejse ind i den amerikanske sjæl i selskab med Shiney Fufus mors mand, Mr. Ringer.
Nogle vil mene, at René har evnen at hyle med de ulve, han er i blandt.

‘The American Tapes’ er samtaler om øl, pot og prepping, mens der bliver skudt til måls med semiautomatiske sniperrifler og luftet konspirationsteorier. Coolville, Ohio er det ægte USA, mener Fredensborg, mens hans manager - den rigtige Rasmus Bruun - peger på, at en gonzo igen er kørt af sporet.

Bruun befinder sig på en ugelang venneparsferie (med børn) i det fashionable Italien, hvor han er vidne til en nærdødsoplevelse. Skal han klage til biludlejningsselskabet over nedslidte dæk? Og vil de så undlade at kræve penge for den baglygte, han har smadret?

Fredensborg siger som Trump: ‘Benægt, benægt, benægt’. For vigtigere spørgsmål presser sig på. Som for eksempel: Hvis en øl bliver taget ud af køleskabet - uden at blive drukket - mister den så smag, hvis den køles igen?

Og: Er det en god idé at aldersverificere pornokigning?

Og endelig: Må man stille en kat på middagsbordet eller ej?</description>
   <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2511</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/a02dcc69-9cc1-4923-8c52-b3270119b78d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiYTAyZGNjNjktOWNjMS00OTIzLThjNTItYjMyNzAxMTliNzhkIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc1MzY3NTYwMn0.5ErkNK4Jg1YhVrlebus8faC7NWYJu0Ba-mt_1rJR6ow" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>57:48</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Fri hash og høreapparat?</title>
   <description>Afsnit 50.

Hvorfor ender René med en kineser mellem benene, da han slår sin første streg i USA? Er det uhøfligt at sige nej til en eftermiddagspibe? Har alle en bestie - altså en bedste ven? Er det aldrig for sent at få en karriere frem for et liv? Bør Rasmus overtage Tobys tomme kummefryser?

Spørgsmålene hober sig op i dette stærkt internationale afsnit af gonzo-serien, hvor manager Rasmus Bruun først og fremmest møder op for at godkende sin eneste klients nylejede liebhaver-villa i den bedre del af Hellsinge.

Flere samtaler foregår på engelsk, da udlejeren er brite og hedder Toby. Men vi skal også en tur til USA, nærmere bestemt Coolville i Ohio, hvor The Fredensborgs er på ferie hos Shiney Fufus mors 74-årige amerikanske husbond, Mr. Ringer. Her er det lovligt at ryge skunk, og det går tiden så med i Trumpland.

Rasmus Bruun er derimod på småborgerlig venneparsferie i Italien, og de to mandige modsætninger må derfor holde den spinkle kontakt via Starlink.</description>
   <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2503</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/53a2050f-e893-46e5-b69d-b320016d7ae5/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiNTNhMjA1MGYtZTg5My00NmU1LWI2OWQtYjMyMDAxNmQ3YWU1Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc1MzA3MDc4MX0.aOAuxl8fzypBRxBjXJEXNqE9NFPlQ0NKQSPNZuhCEt0" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>52:49</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Kanon kanin</title>
   <description>Afsnit 49.

‘Flygt, Rasmus, flygt. Læg en lort og løb’, råber den rigtige Rasmus Bruun, da han sammen med sin eneste klient, superkaoten René Fredensborg, står over for at skulle improvisere en ‘talk’ om mænds tabuer.

Det er stadig fredag den 20. juni for Danmarks mest procesorienterede entertainerpar, der nu gennem tre afsnit har været på landevejen for langt om længe at nå frem til et jubilæum hos mandeterapeuten Annette Jønsson.

Her bevidner et medlem af det berømte ‘Tæskeholdet’ sågar Bruun &amp; Fredensborgs sårbarheds-show, hvilket er lidt af et tilfælde nu, hvor mødet med Casper Christensen er næste punkt på et stramt program. Kongen af komik optræder på Bremen med sit foredrag ’100 LIV PÅ 100%’, og indleder med linjen: ‘Jeg har levet det liv, du drømmer om. Det skal du ikke ønske dig’.

Men kan Casper C overhovedet genkende Rasmus Bruun, som er stærkt starstrucked? Og hvad betyder vendingen ‘alt er energi’ egentalt?</description>
   <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2493</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/6426c839-a91a-4644-9a87-b3190166f73d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiNjQyNmM4MzktYTkxYS00NjQ0LTlhODctYjMxOTAxNjZmNzNkIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc1MjQ2NTkyMH0.OKwrz5PocqbSINEGDuBaYD28vkSJk3L01BYMMaz06cs" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>46:43</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Samtaler mænd stadig ikke har</title>
   <description>Afsnit 48.

Manager Rasmus Bruun og hans eneste klient, René Fredensborg, er stadig i proces og på vej til deres første fælles jubilæums-optræden hos mandeterapeut.dk. Oplægget er at levere ‘en mandesamtale med akavet tavshed og ironiske indspark et sted halvvejs mellem alvor og satire’.

Den opgave er Danmarks mest retningsløse entertainerpar ret uenige om, hvordan man går til. Superkaoten René Fredensborg mener som sædvanlig, at den opgave skal improviseres hjem, hvorfor han er mere optaget af at sætte duftmærker omkring sit nye lejemål - en olieforurenet villa i den rige del af Hellsinge.

Den rigtige Rasmus Bruun hænger derimod stadig med humøret og er generelt stærkt uoplagt til en dag, der ellers skal ende med at møde idolet Casper Christensen. Desuden lyder det som om, at Bruun har mistet troen på Fredensborgs musikalske projekt, som ellers skal få hans enorme skattegæld ud af verden.

Spørgsmålene hober sig op: Er Renés sange tidløse? Vil han hellere feste med andre end Rasmus? Er de to omvandrende diagnoser overhovedet kurerede - som de påstår? Kan man elske visse af sine børn højere end andre? Og ikke mindst: Hvad taler mænd stadig ikke om?</description>
   <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2481</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/2cfae2f2-ccc5-42e9-b991-b312015e3512/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiMmNmYWUyZjItY2NjNS00MmU5LWI5OTEtYjMxMjAxNWUzNTEyIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc1MTg2MTEzOH0.A0HxY_y790hS54IDMKJOnquSPYSHIJfmrhfhIismFdY" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>53:01</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>New Loop - The Human Jumpstarter</title>
   <description>Afsnit 47.

Manager Rasmus Bruun sukker og jamrer. Han vil hellere blive hjemme i sin havestol, skimme Weekendavisen og se' Schweiz rundt', hvorimod hans eneste klient, superkaoten René Fredensborg, er fuldt opladet og på vej med en aktivitetsplan, hvor det umage par både skal optræde til mandeterapi-jubilæum og mødes med selveste Casper Christensen.

Og så er den mistede båndoptager langt om længe hjemme i sikkerhed, hvilket sikrer, at de sidste såkaldte 'Fartland Files' kan se dagens lys.

Det skal vise sig, at filerne gemmer på 'ulovlige' optagelser fra Artistbyen, hidtil uhørt information om et glamping-knald, der holdt naboerne vågne, og ikke mindst Rasmus Bruuns egen forklaring på, hvorfor han kom i modvind på sociale medier, da han (med et glimt i øjet) udtalte sig om autistiske børn til Se &amp; Hør.

Meget tyder på, at det efterhånden er Rasmus Bruun, den kendte kleptoman-og autismehader, der har brug for en manager. 'Just try' messer de på Heartland, hvilket også er en slags mantra for Bruun og Fredensborgs fortsatte fremdrift.</description>
   <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2421</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/0411b77e-132a-47e6-9bb0-b30b015216f0/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiMDQxMWI3N2UtMTMyYS00N2U2LTliYjAtYjMwYjAxNTIxNmYwIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc1MTI1NjMxOH0.O6f6ISdbZmP9ADCI3y57ebAnzHkLBesstOafdmgLMTs" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>58:22</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>The Fartland Files del. 1 - Kassette-og køletasketesten</title>
   <description>Afsnit 46.

Rasmus Bruun og René Fredensborg havde sig en vild, våd og varm weekend på Heartland - desværre mistede det konfuse makkerpar den radiorecorder, som selveste Gonzo-serien bliver optaget på. 

Manageren må derfor indledningsvis ringe til sin eneste klient for at sikre, at de farverige festival-optagelser ikke lander i de forkerte hænder. Dog er René Fredensborg i færd med at leje sig en olieforurenet liebhavervilla, men lover at der - før tabet af båndoptageren - blev overført tilstrækkeligt med dokumentation til, at dette afsnit kan blive alletiders succesudsendelse.

For Rasmus Bruun optrådte for første gang som professionel kok med håndrygskaviar og elg-vodka i et nærmest religiøst setup i Guds frie natur. Her trådte parrets personlige assistent ved navn Woke-Karen også i karakter og satte tiltrængte ord på medie- og kulturelitens asymmetriske hierarki. 
For alt handler dybest set om ros og anerkendelse. Og om at sno sig til fordele, som i Fredensborgs såkaldte køletasketest. Og hvem ved - måske gemmer der sig et gigahit af en løsning på et over 30 år gammelt kassettebånd?</description>
   <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2407</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/4a9bc3f4-28cc-490e-81c9-b30401673114/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiNGE5YmMzZjQtMjhjYy00OTBlLTgxYzktYjMwNDAxNjczMTE0Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc1MDY1MTUwMH0.acOy5HVTP_Dx1YyDB41UwkKpkqAgIe4Mjt5clDB7tfc" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>53:05</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>De tusind løse ender</title>
   <description>Afsnit 45.

Den nu 53-årige René Fredensborg må selv fejre sin fødselsdag, da det skal vise sig, at manager og omsorgsperson Rasmus Bruun har glemt sin eneste klient. Dog mødes det ustabile makkerpar til et opsamlingsheat i Bruuns have og atriumgård, hvor de har i sinde at gribe alle sæsonens løse bolde - inden, der går agurketid i Gonzo-serien.

Gamle spørgsmål dukker op i stakken med løse ender. For eksempel om, hvorvidt Fredensborg stadig lader sit manglende selvværd gå ud over andre. Og hvornår livets visdom egentlig indtræder? Og hvor står de to modsætninger egentlig i forholdet mellem liv og karriere? Bør der indføres et aktivitetsstop til Rasmus Bruun? Og er det tiden til, at René Fredensborg springer ud - som musiker?
For et kæmpe hit af en eller anden art skal skabes, da finansiel kaos atter truer. Det viser sig, at et 14 år gammelt kviklån banker på med 19,8 procent i strafrente pr. år. Fredensborg har dog måske en løsning gemt på gamle kassettebånd.</description>
   <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2395</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/08b92040-52f5-4723-b19b-b2fd016140b7/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiMDhiOTIwNDAtNTJmNS00NzIzLWIxOWItYjJmZDAxNjE0MGI3Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc1MDA0NjY3MX0.pFEQN1B8Rk7m-oQFXbQ5uXR539OmBiO7xADCPADbWbg" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>55:59</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Flugtkomplekset</title>
   <description>Afsnit 44. 

Optagelserne fra forrige fredags store baråbning er endelig blevet redigeret og skåret ned til under den time, som er maksimal 'attention span' for en moderne radioserie-lytter.

Meget går galt til Bruun &amp; Fredensborgs første barshow - de skulle for eksempel have været bartendere, men det tillod de ægte bartendere ikke. Alternativt kunne de to entertainere have forberedt et radioprogram, men ud fra mantraet 'intet planlagt, alt kan ske' måtte det briste eller bære over for de mange lyttere, der fyldte godt op på bodegaen.   

Manager Rasmus Bruun har dog en gæst i baghånden ved navn Kristoffer 'Klunketid' Lind, som vælger at læse op fra en uudgivet roman, der handler om radio24syvs undergang - og dermed René Fredensborgs værste sider. Det bringer kaos-journalisten i forlegenhed, hvorfor han bryder det berømte lytterløfte. Hovedpersonen himself udvandrer simpelthen. 

Til gengæld er der sikret en optagelse af det unikke møde mellem fanklubformand, Jacob Svendgaard, og Anti Social Media-trommeslageren Emil Vissing, der i tråd med Gonzo-serien handler om at få vores forskellige virkeligheder til at ræsonnere hos hinanden.</description>
   <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2382</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/15693b25-fb93-4bfa-a52b-b2f300d051dc/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiMTU2OTNiMjUtZmI5My00YmZhLWE1MmItYjJmMzAwZDA1MWRjIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0OTQ0MTg5OH0.0queS_VVfGUCkoMGA6DljfNgBXnBxswcFn_R8k0KZqw" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>58:43</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Gigt, strik og høreapparat?</title>
   <description>Afsnit 43.

Ugen op til den store bar-åbning går med at drøne rundt i jydelandet og tale i telefon. For Ekstra Bladets stærkt ustabile sprællemand, René Fredensborg, tager en tur til Viborg for at ende i Kvickly i Ry, hvor man har fået sig Danmarks første såkaldte Tryg-kasse.

Fredensborgs manager, den rigtig travle Rasmus Bruun, er derimod dybt fokuseret på dommedag og spiser desuden antiinflamatorisk. Mens de to nyslåede bodega-medejere forsøger at planlægge fredagens fan-festivitas, dukker alarmerende spørgsmål op: Har Rasmus gigt i sin finger? Og har han virkelig brug for høreapparat? Og hvad siger Shiney Fufu egentlig til, at det er HENDE, der bliver medejer af en bar?

Desuden indeholder programmet en kort samtale med Annika Leonora Strik, der er en del af konceptet 'Strik dig fri', og som har sagt ja til at designe et særligt Gonzo-halstørklæde. Hun slår fast, at det er meget maskulint at strikke.

Med andre ord, så er ugens Gonzo en helt unik optakt til smalltalk-duoens første bodegashow.</description>
   <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2369</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/6b57b329-2e1b-4da3-809a-b2ef014950d3/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiNmI1N2IzMjktMmUxYi00ZGEzLTgwOWEtYjJlZjAxNDk1MGQzIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0ODgzNzE3OH0.-bC8XNSxVlC8LHnnBctNnX8mdVUNB9CDsFFWcPFyuhE" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>47:06</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Gaggelakgift - vi lytter og vi dømmer ikke!</title>
   <description>Afsnit 42.

Der bliver skrevet radiofonisk historie i dette afsnit af den tilsyneladende uendelige reflektionsrejse, som makkerparret Bruun &amp; Fredensborg har begivet sig ud på.

‘We listen and we don’t judge, siger parrets PA - kaldet Wokey Dokey-Karen - om de smalltalk-strukturer og normer, vi alle er underlagt i samfundet. Derudover skal superkaoten René Fredensborg også langt om længe indse, at han er penge værd, siger manageren, den rigtig travle Rasmus Bruun, til sin eneste klient. Selv vil Bruun ikke sælge sit ansigt for under 149 kroner.

Meget skal gå op for at processen for alvor falder på plads: Folkemødet og fine dining på Heartland-festivalen. Nyhedstragten og kritiksandwichen. En Audi skal afleveres, et opsamlingsværk skal i trykken. Og pludselig ringer Radio4 for at få skævhedstips, ligesom en gammel kending af programmet ser en chance for at ‘samfundskritik på hjul’ kan blive en stor succes på YouTube.

Men først og fremmest skal vi have det længe ventede interview med psykolog Andreas Nikolajsen, der har skrevet en PhD om brudte relationer. Og så redder selveste SoMe en dag, der ender med at pege på, at Fredensborgs længe ventede bog om sin mor - og nærværende radioserie - måske er et forsoningsmæssigt selvmål.</description>
   <pubDate>Mon, 26 May 2025 04:14:28 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2329</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/99ca561e-0e74-4fcf-bae7-b2e900426c0d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiOTljYTU2MWUtMGU3NC00ZmNmLWJhZTctYjJlOTAwNDI2YzBkIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0ODIzMjkzMH0.C8QAR0TKrrEkqwodk0ggLNXCzkMVS8-nQd3ssEWRLg4" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:19:49</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>En Gonzo spørger: Hvad ville Bodil have gjort?</title>
   <description>Afsnit 41.

En forkølet manager har en høne at plukke med sin eneste klient. For hvad skete der med det såkaldte lytterløfte, som Rasmus Bruun før har mindet René Fredensborg om vigtigheden af.

En kaot-journalist vil hellere se fremad. Mod to franske hotdogs, mod et muligt nyt liveshow i Aalborg - mod alt det, der ikke er alt for forpligtigende. Lige nu.

Hvorimod Bruun forsøger at holde fast i de centrale spørgsmål: Er det en god idé at få en bar, når man er så glad for at beruse sig? Er den filippinske farm overhovedet et seriøst projekt? Og hvad med konceptet ‘Klik mig i røven’ - ramte den idé helt ved siden af?

Det kræver et par opkald, før de to createurs holder op med at snakke forbi hinanden og i stedet kan fokusere på fremtiden. Gerne i form af stripperstang, ‘skål hjem-samtaler’ og andre idéer til indvielsen af Høkeren på Skelbækgade 40 fredag d. 30 maj. kl. 13.00.

Du er velkommen!</description>
   <pubDate>Mon, 19 May 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2272</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/0b97038a-153e-4e22-969a-b2e101528670/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiMGI5NzAzOGEtMTUzZS00ZTIyLTk2OWEtYjJlMTAxNTI4NjcwIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0NzkyNTE2MH0.yMIYuQdCj8pT3a66QUNdBtB2lN8p3WxXBTIF2aoTydc" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:18:08</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>En Gonzo siger: Klik mig i røven!</title>
   <description>Afsnit 40. Superkaoten René Fredensborg har langt om længe fået sig et par sko på, og der er derfor ekstra fart på her i program nr. 40, som tematisk kredser om adfærdsregulering og behovet for yderligere eftertanke. 

Rasmus Bruun har nemlig fået en ny idé på sin eneste klients vegne. Konceptet hedder ‘Klik mig i røven’, og består af analoge anmeldelser, som eventuelt interesserede kan få sendt med brevpost. For at efterprøve ideen, må de to krigsfilms-connaisseurs en tur i biffen og se den aktuelle ‘Warfare’, som René Fredensborg netop ikke fik lov at anmelde for Ekstra Bladet.

Sådan er det, når de unge kvinder får magten i medieverdenen, mener Fredensborg. Og det ender da også med et møde på chefredaktør Knud Brixs kontor, hvor avisens kulturkommentator pludselig må stå skoleret. For skriver han sine artikler i skæv tilstand - eller hvad?  

Hvad værre er: Ekstra Bladet har også fået sig en helt ny adfærdspolitik, som automatisk stiller spørgsmålet: Bør René Fredensborg arbejde hjemmefra? Og hvad så med den centrale parkeringsplads, han har drømt om i årevis?

Til det kan en Gonzo kun sige: Klik mig i røven!</description>
   <pubDate>Mon, 12 May 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2260</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/c6744175-937a-4080-a7d1-b2da01592825/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiYzY3NDQxNzUtOTM3YS00MDgwLWE3ZDEtYjJkYTAxNTkyODI1Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0NzAyMjk5MX0.JMeBlDxgneIIC6sXyq66OJAvuQB6uGkpaqZAqw2hadU" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:16:07</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>For meget og for lidt</title>
   <description>Afsnit 39.

René Fredensborg har skrivekuller, og Rasmus Bruun er faret vild i en togbus. Men som i alle eventyr har de to starutter tre forsøg til at få afklaret kommunikationen omkring, hvad der skal vise sig at blive et skelsættende møde med en mangemillionær.

For Bruun er egentlig optaget af at planlægge en Beatles-vandretur i Liverpool, mens Fredensborg føler sig overset af det, han kalder en utro elsker, der konsekvent vender tilbage til tidligere parforhold. For hvornår er der tid til selve Gonzo-serien?

Nye spørgsmål presser sig på. Er det mon Weekendavisens kvindelige kulturkommentator, der engang fyrede René, som skal skrive prologen til hans store opsamlingsværk? Nu med arbejdstitlen 'Disse artikler mig fik fyret'.

Og hvad med investoren, der om natten hedder Felix? De må på bodega allerede om formiddagen. For hvis Bruun &amp; Fredensborg investerer tid i genåbningen af et legendarisk Vesterbro-værtshus, ja, så vil denne Felix - måske - investere penge i 'Min filippinske farm'.</description>
   <pubDate>Mon, 05 May 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2247</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/59c34d80-2bf8-426e-9459-b2d3014eed42/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiNTljMzRkODAtMmJmOC00MjZlLTk0NTktYjJkMzAxNGVlZDQyIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0NjQxODExNn0.WIbxV62jvwf_rk9-Lqa_N-LdAFMgvqIEw3tAesCPvHE" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:05:28</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Vreden skal forfines?</title>
   <description>Afsnit 38.

Danmarks måske mest særligt sensitive entertainerpar tager sig en hurtig Drive'N' Talk nu, hvor de sædvanlige afstikkere er fuldt ud legitimeret af førende terapeuter. For det går lige ud og på skinner med Gonzo-serien nu med hele to forskellige bøger fra superkaoten René Fredensborgs hånd - morbogen 'Paria' og det journalistiske jubilæumsværk 'De værste af det bedste'. 

Men der venter jo et debutshow i Aarhus under arbejdstitlen 'Morsom morskab', hvor planen er at indlede med klassisk standup. Desuden har manager Rasmus Bruun omsider fået en skudsikker idé ved navn 'Min filippinske farm', der muligvis kan sende hans eneste klient til de varme lande i mindst et års tid, måske to.    

De to innovative medietyper ringer både til PA-Karen og Shiney Fufu for at få verificeret fremdriften, men vi skal også lige forbi temaer såsom selleri, lommetørklæder, hjertemuslinger, deodoranter og tatoveringer. Plus pedalkrafts-klimasvin, dykænder, mandetæer, kattepoter, kontekst, substans, dryp, ryst og ChatTpG.</description>
   <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2208</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/6a9262df-7fd6-4bb6-9e96-b2cc014cd656/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiNmE5MjYyZGYtN2ZkNi00YmI2LTllOTYtYjJjYzAxNGNkNjU2Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0NTgxMzE3NH0.IQq3fzYlntPZE9FZX9tp_NLVKwGxPFIhl7BWBJaiZ68" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:52</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>En gonzo siger tak for forstyrrelsen</title>
   <description>Afsnit 37.

Kaosjournalisten René Fredensborg er endelig gået i gang med at skrive opfølgeren til den moderate succesroman ’Sjuft’, da manager Rasmus Bruun banker på døren med endnu en terapeutisk timeout.

For skyldes det manglende fokus de gentagne forstyrrelser og de utallige afstikkere måske makkerparrets alt for åbne sanseapparat? Bruun har medbragt sin ven, ergoteraupeuten Thomas Buhl-Wiggers, der er klar med et omfattende spørgeskema, der skal fastlægge en såkaldt sensorisk sanseprofil.

For hvem er mest særligt sensitiv? Hvem er ‘undvigeren’ og ‘skærmeren’? Hvem har en lav neurologisk tærskelværdi? Og hvem bruger gerne andre til at fastholde sit eget fokus? Ved hjælp af ‘sansernes lydmixer’ tyder meget på, at Danmarks længste selvudviklings-serie langt om længe er på rette spor.</description>
   <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2197</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/0ae1bd50-3e92-4a27-b275-b2c50163114d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiMGFlMWJkNTAtM2U5Mi00YTI3LWIyNzUtYjJjNTAxNjMxMTRkIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0NTIwODU1OX0.i5tq1hhlAj7ytZP8_Z4hj0n9jl-4fD4p2YES7jBQJCg" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:52</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>En Gonzo i bremsesporet - 4-punktsplanen</title>
   <description>Afsnit 36.

Vi er tilbage på Bernstoffsvej, hvor René Fredensborg fadede ud hos mandeterapeut Annette Jønsson. Danmarks måske mest ufokuserede makkerpar er stadig til 'proceskonsulent', hvor KANO-modellen måske/måske ikke er på dybt vand i selskab med manager Rasmus Bruuns 4-punktsplan for den fortsatte fremdrift i René Fredensborgs liv OG karriere - og ikke mindst radioserien herom.

Men bør manager Rasmus Bruun følge GPS'en eller lytte lidt til sin eneste klient, når de sammen skal videre ud i liv og samvær? Og er der virkelig en lytter, der har klaget over, at en 'Gonzo skifter spor' er kørt af sporet? Og hvorfor skal lytterne nu udsættes for, at René synger lange seranader på lejrbålsguitar for at spare på KODA-afgiften?

Derudover har Rasmus Bruun 'det rigtig, rigtig godt nu’, for Gonzo har aldrig været mere på sporet. Det ved Rasmus, for selv på fridage går han i haven for at grave i sit hul, fordi han har en plan om senere at fylde mening i det.</description>
   <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2187</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/41fbf7e8-550d-44e1-8106-b2be0145df90/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiNDFmYmY3ZTgtNTUwZC00NGUxLTgxMDYtYjJiZTAxNDVkZjkwIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0NDYwMzYwM30.L3vAnluRexRulcTHBLBqi22hu5BWycASiBSA76S7tb4" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>53:21</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>En Gonzo til proceskonsulent - KANO-modellen</title>
   <description>Afsnit 35.

Der er ingen tid at spilde. Manager Rasmus Bruun og hans eneste klient, kaosjournalisten René Fredensborg, har travlt med at komme til parterapi i Hellerup. For psykologen Pernille har haft ringet til Rasmus, da hun mener, at Renés tendens til 'undvigelse og afledning' kræver en ekstraordinær indsats.

Men hvor skal Danmarks mest diffuse duo egentlig hen? Frem eller tilbage - eller ud på nye svinkeærinder?

Rasmus graver et hul i sin have og forsøger at fylde det med mening, men virker samtidig stresset over de mange tv-forpligtigelser. René tilbyder tabloid medietræning, mens de suser til session med mandeterapeut Annette Jønsson og hendes Jack Russell-hund, Carlo.

Carlo holder et skarpt øje med, at de to patienter bliver siddende lår mod lår i sofaen, mens de bliver indført i den såkaldte KANO-model og balancen mellem hjerne og kerne. Tilbage står spørgsmålet: Hører René Fredensborg overhovedet efter?</description>
   <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2174</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/d39b7072-d1c0-4ef7-8bb4-b2b701287957/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiZDM5YjcwNzItZDFjMC00ZWY3LThiYjQtYjJiNzAxMjg3OTU3Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0Mzk5ODgzMH0.qL9Yzs3_L20YC_4HWiHqtKoxShcJ62Yu6zh5bl36BTQ" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>58:52</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>En Gonzos første job - politisk parterapi</title>
   <description>Afsnit 34.

En spændende ny opgave venter. Det er lykkes superkaoten René Fredensborg at lande en opgave som moderator i magtens centrum, nemlig politisk parterapi på selveste Christiansborg. Dog er manager Rasmus Bruun utryg ved, at hans eneste klient møder totalt uforberedt op.

Uret tikker, mens Fredensborg får tiden til at gå med bagagerumssalg af sin moderate succesroman 'Sjuft'. Desuden forsøger han at køre sig selv i stilling til en debat om vare-racisme på Radio IIII. Og så skal vi også igennem en længere samtale med Renés ældste søn, Emil, der - spoiler alert - afslører vinderen af 'Paradise Hotel'.

Utroligt nok, er der også et helt tilfældigt møde med folkene bag 'Bernsteins cigaretetui', der ender i en dybere drøftelse af skattetekniske fiduser og kommer med det såkaldte 'Kristian Leth-tip'. Men først og fremmest skal René Fredensborg optræde som professionel parterapeut og bevise, at der er andet end varm luft i denne første prøveballon af et betalt job.</description>
   <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2163</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/bb1dc64d-91f0-453f-aa2f-b2b001562e12/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiYmIxZGM2NGQtOTFmMC00NTNmLWFhMmYtYjJiMDAxNTYyZTEyIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0MzM5NDAzOX0.TzPXqGqTaGWAygCh2zTH-CXWTFzBI6lq7OnLPI7KsUE" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>57:35</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>En Gonzo i Jylland - den sidste bøvs</title>
   <description>Afsnit 33.

Vi bringer en advarsel til eventuelt misofoniske ører: Netop som René Fredensborg igen har fået energien op at køre på entertainerduoens bumlede jydetrip, så kaster han op hele fire gange på gågaden i Kolding.

Det er psykosomatisk, mener han. For manager Rasmus Bruun insisterer på, at der ingen vej er udenom om den aftalte destination - mødet med Renés mor. Først skal den hjemvendte søn dog lære kunsten at slynge et vinglas på Koldings allerbedste restaurant. Det handler om at åbne sine sanser.

Og så går turen ellers til 6580 Vamdrup, hvor mor som altid står i køkkenet. De kan se hende fra bilen, men vil hun åbne døren og tilgive sit afkom for hans måde at kommunikere på?</description>
   <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2147</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/e709e626-f509-448f-878f-b2a90165da99/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiZTcwOWU2MjYtZjUwOS00NDhmLTg3OGYtYjJhOTAxNjVkYTk5Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0Mjc5Mjk0OH0.bF1KlKdnPBfZTdWYza-lCZLIAaLEKF4PAh0yhdUoEmY" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>58:45</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>En Gonzo i Jylland - synkronistisk magi?</title>
   <description>Afsnit 32.

Det nærmer sig breaking news: Danmarks mest komplekse entertainerduo scorer langt om længe et job, og kontraktforhandlingerne bliver endda optaget på bånd. Men hvem har fat i den lange ende? Og er den gode Rasmus Bruun virkelig ved at give op på sin rolle som manager for kaoten René Fredensborg, eller skal han bare lige have, så hatten passer?  

Vi skal op og ned af arrogancestigen, rundt om rygepolitiken og ind i den synkronistiske magi, da Rasmus Bruuns gamle ven, Troels, pludselig ringer med et budskab, der hæver Gonzo-serien til nye højder. Det handler om at slukke hjernen og forstå, at vi er som fisk, der ikke kan se det vand, vi svømmer i.</description>
   <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2121</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/26ca7e64-253e-4db4-aa04-b2a2016341a2/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiMjZjYTdlNjQtMjUzZS00ZGI0LWFhMDQtYjJhMjAxNjM0MWEyIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0MjE4ODAwN30.yxtOzZKBHXijTN2wgAAaUdevd6P9LPyyKEGVRsGAMVg" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>59:47</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>En Gonzo i Jylland - ånd plus tid?</title>
   <description>Afsnit 31.

Endelig sker det: Danmarks mest kaotiske entertainerduo besøger visesangernes danske Gandalf, Allan Olsen, for at spørge til balancen mellem liv og karriere. Et tema, som Olsen kalder noget ‘betændt sludder’, mens han serverer en flaskefuld Fernet Branca og lader UNDERBEVIDSTHEDEN sætte dagsordenen.

Rasmus Bruun har medbragt en naturvin, som han selv får lov at drikke, mens René Fredensborg går ombord i de bajere, som Allan Olsens søn, billedkunstneren Marco Blix, har lagt på køl i sit atelier. Det er her, det længe planlagte topmøde finder sted. Samtalen varede tre timer, men er redigeret ned til en times highlights.

For hvad er prisen for at gå ind i showbizz? Er alt en drift? Kan kunst forceres frem? Hvorfor er der behov for alkohol? Hvorfor skal noget helst fucke op? Hvordan gør man sig fri af gentagelser? Hvad er fiktion, og hvad er virkelighed?

Spørgsmålene står i kø, mens Allan Olsen slår fast, at alt er ‘tid plus ånd’. For selv om sandet i timeglasset løber af sted med os alle, så handler det hele måske IKKE om at sætte et aftryk. Men hvad handler det så om?</description>
   <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2113</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/59de2829-dedc-4f0e-9b06-b29b0154b149/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiNTlkZTI4MjktZGVkYy00ZjBlLTliMDYtYjI5YjAxNTRiMTQ5Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0MTU4MzI2OH0.GNdu9KYoR1NyleNgIP2SZYPLNgKwBIeWdOEhug2JjMA" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:50</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>En Gonzo i Jylland - den århusianske mumletur</title>
   <description>Afsnit 30.

Så er Danmarks mest uforløste entertainerduo endelig kommet på landevejen, hvor de i løbet af fire særafsnit agter at runde både Århus og Vamdrup.

Der er meget på to do-listen. Allerførst skal Fredensborg dog sikre popstjernen Mumles autograf på Shiney Fufus hjemmelavede perlebroderi, hvilket er den deal, den berygtede Gonzo-journalist har indgået med sin filippinske kone for overhovedet at få lov til at tage på turné i Jylland.

Dernæst er det langt om længe tid til at få taget et par skarpe presse- og plakatfotos hos Rune Slettemeås (udtales mæ-ås,) hvorefter turen går til de danske troubadourers svar på Gandalf - Allan Olsen.

Men før Bruun &amp; Fredensborg når så langt, står det hurtigt fast, at det ikke altid er destinationen, men turen derhen, det hele handler om. For eksempel skal vi lige forbi temaer såsom cykelfanatisme, blød maskulinitet og ikke mindst Danmarks nye pigebande - ‘de superseje stalkerveninder’.</description>
   <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2054</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/0ca5bcfb-9caf-4b8c-8ed5-b29401660b04/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiMGNhNWJjZmItOWNhZi00YjhjLThlZDUtYjI5NDAxNjYwYjA0Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0MDk3ODg5NX0.ER844Mr53Y8bYd3cxJBjNGbduJWGHS-ihPRVBMN_TQo" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:23</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>En Gonzo finder selv ud - den nødvendige dobbeltmoral</title>
   <description>Afsnit 29.

Danmarks mindst bookede entertainerduo har fået nok af afslag og afvisninger. Manager Rasmus Bruun og hans eneste klient, kaosjournalisten René Fredensborg, vender derfor nu energien og satser på at komme ud af showbizz, ikke ind. 

Dog er der et gennembrud i forhold til udgivelsen af opsamlingsværket 'Greatest Gonzi'. Desuden er ‘fængselsmedister’-historien langt om længe på forsiden, hvilket bliver fejret med billig medisterpølse fra Coop og nye positive takter fra Rasmus Bruun. For den travle tv-koncept-sælger har til alles overraskelse fået en henvendelse på noget Gonzo-fjernsyn. Men er det overhovedet en mulighed at broadcaste den slags?

René Fredensborg er også klar med første scene fra sin nye tv-serie med arbejdstitlen ‘Komikeren, der ikke kunne få sin kone til at grine’. Han inviterer Rasmus Bruun med på idéen, men den kalenderafhængige manager virker mere optaget af at genarrangere ugens store Aarhus-tur. Den inkluderer nu også en autograf på den såkaldte Mumlepude.</description>
   <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2047</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/ba21d062-c767-4928-9d3a-b28d015fead7/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiYmEyMWQwNjItYzc2Ny00OTI4LTlkM2EtYjI4ZDAxNWZlYWQ3Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0MDM3MzU5NX0.pFIP_qNCdKwxol3p2S4nVC5A8_qSEhoh7bqeSNsBULc" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>54:33</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>En Gonzo slukker aldrig</title>
   <description>Afsnit 28.

Forårets jydeturné med arbejdstitlen ‘En Gonzo rydder op i provinsen’ er aflyst - af arrangørerne.

Hvilket rejser spørgsmålene: Er René Fredensborg overhovedet til showbizz? Og kan Rasmus Bruun sin kalendergymnastik? Og handler afvisningen i virkeligheden om, at det hele er for københavner-agtigt? (total useriøs beskyldning fra typisk jyde!)         

Det desavouerede makkerpar måtte også aflyse sidste uges ellers minutiøst planlagte Århus-visit, da Rasmus lå med omgangssyge. Ja, selv Taj Mahal Booking takker nu nej.

Rasmus Bruun er ikke vant til afvisninger, og derfor er selvværdet lavt og energien uhørt slap. Men dog ikke værre end, at den travle manager lancerer et lektiecafé-koncept til Dyrepikken, som dog er midt i at fejre sin svigermors begravelse. Derfor få vi i stedet en slags nekrolog over Britha, før de skal feste på Dødsruten i Hvidovre.        

Derudover er der Crazy Far-nyt om Don Bjarno. Og Andreas Odbjerg vs. Heino Hansen.</description>
   <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2039</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/3faed571-29b7-4f1c-b301-b2860127796f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiM2ZhZWQ1NzEtMjliNy00ZjFjLWIzMDEtYjI4NjAxMjc3OTZmIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczOTc2ODkwNn0._Vz3btnCUYCOiOLWk3BqFpW_0JVyLQJs__nSRybEnlU" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:22</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>En gonzo går woke</title>
   <description>Afsnit 27.

Efter manager Rasmus Bruuns angstanfald føler hans eneste klient, René Fredensborg, at de nu er et ligeværdigt par, som er klar til sammen at gå woke.

Den nye PA (personal assistent,) Karen, starter med at afstemme reglerne i den verdensorden, hvor generationerne Z, Y og X på skift krænker hinanden.

Det er vi meget bevidste om i Gonzo-serien, mens vi forsøger at finde svar i bunken af spørgsmål:

Er det en god idé at selvudgive en bog med best of-artikler af René Fredensborg - i sexpositivismens navn?

Hvilket særligt kærlighedssprog mødte Rasmus Bruun under Robert-festen?

Er René det journalistiske svar på ‘Take the Money and Run’-værket?        

Hedder det queer, bøsse eller homo?

Bliver Rasmus Bruun tvunget tilbage til privatbilismen?

Hvad betyder bipoc?

Hvor skrækkelige er almindelige mennesker?

Og hvorfor har René Fredensborg været tvunget til at åbne et nyt firma ved navn Fufu Management?</description>
   <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1996</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/4fe366a7-4d5b-461f-a23b-b27f013384b8/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiNGZlMzY2YTctNGQ1Yi00NjFmLWEyM2ItYjI3ZjAxMzM4NGI4Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczOTE2Mzk2NX0.23OyQExKO8UD-BjD9aWCQFsPmeEoAJnMepudZ9b6UUw" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:03:22</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>KOMBARDO! - En Gonzo ser den blinde vinkel</title>
   <description>Afsnit 26.

Rasmus Bruun og René Fredensborg må bytte roller i dagens afsnit. For det skal vise sig, at Rasmus døjer med et angstaffald og møder verden gennem et særligt filter, der gør, at René må træde i karakter både som manager og omsorgsperson. René må med hjem til Jylland.

Bruuns alarmsystem er på overarbejde, og han er således bange for, hvad Molslinjens berygtede ‘Kombardo’-sang vil gøre ved ham, mens Fredensborg mere er optaget af, hvordan han selv har følt sig udenfor. Det hårdt plagede makkerpar har dog heldigvis haft Renés tidligere kollega Michael Jeppesen i studiet.

Nu er han chefstrateg i sit eget kreative bureau ved navn MUST, og i denne særudsendelse deler Jeppesen ud af sin velfunderede dømmekraft og giver Fredensborg et meget konkret karriereråd.

Imens går Rasmus Bruun altså fra storhedsvanvid til mindreværd på en dag, mens René Fredensborg beslutter at kæmpe sig ud af indenfor/udenfor-problematikken. Det store spørgsmål er: Kan Fredensborg sælge (ud) en onsdag aften på Fjerritslev Bibliotek?

Gæst: Michael Jeppesen</description>
   <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1989</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/60cfb061-0e72-48dc-9dea-b2790151b6aa/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiNjBjZmIwNjEtMGU3Mi00OGRjLTlkZWEtYjI3OTAxNTFiNmFhIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczODY0NTYxOX0.R-WGKUh5WUOXTYzcR4xGwmBg5rKETdJ_Pc-yoNMD1KM" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>56:43</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>The Gonzo Masterclass - fri anarki?</title>
   <description>Afsnit 25.

Vi følger de 'to små optagemus', Rasmus Bruun og René Fredensborg, på vej mod endnu et spændende morgenkaffemøde i det 2025, der ser ud til at blive et år med fuld fart på.

For Bruun Management har sikret en slags jobsamtale med ingen ringere end Mads Brügger, chefredaktør på Frihedsbrevet. Idéen er, at René Fredensborg hver uge skal udsende nyhedsbrevet 'Fri Anarki'.

Fredensborg har dog visse forbehold over for uniformeringen på netop Brüggers 'kulturelitesladderpamflet', omend et forslag fra redaktionen om en 'psykedelisk bumletur' mildner kaosjournalistens sind. Brügger viser sig dog at have sin helt egen agenda - da han endelig dukker op. Det er åbenbart tid til en længere lektion i, hvad det betyder at være Gonzo.

Få også svar på hvem, der er Danmarks eneste Gonzo. Og hvem, der er Danmarks dårligste Gonzo. Det tager sin tid, men heldigvis viser det sig, at der til sidst venter et magisk møde på vej ud af Frihedsbrevets port.</description>
   <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1986</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/8c026e08-8ee1-4e4f-929d-b278012b204a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiOGMwMjZlMDgtOGVlMS00ZTRmLTkyOWQtYjI3ODAxMmIyMDRhIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczODU1OTMzOH0.na7tJ7x1641c7MERnbxW5kRd5wny8ULRF-V5D3whaLY" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:16:30</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Helingens paradoks - lang udredning af en kaot</title>
   <description>Afsnit 24.

Vi skal advare om både pølsesnak og dressingracisme i dette eksklusivt lange program.

For mens manager Rasmus Bruun og hans eneste klient - kaosjournalisten René Fredensborg - venter på at blive udredt af en specialpsykolog i voksenpsykiatri, er det også tid til det svære opkald til Nr. Nebel Brugs angående den 109 kroner dyre fængselsmedister.

Andre spørgsmål presser sig også på. Forstår lytterne, at de er udsat for sin egen ananas i egen juice? Er Rasmus Bruun kommet så tæt på René Fredensborg, at han ikke længere kan gennemskue, om han bliver løbet om hjørner med?

Heldigvis kan specialpsykologen hjælpe med at evaluere parrets dynamik og i det hele taget mentalisere stormfulde relationer. Det skal hurtigt vise sig, at René kommer med såkaldte forandringsudsagn i en samtale, der ikke indeholder nogen kvikløsninger. 

Vi skal forbi den 8. dødssynd og rette op på selvforholdet, træne det blide blik og tale om afhængighedssyndromer, misbrugsmønstre og dobbeltskam. Det handler om at få lavet et godt blandingsbatteri om den varme og den kolde hane, om det tempererede, det nuancerede og det adækvate.

Gæst: Rasmus Revsbech</description>
   <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1979</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/c73d14ea-15c1-4235-9a44-b2710162576c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiYzczZDE0ZWEtMTVjMS00MjM1LTlhNDQtYjI3MTAxNjI1NzZjIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczNzk1NDUxMX0.1E2_chSnFDqEhxK1UkCvlV-jARXbQQ_52Nk0YVQP77A" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:53:25</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Forævlingens kunst</title>
   <description>Afsnit 23. Forfatter René Fredensborg og manager Rasmus Bruun har langt om længe fået fremprovokeret et møde med Gyldendals forlagschef, Simon Pasternak.

Dog viser det sig, at Pasternak måske er allermest begejstret for et prøvekapitel, som Bruun personligt har sendt til forlaget, da også han drømmer om at blive romanforfatter.

Spørgsmålet om, hvem der egentlig ghoster hvem, får en ny dimension.

Men først skal en famlende nervøs Fredensborg læse sin tekst højt på forlagschefens kontor. En tekst, han godt kan mærke mangler litterære kvaliteter, og derfor ender med at få stemplet: Forævling.

Måske er det på tide, at forfatteren René Fredensborg skruer ned for sin ‘maksimalisme’ og mere underfortæller end overfortolker. Måske skal han slukke for sit evige kommentarspor og kravle tilbage i sin mor for at give plads til hendes historie. Måske skal opfølgeren til Sjuft være, at René skriver fra et kvindeligt perspektiv.

René Fredensborg må i tænkeboks, mens Rasmus Bruun ser ud til at få stor succes med alle sine koncepter her i 2025. Meget tyder således på, at det er Rasmus, der lander en kontrakt med både DR og Gyldendal, mens hans eneste klient altså befinder sig i et velkendt vakuum.</description>
   <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1927</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/6e99201c-e366-483a-82c5-b26a014ea655/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiNmU5OTIwMWMtZTM2Ni00ODNhLTgyYzUtYjI2YTAxNGVhNjU1Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczNzM0OTU5Nn0.n0Tcl6f3tMJ28IEOPJz27XuPZl-U-vz5CmyqI_lCqSI" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:01:03</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>En gonzo rydder op - det omvendte stop</title>
   <description>Afsnit 22. 

Sodavand, energidrink? 
Vi skriver i den grad 2025: René Fredensborg vælger at møde før tid og teste den nyligt Robert-nominerede Rasmus Bruuns skuespillerevner ved at lade som om, han gemmer sig bag et gardin i studiet. Der bliver således endelig taget hul på Den Store To Do-liste, og allerøverst står der ‘Fart på 2025’.

En bihuletændelse har for eksempel fået bugt med Fredensborgs skriveblokade, hvorfor Gonzo-serien langt om længe er helt på sporet med et såkaldt ‘omvendt stop’. Slut med agurkesalat i danseskoen og skænderier med koner og ekskoner. Bruun har derimod hovedet oppe i Århus og må træne en meget kort replik i en åbenbart tophemmelig scene, som den berømte skuespiller skal indspille i smilets by på onsdag. På sin fødselsdag, sågar.

Derudover er den kontrol-orienterede manager på nakken af sin eneste klient for at komme i gang med både roman og morgengymnastik, især omkring de ubehandlede traumer. Herunder også spørgsmålet om, hvorvidt René er Rasmus’ far.

Desuden dør et nyt koncept - måske - i det øjeblik, det blev født. Dets navn var ‘Løse Rygter’.</description>
   <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1920</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/b9bbf3e1-e471-438d-b9a9-b263014de0d1/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiYjliYmYzZTEtZTQ3MS00MzhkLWI5YTktYjI2MzAxNGRlMGQxIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczNjc0NDc5NH0.F-W7nyRP4ErewsDXfRgTs3rT6udaaROcH3feHGMnscY" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>57:59</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Gonzo på sengekanten</title>
   <description>Afsnit 21. Manager Rasmus Bruun må tage et break fra sin familie for at tage sig af en andens familie, nemlig sin heldigvis eneste klient René Fredensborgs weekendbørn. Et sæt tvillinger skal køres til noget Airbnb i Kulhuse, og drengene får sig en opbyggelig samtale, primært om risikoen ved at stjæle i et supermarked.

Imens sidder René i et sommerhus og spiller ‘Krig’, mens han tænker: Hvad med ikke at være noget? Hvad med bare at være nomade og køre lige ud - frem for i ring? Rasmus kalder det ‘nytårstømmermændenes sortsyn’.

Det ellers umage makkerpar hopper under samme dyne i det kolde sommerhus, hvor navigationsystemet Rasmus Bruun må finde en retning for René Fredensborgs rundture.  

Der høres klip fra ‘Peeples Podcast’, hvor René og Rasmus i sidste uge var til parterapi.</description>
   <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1911</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/921c6e46-a812-4cb4-ac81-b25c015c5000/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiOTIxYzZlNDYtYTgxMi00Y2I0LWFjODEtYjI1YzAxNWM1MDAwIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczNjEzOTkwM30.bO7nl6nNSYRqtM_kS9YjbSA_HkUaKHUXYfWipu39Ds0" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>36:27</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Ballonhatten og blyloddet</title>
   <description>Afsnit 20.

Det er tid til nytårsfortsæt for det 2025, som meget gerne skulle blive René Fredensborgs helt store succesår. Dog er Fredensborg taget på svensk spahotel for at lappe lidt på alt sit kaos, mens manager Rasmus Bruun forsøger at få årets sidste kapitel i kassen.  

Det umage par må derfor endnu engang ud at køre i en brummende Volvo for at forventningsafstemme fremtiden.

Rasmus er opsat på at dele kalender og køre mikromanagement helt ned på time til time-niveau, hvor René mere mener, at det er tid til at flette hestehaler - som man gør det i ‘Avatar’-filmen.

Det gør Rasmus dog allerede med både sin kone og Frederik Cilius, hvorfor det nu er op til René selv at tage et par fundamentale beslutninger i forhold til balancen mellem privatliv og karriere.

Men som man siger: Det er ikke turen, det er turen derhen.</description>
   <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1905</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/b74b17a0-6d68-4343-bb13-b25600084764/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiYjc0YjE3YTAtNmQ2OC00MzQzLWJiMTMtYjI1NjAwMDg0NzY0Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczNTU2MzY4N30.cm4RU0c4Qxs7pZ9mkTYOrSDDPvZ0RSYp1PfFMs8xdNw" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>51:23</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Gonzos julestue - lystigt brænder nissens hue</title>
   <description>Rasmus Bruun er blevet alvorligt i tvivl om, hvad Gonzo-serien egentlig går ud på. For er det som om, at der her efter 18 afsnit er opstået langt mere kaos i managerens tilværelse, end der er kommet orden i René Fredensborgs liv?

Et spørgsmål banker på: Handler det hele i virkeligheden mere om Bruuns midtlivskrise end om Fredensborgs karriereudvikling?

Det successøgende makkerpar forsøger at samle alle de løse ender i en lille julestue, hvor de naturligvis udveksler små gaver og store planer. Dog er det på høje tid, at Rasmus foretager det uundgåelige telefonopkald til Renés mor - angående bogen om at slå hånden af hinanden.</description>
   <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1895</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/50519f00-0b31-47ca-af12-b24e0176be89/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiNTA1MTlmMDAtMGIzMS00N2NhLWFmMTItYjI0ZTAxNzZiZTg5Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczNDk0NzMyNX0.-oJJ8Wp-BclcBYyzxgTC161QFLSW72aabxCwnbvXeAA" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:14</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Gonzo &amp; Dyrepikken</title>
   <description>Afsnit 18. Rasmus Bruuns bogholder er desværre endt i Thailand, mens René Fredensborg har akut brug for finansiel support. Derfor overtaler Fredensborg sin manager til i stedet at tage på pitchdag hos Jan aka Dyrepikken, tidligere hashsmugler og rekordindehaver i at slå på politiet.

Danmark skal på Danmarkskortet. Og Dyrepikken er klar til podcast og har bygget et studie mere professionelt end r8dio. Samtidig med, at han har 18 børn og en slags vestegnens 'Yellowstone' at tage vare på.

Men hvad går ‘Gonzo &amp; Dyrepikken egentlig ud på? Er det 'Dyrepikkens Verdenshistorie’? Er det ‘Det Næstsidste Ord’ - med oversete originaler? Er det dyrehandlerhistorier? Er det hashanekdoter? Og hvorfor må Bruun gerne smage verdens dyreste kaffe fra røven af en lemurkat, mens Fredensborg ikke må teste &quot;verdens sygeste julehash&quot;?

Og hvordan går det i øvrigt med det 'think piece’ om Ibi Pippi og fængselsmedisterpølsen, der skulle sælges til Weekendavisen - kulturelitens pikmålerpamflet - som Fredensborg lige har svinet til på facebook?

Og har Rasmus belæg for at mene, at hvis man virkelig elsker mad, så vil man aldrig ende i fængsel?

Vi var gæster hos: Jan Lund Larsen</description>
   <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1884</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/61c38dda-c853-4145-a492-b24701499fab/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiNjFjMzhkZGEtYzg1My00MTQ1LWE0OTItYjI0NzAxNDk5ZmFiIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczNDMyNTYwMn0.azvV7fxzJHcqclM-SxvBLz3X4FKI5HU3QefEbSES3iA" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:15:28</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>En Gonzo fortsætter nedad samme spor/ OHIO-modellen? Del 2</title>
   <description>Afsnit 17. Rasmus Bruun og René Fredensborg ender i en tilbagemeldings-sandwich med den kvindelige skyggedirektør for r8dio, Clara Mai Kunstman. Hun har været meget loren ved Gonzo-konceptet og medbringer den såkaldte Ohio-model (Only Handle It Once), da det ujævne makkerpar spørger: Har vi i det hele taget et publikum? Er vi blevet for navlebeskuende? Og hvordan sikrer vi, at de sidste trofaste lyttere ikke flygter?

Clara har statistik under armen og beretter blandt andet om det, hun kalder ‘Det Gamle Lort’, mens Bruun &amp; Fredensborg forhandler en kvartalsvis bumletur - for det er fandme noget lytterne kan lide!

Desværre peger målingerne også på, at når der er kendte kvinder ombord, så falder lyttertallene drastisk. Gonzo-serien står altså overfor en vigtig beslutning: Må man bryde det såkaldte lytterløfte? Og hvis ikke, bør René Fredensborg så snart begynde at betale b-skat?

Desuden crasher Emma fra podagra-podcasten ‘Akavet’ r8dio-studiet.

Gæster: Clara Mai Kunstman og Emma Thomsen</description>
   <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1873</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/4c8dc316-116f-4f40-9b08-b241018b4819/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiNGM4ZGMzMTYtMTE2Zi00ZjQwLTliMDgtYjI0MTAxOGI0ODE5Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczMzgwNzEyOH0.DT1VkXVZRCpnfhEackf6_Or0OL1P0X0rhuaVRCljENE" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>50:25</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>En Gonzo fortsætter nedad samme spor/Den hemmelige masterplan? Del 1</title>
   <description>Afsnit 16. Bedst som Gonzo-serien er gået i stå i sin udvikling, kommer der drama på drengen. René Fredensborgs økonomiske rådgiver, Christian Egeskov, kaster håndklædet i ringen samtidig med, at fire nye vinterdæk kommer til at stå i vejen for Rasmus Bruuns drejebog for dagen.

Når den forsinkelses-sensitive manager sit bestyrelsemøde på r8dio? Er vinterdæk og spaophold i Sverige så vigtigt, at det er i kategorien 'nødhjælp?' Har Fredensborg sin egen hemmelige agenda? Eller har Bruun et blindspot, når det handler om at gennemskue sin eneste klient?

Spørgsmålene trænger sig på. For efter et fængselsbesøg hos provokunstneren Ibi-Pippi, påstår René Fredensborg, at hans spektakulære skattesag er et kunstnerisk eksperiment. Desuden er han fortørnet over, at prisen på julemedister er fire gange så stor, hvis man sidder bag tremmer. Der er noget galt i Danmark. Måske er det tiden, at Bruun og Fredensborg drager ud og sætter Danmark på Danmarkskortet.  

NB: Anden del udkommer allerede i morgen, hvor r8dios direktør møder op med en helt ny model for Gonzo-serien.</description>
   <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1870</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/d96b3c88-1d1e-4d5f-a34d-b240015ec3d6/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiZDk2YjNjODgtMWQxZS00ZDVmLWEzNGQtYjI0MDAxNWVjM2Q2Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczMzcyMDY5MX0.1y93fo2RtRnG81ifz0NiA9C0yuES1Un4347eoWQzQUo" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>57:28</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Hella for at brænde lortet ned!</title>
   <description>Afsnit 15. For ikke så længe siden skrev René Fredensborg en perfid anmeldelse af en Hella Joof-film.

Da de to tilfældigt mødtes backstage på årets bogmesse i Bella Center, overrakte Hella derfor sit livsleksikon ‘JOOF DOKTRINEN’ til René med en særlig hjertelig hilsen: ‘Lad aldrig dit manglende selvværd gå ud over andre’.

Hella Joof er fra den gamle ordning. Det, hun selv kalder DGO. Det handler hendes bog i høj grad om. Men hun har også engang siddet i regeringens disruptionråd, men det kommer vi ikke ind på. I stedet forsøger manager Rasmus Bruun at forstå, hvad pointen med dagens ‘intuitive samtale’ egentlig er.

Og den er muligvis, at både Hella og René disrupter ting, og det er der også noget positivt i. Det handler om at brænde relationer af. Om konfliktnedtrapning. Om det vidunderlige i grænseoverskridelsen. Om at man måske bare vil lege. Og om, at selv om man bliver afvist, så er der ingen grund til at blive perfid.        

Gæst: Hella Joof</description>
   <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1857</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/cd54ee84-477c-441b-b368-b2390154d12b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiY2Q1NGVlODQtNDc3Yy00NDFiLWIzNjgtYjIzOTAxNTRkMTJiIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczMzExNjA3OH0.pLOmeASfhFJXpvLTemRaWSr2ALFMdkAr334uMXLnKcY" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:15:42</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Det går ADHT: Det er faktisk mig, der er idiot!</title>
   <description>Afsnit 14. Man ringer til Anna Thygesen, hvis man står i en krisesituation. Det gjorde manager Rasmus Bruun, for han havde nær glemt det spor, der hedder imagepleje. Lad det være sagt: Den her udsendelse handler ikke kun om René Fredensborgs image, eller Rasmus Bruuns, eller Anna Thygesens, den handler om dit image - hvis du ellers kærer dig om det.

Hvilken brand-rolle har du? Offer, helt, ekspert, udfordrer?

Vi deler i delmængder: Den påståede virkelighed, den reelle virkelighed og markedets/målgruppens forventninger. Vi tager en ADHD-test ved navn DIVA 2.0, og spørger: Kan det bramfrie brand forenes med substans og faglighed? 
Og er der egentlig nogen grund til at være perfid? Kort sagt: Træder René på andre for at fremhæve sig selv? Gør du? I så fald, handler det om balancen på din goodwill-og badwill-konto.

Gæst: Anna Thygesen</description>
   <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1845</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/4ecb7092-3a07-493a-8b3c-b2320162fd65/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiNGVjYjcwOTItM2EwNy00OTNhLThiM2MtYjIzMjAxNjJmZDY1Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczMjUxMTE5MH0.-dq2E-6Fxb08Xg6W9O9VN-gZG4QWDiw9GnNkM_RhhbY" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:05</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Papir og pis: Sandheden frem for alt?</title>
   <description>Afsnit 13. Rasmus Bruun vil så gerne sætte flueben, men forsøget på at få Fredensborg tilbage på sporet bliver saboteret af både en versefods-hastesag, manglende gældssanerings-dokumentation og et prøvekapitel til Gyldendal, der sidder fast i en død computer.

Heldigvis kommer journalist Simon Andersen forbi med en opsang og en indrømmelse: René skal som led i sin selvudvikling forsøge at få en karriere som en seriøs skribent, der skriver om andre end sig selv.

- Du skal i virkeligheden holde op med at findes, siger Simon Andersen, mens han fortæller om, hvordan han selv har levet af at skabe ballade og (også) ofte har rost sig selv for at være på tværs. Derfor er han holdt op med at drikke og forsøger nu at være en bedre version af sig selv.

Men hvad er det for noget med en spillefilm om netop Simon Andersen og hans barndomsven, Christian Jensen (chefredaktør på Politiken,) der aldrig blev til noget, fordi Simon ikke ville have René til at researche?

Gæst: Simon Andersen</description>
   <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 05:44:47 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1786</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/c05be53b-c7b2-40d8-a2ab-b22b01575e23/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiYzA1YmU1M2ItYzdiMi00MGQ4LWEyYWItYjIyYjAxNTc1ZTIzIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczMTkwODc0MX0.Vyr67T-HnalEj5I_zNQ4ZVSPLT6pQBwGuLi2z2v2UfE" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>57:05</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Nøgleordet er fremdrift! (stop pikmåling!)</title>
   <description>Afsnit 12.

Tømmermændene banker på. Ikke nok med, at René Fredensborg må holde lav profil under Ekstra Bladets nedskæringsrunde, Rasmus Bruun vifter nu også med en fyreseddel, hvis ikke hans (eneste) klient tager sig alvorligt sammen.

Manageren spørger helt oplagt: Hvad laver vi egentlig? Hvad går det her ud på?

Men først giver Bruun og Fredensborg en uforbeholden undskyldning til producer Simon Gohr (og eventuelle lyttere,) som lod sig udsætte sig for den bumletur, som det umage par selv vælger at kalde plat, pinlig, patetisk - og uværdig. Boomerradio, ganske enkelt.

Derfor er der i dag en slags status i studiet. På dagsordenen står: Kan programmet fortsætte uden udvikling?

Imens kommer ansøgningen om gældssanering endelig op ad trappen.

Gæst: Christian Egeskov</description>
   <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1727</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/2260f94d-a4f9-4061-9006-b22400eb05a5/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiMjI2MGY5NGQtYTRmOS00MDYxLTkwMDYtYjIyNDAwZWIwNWE1Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczMTMxMDYyMn0._FT23Vh5TnxSfxE-9UyVSZHNF1d3zHuabgj7_FAwrv8" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>54:43</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Den sidste hjælperytter?</title>
   <description>Afsnit 11. Bumleturen fortsætter uden stopknap og sikkerhedssele, hvilket indebærer en egoistisk indrømmelse fra Rasmus Bruun, et tvivlsomt kunstværk fra René Fredensborg og en rørende gave skabt af Allan Gravgaard Madsen.

Fredensborgs falske selvfortællinger kommer dog til kort, da gamle venner slutter sig til branderten på en amar’kansk vinbodega ved navn Josephine.

Får Rasmus Bruun ret i sine forudsigelser af, at optagelserne vil stå tilbage som pinlige og skamfulde for både den perfektionistiske manager og hans kaotiske klient? 

Gæster: Trine Lykke, Toke Hegnslund og Anders Christiansen</description>
   <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1668</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/665068aa-3754-4af2-901f-b21d01615d4c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiNjY1MDY4YWEtMzc1NC00YWYyLTkwMWYtYjIxZDAxNjE1ZDRjIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczMDY5NzAyOX0.eHC5ewNfEdEdTbWmz7mbKWZ6GLMWtyWB8-cGtQNQpH8" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:29:31</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Pinlig, rimelig eller fornuftig?</title>
   <description>Afsnit 10. Efter den uforpligtigende MUS-samtale på Ekstra Bladet, er manager Rasmus Bruun og hans (eneste) klient, René Fredensborg, taget på bumletur for at teste rusens superheltekraft.

Fredensborg forsøger indledningsvist at fokusere på Rasmus Bruuns baggrund og hans behov for at udøve kontrol via en såkaldt 'drejebog for dagen'. Dog tager svenskersnapsen hurtigt over med nye vildfarelser og selvmodsigelser fra den ellers så alhoholafficerede livsnyder, hvilket rejser et vigtigt spørgsmål for manageren:

Bliver René Fredensborg en bedre version af sig selv, når han er fuld og skæv - som han ofte påstår? Eller er det nærmere fornuftens forduften? Bliver det skamfuldt for dem begge at udstille deres brandert? Og hvad er det for noget med, at sandheden er løgn, mens perception er ægte? Og i så fald - hvornår er vi allermest os selv?</description>
   <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1661</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/b62bb05a-d0fc-4797-a2b6-b21601414161/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiYjYyYmIwNWEtZDBmYy00Nzk3LWEyYjYtYjIxNjAxNDE0MTYxIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczMDA5MTkzNX0._CK4Hr8DAYGaHvywFlBJmR89wx-rORHtf_KP18aS44s" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>53:03</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Fremtiden, for fa’en, Knud?</title>
   <description>Afsnit 9. I sine bestræbelser på at normalisere René Fredensborg og måske skaffe kaos-freelanceren en fastansættelse har Rasmus Bruun sikret en slags MUS-samtale med Ekstra Bladets chefredaktør, Knud Brix.

Brix er dog uforstående over for konceptet ‘manager’, hvilket rejser flere spændende spørgsmål:         

Er Rasmus mere en slags omsorgsperson?       
Handler Renés succes om større disciplin?       
Hvorfor har Knud lært at kigge på sin hånd og se igennem fingrene?       
Står og falder en eventuel ansættelse med en fast parkeringsplads?       
Kan man være fastansat og slippe for at gå til møder?        
Har René virkelig slået hul i Knuds elskede køleskab?       
Handler det alt sammen i virkeligheden om at være bange for at stivne i sin endelige form?        

Og ikke mindst: Spiller Knud dybest set Rasmus ud mod René?        

Gæst: Knud Brix</description>
   <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1604</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/35f9c5b8-783a-4928-a179-b20f01565cc1/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiMzVmOWM1YjgtNzgzYS00OTI4LWExNzktYjIwZjAxNTY1Y2MxIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTcyOTQ4MzQ4Nn0.v5sGYXJLWiU6Y36OSY-KOuPa_gC1Ccg6MogJxRx6oAw" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>52:54</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Shift happens - det dejligste sted?</title>
   <description>Afsnit 8. Rasmus Bruun og René Fredensborg er til såkaldt ‘visualisering’ hos Psykolog Pernille, der peger på, at vi må tilbage til barndommen for at genlære, hvordan man føler sig betydningsfuld.

Spørgsmål presser sig på:

Er det et psykologisk overgreb at skrive bøger om sin dysfunktionelle familie?
Er det ok, hvis man skriver på længslen?
Er det normalt at føle sig utryg over for en ny udgave af sig selv?
Må man grine højt af en mand, der føler sig lykkelig på et paddleboard?
Kan man give en hund for meget opmærksomhed?         

Husk, vi er ikke i René Fredensborgs navle. Vi er i din.         

Gæst: Pernille Andrés Blidsøe</description>
   <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1565</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/c9cdb3bc-a026-4eec-9ecd-b20801201b45/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiYzljZGIzYmMtYTAyNi00ZWVjLTllY2QtYjIwODAxMjAxYjQ1Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTcyODg3ODc3Nn0.f_7K0vqZpojoUGqc3MJm5AXn92Kds1N-VvJUgZE0juQ" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:06</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Alt er energi!</title>
   <description>Afsnit 7.Spørgsmålet er ikke, om René Fredensborg er lige lovlig støjende, anerkendelsessyg og prætentiøs. Spørgsmålet er hvorfor. 

Coach Erik Algreen samler op med en reminder om, at idealistens problem ofte handler om IKKE at kommunikere tydeligt, for så undgår vedkommende en afvisning.

I balancen mellem liv og karriere får både Rasmus Bruun og René Fredensborg et par konkrete råd.

Desuden spørger vi: Er der et link til Dan Turèlls skattegæld og den debat, han i 1990 skabte i bedste sendetid ved at optræde i TV 2’s ‘Eleva2eren?

Gæst: Erik Algreen</description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1521</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/75af58a7-4fdd-4f62-b4b8-b20101371919/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiNzVhZjU4YTctNGZkZC00ZjYyLWI0YjgtYjIwMTAxMzcxOTE5Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTcyODI3MzkyNn0.pzDPj02-nJL09b0ixrGuLUp7_VM4HomtS4c8jWIGhQc" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>58:19</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>The Bigger Man?</title>
   <description>Afsnit 6.

Hvad betyder det egentlig at tage ansvar for sig selv? 
Manager Rasmus Bruun har inviteret Casper Christensens tidligere coach, Erik Algreen, i studiet. Han kan hjælpe med at lave om på René Fredensborgs sædvanlige historier om sig selv.

Som coach bærer Algreen 'imaginært baseballbat og er ikke bange for at svinge det', og derfor siger han, lettere omskrevet, til René og alle andre: Hvis man har noget at gøre vigtigt i sit liv, så er det mindre interessant at stikke af fra det i form af druk og joints. 
Det hele handler om modet til at lykkes, hvorfor der bliver udfærdiget en liste med fikspunkter, som der nu skal rykkes på.

Vi er nået til point of no return.     

Gæst: Erik Algreen</description>
   <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1498</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/82ed1270-1358-4c7c-9bb3-b1fa01429054/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiODJlZDEyNzAtMTM1OC00YzdjLTliYjMtYjFmYTAxNDI5MDU0Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTcyNzY2OTIwOX0.0oGRweciHIVeK33giYynXZk_HfQj4AV8LryM3lWigTc" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>59:49</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>The Big Why?</title>
   <description>Afsnit 5. Uden helt at vide hvorfor, tager Rasmus Bruun, René Fredensborg og Shiney Fufu til premiere på Finn Nørbygaards comeback-show, ‘Mit liv som klovn’.         

Det bliver et kuriøst kig ind i showbizz på en festlig aften, hvor kendisser kommer til, herunder Jacob Haugaard, som minder om branchens prostitutions-aspekt.         

Spørgsmålene presser sig på: Skal René fortsætte hans modus operandi? Er Rasmus gået for vidt med udrednings-rådene? Og hvad smalltalker Shine og Rasmus egentlig om, når René går på pissoir?         

Og ikke mindst. Finn siger, at ‘klovnen har det bedst, når han optræder’, men måske René har brug for at lægge den drikfældige klovn på hylden?</description>
   <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1431</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/e59011d7-1bfb-4998-bcbd-b1f300d30de8/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiZTU5MDExZDctMWJmYi00OTk4LWJjYmQtYjFmMzAwZDMwZGU4Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTcyNzA2NDMyNn0.tYbUk2ruWRPWeM8vddoU0cfAhxlE1MpINGdHhC3SChk" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>55:12</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Finns guddommelige indgriben</title>
   <description>Afsnit 4. Gul bjælke: ADHD’erne ender ofte i gældsproblemer. Så er det virkelig nødvendigt med en udredning hos en psykiater? Bør René Fredensborg begå et fadermord på sit toilet? Er det tid til at slå sit eget ego ihjel?       

Nej, René skal prøve at lade være med at tænke, siger den erfarne entertainer og psykoterapeut Finn Nørbygaard og spørger: ‘Er vi sikre på, at René skal gøre noget som helst?’

Nørbygaard er aktuel med comeback-showet ‘Mit liv som klovn’, som er skabt ved guddommelig indgriben i Thailand et sted. Finn har prøvet at miste alle sine penge. Og lade sig genføde af sin biologiske mor.        

Gæst: Finn Nørbygaard</description>
   <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1422</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/4ee15941-8d05-4694-baa6-b1ea00d754d4/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiNGVlMTU5NDEtOGQwNS00Njk0LWJhYTYtYjFlYTAwZDc1NGQ0Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTcyNjQ1OTU3M30.P6O6ugvuclyu12PB3PQQ5OyPYMR7M7qBf_8teGjqX8I" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:17</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Anne fra Gældsstyrelsen</title>
   <description>Afsnit 3. Risikerer man at komme i fængsel, hvis man skylder staten 1,7 millioner kroner i skat? Og kan det være en fordel med et par diagnoser, hvis man skal såkaldt gældssaneres?

I forsøget på at lave en ‘Marie Kondo’ i René Fredensborgs kaotiske liv, har manager Rasmus Bruun linet en yderst sjælden samtale op mellem en sagsbehandler og en ‘borger’.        

Derudover presser andre spørgsmål sig på? Hvorfor var Rasmus Bruun i Audi-loungen i Royal Arena? Og hvad er egentlig mest småborgerligt? At gå i seng kl. 22 eller at gå til vals, jive og cha cha cha?       

PS: Udsendelsen varer lidt over en time, fordi de sidste to minutter (plus jingle) gemmer på et vigtigt provokunstnerisk budskab.</description>
   <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1416</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/fae30ef2-1b1f-4eaa-a01e-b1e50104bdb8/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiZmFlMzBlZjItMWIxZi00ZWFhLWEwMWUtYjFlNTAxMDRiZGI4Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTcyNTg1NDczN30.O31nhr9W1gp4jA4-weE6moskvTuKfYdKl-gVpKZ2KOI" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:04:01</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Moradsets mentale load</title>
   <description>Afsnit 2. Der sidder en mystisk gæst i hjørnet. For det er tid til at åbne René Fredensborgs e-boks og få sat et eksakt beløb på milliongælden.

Rasmus Bruun viser sig effektiv som kaos-manager, når vi for alvor dykker ned i det mentale load. Dog kommer vi lidt stresset fra start, for der er meget på spil: Thomas Treo har fået skedebetændelse, hvilket giver knas på hjemmefronten.

Den danske 'nighthawk' Lars Klingert spøger også med en omgang afjyskning/lændemassage, som fandt sted i sidste årtusind.

Og så sidder der altså en mystisk gæst i hjørnet, som først kommer til orde til allersidst.</description>
   <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1351</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/ad369d6c-2245-4a3d-b3c3-b1dc000328f8/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiYWQzNjlkNmMtMjI0NS00YTNkLWIzYzMtYjFkYzAwMDMyOGY4Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTcyNTAyNTEzNn0._aZjZdAw2_gt74ML_ig19vWaxzhCziDp1wfjQlNFy3g" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:04</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Is the mango warm tonight?</title>
   <description>Afsnit 1. Vi kommer ikke helt fra start, som planlagt, men så lander tredje sæson af Danmarks længste medieportræt alligevel flot på øverste hylde hos selveste r8dio.Den ægte Rasmus Bruun har meldt sig som manager for kaosmagneten René Fredensborg.

I første afsnit ser vi på de massive imageproblemer og muligheden for at komme tilbage på sporet med en bogkontrakt og en ‘omvendt Lars Lilholt’.

Medvirkende: Simon Pasternak</description>
   <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1319</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/278f8687-425c-4f93-abb9-b1d500d03b17/7ad2aac1-f999-4759-a693-b1d500d16b9f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=c80a7085-c98c-4b90-827b-b1d500d16039&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6IjJtaExiNmFZaTBPRkNMSFZBTkdsc1EifQ.eyJjbGlwIjoiN2FkMmFhYzEtZjk5OS00NzU5LWE2OTMtYjFkNTAwZDE2YjlmIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTcyNDQxODM1M30.mSWSWuzAqsEfVE_TdJz8AabRVIkr2H8OCFLVEIdhO60" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>58:10</itunes:duration>
  </item>
 </channel>
</rss>
