<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Pansergeneralen</title>
  <link>https://r8dio.dk/program/pansergeneralen</link>
  <description>Pansergeneralen er programmet, hvor Jørgen Ejbøl hver uge inviterer en markant aktør fra medie- og presseverdenen i studiet til en samtale om de historier, spørgsmål og temaer, der præger mediebilledet netop nu. Pansergeneralen sætter spørgsmålstegn ved mediernes tilstand, fremgang og nedgang og undersøger – sammen med ugens udvalgte gæst – hvor den journalistiske slagmark bevæger sig hen, samt hvor den kommer fra.

Jørgen Ejbøl har gennem årtier haft en central placering i dansk mediehistorie som blandt andet ansvarshavende chefredaktør og administrerende direktør for Morgenavisen Jyllands-Posten. Han var fra 2003 til 2014 bestyrelsesformand for JP/Politikens Hus og senere bestyrelsesformand for Jyllands-Postens Fond, hvorfra han i 2024 gik af efter 30 års arbejde i mediehuset.</description>
  <itunes:image href="https://www.omnycontent.com/d/programs/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/9e250dc6-1412-4694-a466-b35b013938d7/image.jpg?t=1758135629&amp;size=Medium"/>
  <item>
   <title>Opfølgning på Per Nyholm: Direkte fra Kiev</title>
   <description>Afsnit 9 (opfølgning). Per Nyholm har været journalist siden 1960, og var fra 1980 til 2013 Jyllands-Postens korrespondent i London, Wien og Rom. Han er den dag i dag stadig skribent, bl.a. Jyllands-Posten, og rejser i en alder af 82 år stadig aktivt rundt, særligt i Ukraine, og dækker og beretter om slagets gang.

I sidste uge besøgte han Pansergeneralen inden sin rejse til Ukraine, og i denne korte opfølgning ringer Jørgen Ejbøl ham op og hører, hvor Nyholm befinder sig netop nu, samt hvad han kan berette om fra et europæisk land i krig.</description>
   <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:45:06 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2835</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/9e250dc6-1412-4694-a466-b35b013938d7/76784802-df81-4bec-aaa6-b3a200aff122/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=78a69b0b-6332-4248-a812-b35b01393cd9&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InRONGkwYXFnUWtXSTVyTmJBVHhUSlEifQ.eyJjbGlwIjoiNzY3ODQ4MDItZGY4MS00YmVjLWFhYTYtYjNhMjAwYWZmMTIyIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2NDI0MDM0Nn0.hlG0u0B7VIbYF9R54Om5xCPjblz1rqNkm17DZIhYp74" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>04:03</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Per Nyholm</title>
   <description>Afsnit 9. Emnet for dette program og de kommende udsendelser er: Har de trykte medier og aviser en fremtid – også digitalt?
I denne episode har Pansergeneralen, Jørgen Ejbøl, inviteret journalist og forfatter Per Nyholm i studiet. Per Nyholm har været journalist siden 1960, og var fra 1980 til 2013 Jyllands-Postens korrespondent i London, Wien og Rom. Han er den dag i dag stadig skribent, bl.a. Jyllands-Posten, og rejser i en alder af 82 år stadig aktivt rundt, særligt i Ukraine, og dækker og beretter om slagets gang. 

I denne episode hører vi bl.a. beretninger om at være rejsende i krigshærgede områder, hvortil Per Nyholm skal ned igen kort efter optagelsen. Derudover taler de om den danske udenrigspresses tilstand, samt hvorvidt sproget er i blevet dovent og intetsigende, når der skrives artikler.</description>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2809</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/9e250dc6-1412-4694-a466-b35b013938d7/bcf1f24b-292d-4c18-bc58-b39a00ae695c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=78a69b0b-6332-4248-a812-b35b01393cd9&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InRONGkwYXFnUWtXSTVyTmJBVHhUSlEifQ.eyJjbGlwIjoiYmNmMWYyNGItMjkyZC00YzE4LWJjNTgtYjM5YTAwYWU2OTVjIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2MzYxNTE2M30.P7O7FzAJzphWKUB45F9wtEF5cH3xDQVBf7ZOv9NZUok" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>46:45</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Ole Sloth</title>
   <description>Afsnit 8. Emnet for dette program og de kommende udsendelser er: Har de trykte medier og aviser en fremtid – også digitalt?
I denne episode har Pansergeneralen, Jørgen Ejbøl, inviteret Ole Sloth i studiet. Han er administrerende direktør og ansvarshavende chefredaktør hos Lolland-Falsters Folketidende.
Temperaturen bliver i den grad taget på de lokale dagblade, hvor Ole Sloth kæmper en ihærdig kamp for både for sit eget medie, men også på vegne af de lokale aviser, når det handler om konkurrencen mod TV2 Regionerne.
Derudover taler de om Lolland-Falsters Folketidendes initiativer i forbindelse med kommunalvalgsdækningen, og hvordan de arbejder for at holde sig aktuelle og dagsordenssættende i en kommune i en tid, hvor oplagstallene på den trykte avis er faldende.</description>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2794</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/9e250dc6-1412-4694-a466-b35b013938d7/20bdbfee-5586-42b0-806f-b39200d40dc2/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=78a69b0b-6332-4248-a812-b35b01393cd9&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InRONGkwYXFnUWtXSTVyTmJBVHhUSlEifQ.eyJjbGlwIjoiMjBiZGJmZWUtNTU4Ni00MmIwLTgwNmYtYjM5MjAwZDQwZGMyIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2MzAxMDQyN30.JZgg-W13-mEDlq7_nb0r4OohLgsLtRs_-Oz5rgZ9TVI" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>54:41</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Peter Orry</title>
   <description>Afsnit 7. Emnet for dette program og de kommende udsendelser er: Har de trykte medier og aviser en fremtid – også digitalt?
I denne episode har Pansergeneralen, Jørgen Ejbøl, inviteret Peter Orry i studiet. Han er ansvarshavende chefredaktør for en lang række dagblade og lokale medier, der alle hører under Jysk Fynske Medier. Derudover er han en del af JFM's direktion og har en lang journalistisk karriere bag sig.
I dagens afsnit diskuteres det, hvorvidt JFM bør tage imod mediestøtten, når de i princippet kan stå på egne ben uden, samt hvorvidt staten skaber konkurrenceforvridning i det lokale mediemarked med den massive støtte til TV2 Regionerne.
Derudover diskuteres det bl.a., hvorvidt de nationale institutioners og magthaveres ageren i forhold til at lukke sig om sig selv ses gengivet i lokale institutioner og politikere.</description>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2778</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/9e250dc6-1412-4694-a466-b35b013938d7/67890e70-c4d7-433e-baa2-b38c00ec4952/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=78a69b0b-6332-4248-a812-b35b01393cd9&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InRONGkwYXFnUWtXSTVyTmJBVHhUSlEifQ.eyJjbGlwIjoiNjc4OTBlNzAtYzRkNy00MzNlLWJhYTItYjM4YzAwZWM0OTUyIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2MjQwNTU1OX0.fLkyGuCiw7_fQtmcgefaZWXRD_PKyg9C9nSGOugV75M" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:11</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Knud Brix</title>
   <description>Afsnit 6. Emnet for dette program og de kommende udsendelser er: Har de trykte medier og aviser en fremtid – også digitalt?
I denne episode har Pansergeneralen, Jørgen Ejbøl, inviteret Knud Brix i studiet. Han er ansvarshavende chefredaktør på Ekstra Bladet, og har inden da en længere karriere bag sig som bl.a. Christiansborgjournalist, samt journalist og vært på Radio 24syv og DR, hvor han bl.a. var med til at lancere nyhedspodcasten 'Genstart'. I denne episode taler to garvede mediepersoner om deres fælles fortid i JP/Politikens Hus, mediestøttens betydning, samt hvilken rolle udenrigskorrespondenter spiller for et medie, og hvordan man som chefredaktør håndterer en kritisk udenrigssituation, som f.eks. når ens to journalister bliver skudt i Ukraine.</description>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2765</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/9e250dc6-1412-4694-a466-b35b013938d7/447ea8ef-4f70-4175-bf88-b38300d180a4/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=78a69b0b-6332-4248-a812-b35b01393cd9&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InRONGkwYXFnUWtXSTVyTmJBVHhUSlEifQ.eyJjbGlwIjoiNDQ3ZWE4ZWYtNGY3MC00MTc1LWJmODgtYjM4MzAwZDE4MGE0Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2MTgwMDg3Nn0.7mM_ngTqVvigRf1nqm5uOUhlzUkfi1YSX4Tlp4xKZ60" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:45</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Jeppe Duvå</title>
   <description>Afsnit 5. 

Emnet for dette program og de kommende udsendelser er: Har de trykte medier og aviser en fremtid – også digitalt?
I denne episode har Pansergeneralen, Jørgen Ejbøl, inviteret Jeppe Duvå i studiet. Han er ansvarshavende chefredaktør på Kristeligt Dagblad og har inden da haft en længere mediekarriere bag sig, bl.a. på Politiken, TV-Avisen og Berlingske. I dagens afsnit tales der om Kristeligt Dagblads religiøse fundament, Trump og hans ageren – det være sig i Mellemøsten, men også over for aviser og dagblade – samt den mediestøtte, Kristeligt Dagblad modtager, til trods for en ellers sund økonomi.</description>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2753</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/9e250dc6-1412-4694-a466-b35b013938d7/dbedf5fa-9b04-4641-823f-b37d0084a816/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=78a69b0b-6332-4248-a812-b35b01393cd9&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InRONGkwYXFnUWtXSTVyTmJBVHhUSlEifQ.eyJjbGlwIjoiZGJlZGY1ZmEtOWIwNC00NjQxLTgyM2YtYjM3ZDAwODRhODE2Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2MTE5MjQ0Nn0.BppzJdetUFTrcJrv1GRP_IalRJji9JUuuJd0gUWSD7U" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:26</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Louise Petterson</title>
   <description>Afsnit 4. 

Emnet for dette program og de kommende udsendelser er: Har de trykte medier og aviser en fremtid – også digitalt?
I denne episode har Pansergeneralen, Jørgen Ejbøl, inviteret Louise Petterson i studiet, der siden januar 2023 har fungeret som ansvarshavende chefredaktør for Sjællandske Medier. Sjællandske Medier har ansvaret for en række lokalaviser og afdelinger på Sjælland, og Louise fortæller i programmet om tilstanden på de lokaler redaktioner, engagementet fra unge, nye journalister, og så bliver det naturligvis svært for hende, qua Ejbøls interesse herfor, at komme udenom Samsam og Mette Frederiksen.</description>
   <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2729</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/9e250dc6-1412-4694-a466-b35b013938d7/620cd5b3-d506-4798-9c2a-b37000bc2e9a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=78a69b0b-6332-4248-a812-b35b01393cd9&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InRONGkwYXFnUWtXSTVyTmJBVHhUSlEifQ.eyJjbGlwIjoiNjIwY2Q1YjMtZDUwNi00Nzk4LTljMmEtYjM3MDAwYmMyZTlhIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc1OTk4Mjg1Mn0.uG7D2G7Fd71nKHuFW-Sme3Mu_4gpRfXQU-_bK66vRyQ" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>48:44</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Tom Jensen</title>
   <description>Afsnit 3. 
Emnet for dette program og de kommende udsendelser er: Har de trykte medier og aviser en fremtid – også digitalt?
I denne episode har Pansergeneralen, Jørgen Ejbøl, inviteret Tom Jensen i studiet, der er ansvarshavende chefredaktør for Berlingske. Det er i øvrigt Berlingske, der står bag afsløringen af, at Ahmed Samsam agerede som agent for de danske efterretningstjenester, da han blev fængslet i Spanien for sine aktiviteter som kriger i Syrien - en sag, der i høj grad har optaget Jørgen Ejbøl.</description>
   <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2718</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/9e250dc6-1412-4694-a466-b35b013938d7/353e3e9e-3b2f-46dc-b985-b369009182fe/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=78a69b0b-6332-4248-a812-b35b01393cd9&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InRONGkwYXFnUWtXSTVyTmJBVHhUSlEifQ.eyJjbGlwIjoiMzUzZTNlOWUtM2IyZi00NmRjLWI5ODUtYjM2OTAwOTE4MmZlIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc1OTM3ODE5Nn0.zAfd2lDEIyTnbhbJFLWiYci3loYObrP6WP0_2jToRFA" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>57:37</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>David Trads</title>
   <description>Sæson 1, afsnit 2. Emnet for dette program og de kommende udsendelser er: Har de trykte medier og aviser en fremtid – også digitalt?
I denne episode har Pansergeneralen, Jørgen Ejbøl, inviteret David Trads i studiet. Han har en længere karriere i medieverden bag sig, der bl.a. tæller journalist, chefredaktør, udenrigskorrespondent, forfatter og foredragsholder. 

Der diskuteres i denne episode bl.a. hvordan Donald Trump presser medier, der videregiver informationer, der går imod hans opfattelse, samt hvorvidt den danske presse ligger under samme pres fra centraladministrationen herhjemme.</description>
   <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2705</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/9e250dc6-1412-4694-a466-b35b013938d7/5d8910ca-eb75-4f8c-8e2c-b35c00916e5d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=78a69b0b-6332-4248-a812-b35b01393cd9&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InRONGkwYXFnUWtXSTVyTmJBVHhUSlEifQ.eyJjbGlwIjoiNWQ4OTEwY2EtZWI3NS00ZjhjLThlMmMtYjM1YzAwOTE2ZTVkIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc1ODc3MzE4NH0.941zKM_ziFiwuvCGktI5duEKg6339KlxgIOgJKB7OTE" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>59:46</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Poul Madsen</title>
   <description>Sæson 1, afsnit 1. Emnet for dette program og de kommende udsendelser er: Har de trykte medier og aviser en fremtid – også digitalt?
For at belyse og besvare dette spørgsmål har Pansergeneralen, Jørgen Ejbøl, inviteret den tidligere chefredaktør for Ekstra Bladet, Poul Madsen, i studiet.
Han har – ligesom Pansergeneralen selv – en lang mediekarriere bag sig, og de har blandt andet arbejdet sammen i JP/Politikens Hus, hvor Ejbøl var bestyrelsesformand.</description>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2695</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/9e250dc6-1412-4694-a466-b35b013938d7/d64d59e1-0f65-44c0-9a71-b35b01395fd7/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=78a69b0b-6332-4248-a812-b35b01393cd9&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InRONGkwYXFnUWtXSTVyTmJBVHhUSlEifQ.eyJjbGlwIjoiZDY0ZDU5ZTEtMGY2NS00NGMwLTlhNzEtYjM1YjAxMzk1ZmQ3Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc1ODE2ODQ0MX0.JHRJBAzh-l_XTpvB93sG3u7TD933BaWAMB8KMc6hqok" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:12</itunes:duration>
  </item>
 </channel>
</rss>
