<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Pansergeneralen</title>
  <link>https://r8dio.dk/program/pansergeneralen</link>
  <description>Pansergeneralen er programmet, hvor Jørgen Ejbøl hver uge inviterer en markant aktør fra medie- og presseverdenen i studiet til en samtale om de historier, spørgsmål og temaer, der præger mediebilledet netop nu. Pansergeneralen sætter spørgsmålstegn ved mediernes tilstand, fremgang og nedgang og undersøger – sammen med ugens udvalgte gæst – hvor den journalistiske slagmark bevæger sig hen, samt hvor den kommer fra.

Jørgen Ejbøl har gennem årtier haft en central placering i dansk mediehistorie som blandt andet ansvarshavende chefredaktør og administrerende direktør for Morgenavisen Jyllands-Posten. Han var fra 2003 til 2014 bestyrelsesformand for JP/Politikens Hus og senere bestyrelsesformand for Jyllands-Postens Fond, hvorfra han i 2024 gik af efter 30 års arbejde i mediehuset.</description>
  <itunes:image href="https://www.omnycontent.com/d/programs/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/9e250dc6-1412-4694-a466-b35b013938d7/image.jpg?t=1758135629&amp;size=Medium"/>
  <item>
   <title>Tom Jensen</title>
   <description>Afsnit 3. 
Emnet for dette program og de kommende udsendelser er: Har de trykte medier og aviser en fremtid – også digitalt?
I denne episode har Pansergeneralen, Jørgen Ejbøl, inviteret Tom Jensen i studiet, der er ansvarshavende chefredaktør for Berlingske. Det er i øvrigt Berlingske, der står bag afsløringen af, at Ahmed Samsam agerede som agent for de danske efterretningstjenester, da han blev fængslet i Spanien for sine aktiviteter som kriger i Syrien - en sag, der i høj grad har optaget Jørgen Ejbøl.</description>
   <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2718</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/9e250dc6-1412-4694-a466-b35b013938d7/353e3e9e-3b2f-46dc-b985-b369009182fe/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=78a69b0b-6332-4248-a812-b35b01393cd9&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InRONGkwYXFnUWtXSTVyTmJBVHhUSlEifQ.eyJjbGlwIjoiMzUzZTNlOWUtM2IyZi00NmRjLWI5ODUtYjM2OTAwOTE4MmZlIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc1OTM3ODE5Nn0.zAfd2lDEIyTnbhbJFLWiYci3loYObrP6WP0_2jToRFA" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>57:37</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>David Trads</title>
   <description>Sæson 1, afsnit 2. Emnet for dette program og de kommende udsendelser er: Har de trykte medier og aviser en fremtid – også digitalt?
I denne episode har Pansergeneralen, Jørgen Ejbøl, inviteret David Trads i studiet. Han har en længere karriere i medieverden bag sig, der bl.a. tæller journalist, chefredaktør, udenrigskorrespondent, forfatter og foredragsholder. 

Der diskuteres i denne episode bl.a. hvordan Donald Trump presser medier, der videregiver informationer, der går imod hans opfattelse, samt hvorvidt den danske presse ligger under samme pres fra centraladministrationen herhjemme.</description>
   <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2705</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/9e250dc6-1412-4694-a466-b35b013938d7/5d8910ca-eb75-4f8c-8e2c-b35c00916e5d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=78a69b0b-6332-4248-a812-b35b01393cd9&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InRONGkwYXFnUWtXSTVyTmJBVHhUSlEifQ.eyJjbGlwIjoiNWQ4OTEwY2EtZWI3NS00ZjhjLThlMmMtYjM1YzAwOTE2ZTVkIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc1ODc3MzE4NH0.941zKM_ziFiwuvCGktI5duEKg6339KlxgIOgJKB7OTE" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>59:46</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Poul Madsen</title>
   <description>Sæson 1, afsnit 1. Emnet for dette program og de kommende udsendelser er: Har de trykte medier og aviser en fremtid – også digitalt?
For at belyse og besvare dette spørgsmål har Pansergeneralen, Jørgen Ejbøl, inviteret den tidligere chefredaktør for Ekstra Bladet, Poul Madsen, i studiet.
Han har – ligesom Pansergeneralen selv – en lang mediekarriere bag sig, og de har blandt andet arbejdet sammen i JP/Politikens Hus, hvor Ejbøl var bestyrelsesformand.</description>
   <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2695</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/9e250dc6-1412-4694-a466-b35b013938d7/d64d59e1-0f65-44c0-9a71-b35b01395fd7/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=78a69b0b-6332-4248-a812-b35b01393cd9&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InRONGkwYXFnUWtXSTVyTmJBVHhUSlEifQ.eyJjbGlwIjoiZDY0ZDU5ZTEtMGY2NS00NGMwLTlhNzEtYjM1YjAxMzk1ZmQ3Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc1ODE2ODQ0MX0.JHRJBAzh-l_XTpvB93sG3u7TD933BaWAMB8KMc6hqok" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:00:12</itunes:duration>
  </item>
 </channel>
</rss>
