<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
 <channel>
  <title>Ugen, der blev spist</title>
  <link>https://r8dio.dk/program/ugen-der-blev-spist</link>
  <description>Hvilken skrivebenzin bruger en krimiforfatter? Spiser man meget grønt, hvis man er Klimaordfører? Hvad spiser en rockstjerne til aftensmad inden en koncert; er kål og flæsk fx no-go? Og er en smart kulturjournalist, der altid har set den sidste nye film, også med på madmoden?

Ugen, der blev spist er en radiofonisk krydsning mellem et madprogram og et portrætprogram. Hver uge inviterer vært, Marie Holm, et kendt/spændende/aktuelt menneske i studiet. Forud for samtalen har ugens gæst afleveret en maddagbog over alt, hvad vedkommende har spist og drukket i løbet af en uge. Og ved at dykke ned i den maddagbog og gæstens madvaner, får lytterne en bid af gæstens liv, som sædvanligvis er forbeholdt de nærmeste. Her er vi ikke bare i gulvhøjde, men i spisebordshøjde.

Undervejs i programmet sniger Marie Holm desuden både lidt madhistorie, en lille ret og en opskrift ind. 

Velbekomme.</description>
  <itunes:image href="https://www.omnycontent.com/d/programs/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/image.jpg?t=1707167273&amp;size=Medium"/>
  <item>
   <title>Julia Prokopenko</title>
   <description>Afsnit 4, sæson 5.

I denne uge møder vært Marie Holm kok og madformidler Julia Prokopenko, der har ukrainske rødder og sjældent laver den samme ret 2 gange. Uden sammenhæng i øvrigt.

Vi taler rester, ukrainsk mad, boghvede, bortsjtj, at spise glutenfrit, galetter, dild, dukkah, mad som sociokulturelt redskab, karrysild, fiskefrikadeller, fantastisk granola, Rasmus Munk, Lao Gan Ma og intuitiv madlavning. Marie serverer marinerede rødbeder med pisket feta, boghvede-dukkah og dild og opskriften får du som altid i slutningen af programmet.</description>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2776</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/54fdb164-ba1b-4f91-9d69-b38700dad2f8/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiNTRmZGIxNjQtYmExYi00ZjkxLTlkNjktYjM4NzAwZGFkMmY4Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2MjIzMjc2Mn0.Us-7H8u4rCF2aOqP0t-5UqmiZkG2MGqoDy_j041v-1k" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:21:40</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Leif Sylvester</title>
   <description>Sæson 5, afsnit 3.

I denne uge møder vært Marie Holm tusindkunstner Leif Sylvester, der med sine 85 år har spist sig
igennem otte-og-et-halvt årti og lavet kunst, børn og damer undervejs.

Marie og Leif taler Stjernepilsner, Elskede Lisbeths brombærsyltetøj, Friheden Flyver-udstilling, rugbrødsmadder, arbejderliv på Amager, stegt flæsk med kartoffelmos, livsomvæltende møder, Erik Clausen, Nyhavn i en jazztid, kunstpauser, 16/8-faste, fedtemadder, rød hospitalssaft, ”håndværkersyndrom”, Amagermadder og endeskiver.

Marie serverer højtbelagt med hjemmelavet hønsesalat og ringer til historiker Dorthe Chakravarty til en lille snak om besættelsesmad og mågesteg.

Læn dig tilbage, og nyd et af de længere afsnit af Ugen, der blev spist. Med en beleven gæst og
vidunderlig samtalepartner.</description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2763</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/7155aa5c-5155-4f71-91f6-b38300d99471/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiNzE1NWFhNWMtNTE1NS00ZjcxLTkxZjYtYjM4MzAwZDk5NDcxIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2MTgyMDYzMH0.m_AP0024d9Zc1BvKUBFr36gk2FVWIeSyBTxlSn9Dvhw" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:27:30</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Signe Wenneberg</title>
   <description>Sæson 5, afsnit 2.

I denne uge møder vært Marie Holm journalist, grøn aktivist, foredragsholder og forfatter Signe
Wenneberg, der aldrig har prøvet at købe to-go og gerne kører en omvej for en god kop te.

Vi taler Google-søgninger, forrammekøkkener, sort te fra Irma, African Tea, hønsehold, squashkage, have, bygningskulturarv, livet på landevejen, vand på flaske, værtskab, gammeldags æblekage, Salling Super, danske æbler, stegt kylling og farmorsovs.

Marie serverer bondepige med slør, og opskriften får du som altid i slutningen af programmet.</description>
   <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2751</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/c19759b1-098a-4be3-b653-b37c0161b15d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiYzE5NzU5YjEtMDk4YS00YmUzLWI2NTMtYjM3YzAxNjFiMTVkIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2MTAxOTY1MX0.9GfbH-x6yPi8fHmEX-oVfoKUbAR31TqUlReX4hnVXyM" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:25:50</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Wafande</title>
   <description>Sæson 5, afsnit 1.

I denne uge møder vært Marie Holm sanger, musiker og pladeselskabsejer Wafande, som med egne ord kører ”ghetto gourmet” og altid kan friske en rest op.

Vi taler børnefamiliemad, franske oste, Christiania, barndommens hippiekøkken, mors urtehaver,
at være fransk-dansk-tanzaniansk, den bedste vinaigrette, tequila, AI, relasefest og ”det afrikanske
køkken”.

Marie serverer sur-sød tanzaniansk urojo-suppe med grøn mango, kokos og kartoffel. Og opskriften får du i slutningen af programmet.</description>
   <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2740</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/6bac0b71-e8d0-4d3c-9cc7-b37501671f63/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiNmJhYzBiNzEtZThkMC00ZDNjLTljYzctYjM3NTAxNjcxZjYzIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc2MTgyMDUxMX0.2e9kuCafw3NxZ7FvC98MvcBY-74BOTkFgvdPd73NXSo" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:53</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Anne Hjernøe LIVE fra Heartland</title>
   <description>Sæson 4, afsnit 10. I denne uge møder vært Marie Holm journalist, kogebogsforfatter og rejsetv-vært Anne Hjernøe live fra madscenen på Heartland festival. Vi taler proteinrig morgenmad, hytteost, buthanesisk szechuanpeber, stringent spisning, rejsetv, hvidløgsdressing, rimmet laks og madvaner når man har mistet. 

Marie serverer pisket hytteostcreme med sesam og rå grøntsager fra Økobo på Bjørnø i det sydfynske øhav.</description>
   <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 09:20:21 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2391</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/7fc103c1-17fe-481c-be42-b2fb008a0bbb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiN2ZjMTAzYzEtMTdmZS00ODFjLWJlNDItYjJmYjAwOGEwYmJiIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0OTgwNjQ2MX0.ctP7TIa7fNYM9xqk4clzLJn5nL0LmCq5bhu_yh5ppgc" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>52:18</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Joan Ørting</title>
   <description>Sæson 4, afsnit 9.

I denne uge møder vært Marie Holm sexolog Joan Ørting, der går op i mads energi/chi, og ser
paralleller mellem måden, folk spiser og er på i sengen…

Vi taler sundhed, hippiekøkken, bipollen, bearnaisesovs, peanutbuttermadder, Langeland, frie
hønseæg, sexologi, cream cakes, Câreme, ceremoniel kakao, det børnefri liv, rabarbertrifli, te og
Meyers lasagne.

Marie serverer en rigtig blomster- og bier-dessert: Danske jordbær med kamillefløde, honning og
bipollen. Opskriften får du i slutningen af programmet.</description>
   <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2371</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/b04f82fa-c3b9-4ab5-860d-b2f00167e16f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiYjA0ZjgyZmEtYzNiOS00YWI1LTg2MGQtYjJmMDAxNjdlMTZmIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0ODkyMzYyMH0.Cz_rIeGZ67kLLeUCw0IXNedj08fzcnn7WNwH_U4iGAU" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:19:26</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Rane Willerslev</title>
   <description>Sæson 4, afsnit 8.

I denne uge møder vært Marie Holm professor og eventyrer Rane Willerslev, der betragter mad som energi og som en stor-mundet sibirisk ånd, der fortærer alt omkring sig.

Vi taler sult og det at sulte, sandwiches fra Amager, McDonald's, sundhed, fedtlever, mad i ødemarken, bjørnefedt, elgtestikler, Dubai-chokolade, marv, kød, krydderfedt, is, ål og rypejagt.

Marie serverer nye kartofler med lun marv-vinaigrette og ringer til kok og slagter Michael Museth for at spørge, hvordan man laver ekstra lækkert fedt og bruger det i køkkenet.</description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2359</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/51634fa8-a8ff-4587-b99c-b2e900b6c105/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiNTE2MzRmYTgtYThmZi00NTg3LWI5OWMtYjJlOTAwYjZjMTA1Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0ODMxODg0MH0.0PYv_3qjBhN1yRN6CIj98wi7bamGEASpOfC-BmfrpqU" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:20:03</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Bo Bech</title>
   <description>Sæson 4, afsnit 7.

I denne uge møder vært Marie Holm kok og restauratør Bo Bech, der har været i faget i 31 år, og synes at det er lige så vigtigt at lære at spise mad, som at lave mad.

Vi taler baby Saffron, barselsliv, restaurant Bobe, pastakogning, personalemad, flødekartofler, menufavoritter, sortkål med blæksprutte, ramsløg og kiwi, kokkevenner, København som madby, at få bord på verdens bedste restauranter, smørbønner og første udeaften uden baby.

Marie serverer Tomat-tarte Tatin med roseneddike og oliven, og opskriften får du i slutningen af programmet.</description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2274</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/ed3fbad6-8834-4c14-9296-b2e200a36d22/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiZWQzZmJhZDYtODgzNC00YzE0LTkyOTYtYjJlMjAwYTM2ZDIyIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0ODI1ODIxOX0.Dl7ZiX11iSXKU8OuDUOqdghQYT21zbzt5k0Cviwtd-g" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:28:54</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Geo</title>
   <description>Sæson 4, afsnit 6. I denne uge møder vært Marie Holm komiker, skuespiller og forfatter Geo, der stødspiser som en krokodille, og kan gå i dage uden at indtage føde for derefter at rydde bordet!

Vi taler kaffe, mareridt, madspild, nøgenhed, småbørnefamilieliv, Gissau, Havarti-ost, ingefærshots, Geos psykopatfar, glaschampignons, traumer, Madeleine-kager, lasagne og weissbier. Marie serverer Espresso Tonics med yuzu-saft og ringer til kok Mikkel Egelund og får de bedste lasagne-fifs, ikke mindst til ”svampe-i-lasagne”-glade typer.</description>
   <pubDate>Tue, 13 May 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2263</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/97f63297-d933-4005-932d-b2db00c53c64/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiOTdmNjMyOTctZDkzMy00MDA1LTkzMmQtYjJkYjAwYzUzYzY0Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0NzEwOTI0NH0.noudyME7XHg3uSUIiKrKV4t4qbdDAknfYgPqJlbeIS0" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:26:10</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Inger Støjberg</title>
   <description>Sæson 4, afsnit 5. I denne uge møder vært Marie Holm folketingsmedlem og partileder for Danmarksdemokraterne Inger Støjberg, der spiser livretter og slik hver dag og altid har hjemmelavet mad med i frysetasken fra Nordjylland, når hun rammer København.

Vi taler smør fra Åbybro Mejeri, hjemmebag, folketingets kantine, familieopskrifter, landliv, mors hvide boller, hjemmelavet tykmælk, cola, condibøtter, gylden kylling, manden på gaden, airfryer, frysepizza, påskefrokost og mad som social markør. Marie serverer cola zero og colakage med colaglasur og ringer til madsociolog Jon Fuglsang og spørger hvorfor airfryeren af mange opfattes som noget lavstatus og det hjemmelavede som madelitært?</description>
   <pubDate>Tue, 06 May 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2249</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/41dc5884-abc4-4bc4-a8bc-b2d40095a606/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiNDFkYzU4ODQtYWJjNC00YmM0LWE4YmMtYjJkNDAwOTVhNjA2Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0NjUwNDYwMH0.6mf1aCRXeLKvvuhYCJqLZpAsph9UGjkG1Szg1hufAVo" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:27:24</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Amanda Collin</title>
   <description>Sæson 4, afsnit 4.

I denne uge møder vært Marie Holm skuespiller Amanda Collin, der lytter til kroppens behov og har skrevet sin menstruationscyklus ind i ugens maddagbog.

Vi taler svampekaffe, faste, mad på film-set, cyklus, optimale Amanda, pesto, kokosolie,
sesamsalt, glutenfri boller, børnefamilieliv, flødekærlighed og popcorn med cremefraiche.

Marie serverer glutenfri bananvafler med kokos, havregryn og kakaonibs, og opskriften får du som altid i slutningen af programmet.</description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2210</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/f837cc49-12dd-4237-9155-b2cd00ad1707/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiZjgzN2NjNDktMTJkZC00MjM3LTkxNTUtYjJjZDAwYWQxNzA3Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0NTg5OTYwOH0.fvtOxZ62Ie9OPtad9UvlH-RmykfcmhufxJGWrZyWR_s" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:25:01</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Peter Sommer</title>
   <description>Sæson 4, afsnit 3.

I denne uge møder vært Marie Holm musiker og sanger Peter Sommer, der godt kan holde 6 blus kørende i køkkenet, og har det på samme måde med madlavning som med græsslåning: man skal ikke forstyrres imens.

Vi gennemgår Peters maddagbog fra en travl tournéuge, og taler Kung Fu-is, Frikalet, livets skrøbelighed, Amager Centret, skriveri, klodens tilstand, raiders, bagstagemad, jydebirkes, koncertsind, Skanderburgeren, porretærte, Irmaprodukter og Den Gamle By i Aarhus. Marie serverer limetærte med lakridsmarengs og ringer til lakridskongen Johan Bülow for at få mere at vide om lakrids.</description>
   <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2198</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/87d270f5-d276-44d3-af5c-b2c6015a5b9a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiODdkMjcwZjUtZDI3Ni00NGQzLWFmNWMtYjJjNjAxNWE1YjlhIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0NTMxNjI3N30.lqPNSsCNSOnR88WZHXow_RGCWPEYO6oojdc3sfXoQtc" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:29:00</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Sofie Hagen</title>
   <description>Sæson 4, afsnit 2. 

I denne uge møder vært Marie Holm komiker, tykaktivist og forfatter Sofie Hagen, som spiser og drikker det, der virker – tre dage i træk – og netop er flyttet til Danmark fra UK. Vi taler tykaktivisme, det engelske køkken, survival-kits, stand-up, spiseforstyrrelse, riskogere, sjove pålægskombinationer, dobbeltfløde, proteinbudding, Sofies bog om ufrivilligt cølibat og hvad der gør sex (og mad!) så kompliceret!

Marie serverer Eton Mess, og opskriften får du i slutningen af programmet.</description>
   <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2189</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/3919e638-3580-4f1c-8d83-b2bf00a18474/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiMzkxOWU2MzgtMzU4MC00ZjFjLThkODMtYjJiZjAwYTE4NDc0Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0NDY5MDI5OH0.hesD5s0v-AOdQ0gW-DVGYz1IURHK0xVICi4AlbSBqfc" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:26:33</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Klaus Riskær Pedersen</title>
   <description>Sæson 4, afsnit 1.

I denne uge møder vært Marie Holm forretningsmand, rigmand og levemand Klaus Riskær Pedersen, der blander ungdommelig energi med gammel visdom, både når det gælder kærlighedsforhold og mad.

Vi taler kønnet smag, unge kærester, DR’s kaffe, hjemmelavet syltetøj, stenbiderrogn, digestifs, bar-code of conduct, ingefærshots, peberbøffer, gode selskaber og vinkælder-konduite.

Marie serverer stracciatella med stenbiderrogn, bergamotteolie og saltet citron, og opskriften får du i slutningen af programmet.</description>
   <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">2176</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/9830ea87-d94d-4c71-a590-b2b800ed3f2a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiOTgzMGVhODctZDk0ZC00YzcxLWE1OTAtYjJiODAwZWQzZjJhIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTc0NDExMTAyOH0.JuoIJ5mNbzuMYeezGMktR3ic9tmF42FEkgv4xVqt5-g" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:32:00</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Anja. C. Andersen</title>
   <description>Sæson 3, afsnit 8. I denne uge møder vært Marie Holm astrofysiker Anja. C. Andersen, der har det med kage som med sciencefiction-film: Det skal være helt utroligt dårligt, for at hun ikke vil bruge tid på det!

Vi taler mad i rummet, bagning i vægtløs tilstand, øllebrød, astronomi, impostor syndrome, kageappetit, rygeost og rumstationer, og så ringer Marie til superkokken Thorsten Schmidt for at høre om den menu, han udviklede til astronaut Andreas Mogensen. 

Desuden serverer Marie space-cookies med valnødder og chokolade, og opskriften får du i slutningen af programmet.</description>
   <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1906</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/7570eb56-f4c3-479e-9c2b-b25600f3c2f8/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiNzU3MGViNTYtZjRjMy00NzllLTljMmItYjI1NjAwZjNjMmY4Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczNTYyMTU4Nn0.PVvx7SuwDIuBRqSEy3267zVkoFCg3c4UmzUVn4jD9Tw" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:20:33</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Klavs Bundgaard og Allan Sindberg</title>
   <description>Sæson 3, afsnit 7. I denne uge sender vi et særafsnit, hvor &quot;Ugen, der blev spist&quot; er blevet til ”Året, der blev spist”.

Vært Marie Holm har inviteret ikke bare én, men to store, søde og sultne gæster, høstet i egne rækker. Der er nemlig tale om selveste r8Dios tilbagevendende programchef, radio- og tv-vært Allan Sindberg og radiodirektør Klavs Bundgaard.

Da de to skal holde nytår sammen, assisterer Marie dem i planlægningen af en imponerende 6-retters menu, der er gourmet i gulvhøjde. Hun har allieret sig med en perlerække af stjernekokke og eminente madmennesker: Nadine Redzepi, Mikkel
Maarbjerg, Bo Bech, Emilie Qvist Kjærgaard og Thomas Rode.

Desuden lærer Marie Klavs og Allan at anrette og pynte nytårschokoladedesserten med olivenolie, flødeskum og stjernetylle!

I anledning af julen er det et rigtigt mens-vi-venter-afsnit, som er ekstra langt og kan høres i tide til planlægning af din egen store nytårsmenu.

Glædelig jul!</description>
   <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1897</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/39857c81-51ad-434a-a1bb-b24f016ba9a5/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiMzk4NTdjODEtNTFhZC00MzRhLWExYmItYjI0ZjAxNmJhOWE1Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczNTAxNjk4Nn0.SkaGnX-17yuqNtGILuBiQo5HtILv70UcikSjjuKXMfU" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:40:39</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Morten Kirckhoff</title>
   <description>Sæson 3, afsnit 6.

I denne uge møder vært Marie Holm eventyrer, forfatter og Nul stjerner-stjerne Morten Kirckhoff, der har rejst og spist i halvdelen af verdens lande, og ikke kunne drømme om at tage danske forsyninger med i rygsækken! Medmindre det er rom af egen produktion.

Vi taler kaffe, børnekogebog, tonkabønner, hverdag, rejseliv, rom, lokale ”delikatesser”, spejderkrydderi, shawarma, og hvad der er henholdsvis det værste og det bedste, der kan ske, når man lever madmodigt?

Marie serverer braiseret ananas med rom og karamel, og opskriften får du i slutningen af programmet.</description>
   <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1887</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/f4c110a0-0703-4b21-ae7c-b248009d6b7b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiZjRjMTEwYTAtMDcwMy00YjIxLWFlN2MtYjI0ODAwOWQ2YjdiIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczNDQ1NzY1NH0.VCiOxBtQQ0uXZnsPoTCaJaj1OXfoGRDBmmQ_lHzOSww" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:20:09</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Bente Klarlund</title>
   <description>Sæson 3, afsnit 5. 

I denne uge møder vært Marie Holm professor og sundhedsekspert Bente Klarlund, der sætter det at deltage i det sociale højere end noget kostprincip, og hver onsdag samler børn, svigerbørn og børnebørn til fiskemiddag for 20 pers.

Vi taler periodisk faste, varm kakao, foccaciabrød, grøn grød-trenden, sundhed, sukkertrang, at spise sig yngre, franske kvinder, vin, tømmermænd og måltidet som kampplads.

Marie serverer vandbaseret varm chokolade a la 1825, og opskriften får du i slutningen af programmet.</description>
   <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1874</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/2182c392-2902-4994-a5d3-b24100d3148f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiMjE4MmMzOTItMjkwMi00OTk0LWE1ZDMtYjI0MTAwZDMxNDhmIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczNDM4NzYwN30.-TbH5BwAdwatrM_Sf9nYM1DoYkwXIYy2l9CZb7rWr-c" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:44</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Søs Egelind</title>
   <description>Sæson 3, afsnit 4.

I denne uge mødet vært Marie Holm skuespiller og komiker Søs Egelind, der er økologisk landmand on the side og pt. lever semi-vegansk.

Vi taler tofu, veganerliv, lørdagskylling, økologi, høns, køkkenmaskiner, komik, medicinsk cannabis og and eller gås til jul …

Marie serverer en julet salat med grønkål, radicchio og granatæblevinaigrette, og opskriften får du som altid i slutningen af programmet.</description>
   <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1860</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/e1c02d07-4ff2-48fd-86fb-b23a00f3f2c3/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiZTFjMDJkMDctNGZmMi00OGZkLTg2ZmItYjIzYTAwZjNmMmMzIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczNDM4NzU3N30.Tt8Tc5kqceUpC4eOd0sQFZ98M42iLj3AM3JZ0IfIxMs" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:18:19</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Benjamin Koppel</title>
   <description>Sæson 3, afsnit 3. I denne uge møder vært Marie Holm musiker og forfatter Benjamin Koppel, der har en bred smag, både når det gælder mad og musik, og når det handler om at improviserer i køkkenet.

Vi taler økologi, gospelsnitter, grovpasta, Københavns dyreste kringle, birkes, blæksprutter og det jødiske køkken.

Marie serverer latkes med valnødde- og rødbedecreme med peberrod, og
opskriften får du som altid i slutningen af programmet.</description>
   <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1848</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/7059a501-086b-4710-bfae-b233014d61be/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiNzA1OWE1MDEtMDg2Yi00NzEwLWJmYWUtYjIzMzAxNGQ2MWJlIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczMjU5NzU2OX0.VXSY5GwUPOizTqx_zqs4CmzrQuOtN7CnHygpOTFDTjY" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:21</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Peter Frödin</title>
   <description>Sæson 3, afsnit 2.

I denne uge møder vært Marie Holm skuespiller, sanger og forfatter Peter Frödin, der skriver alt fra børnebøger til maddagbøger i hånden og gerne laver gammeldaws frokoster.

Vi taler urtete, smørrebrød, høne i peberrod, Peters nye biografi, at komme ud af skabet, Amager og Ole Ritters æblekompot.

Marie serverer karamelliserede Amar’riddere.

Og så ringer hun til chefkonditor Lars Juul og får hans bud på en Peter Frödin-kage.</description>
   <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1788</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/29207413-67dc-49ed-8a5a-b22c00f700af/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiMjkyMDc0MTMtNjdkYy00OWVkLThhNWEtYjIyYzAwZjcwMGFmIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczMTk5MjgwNH0.4WnYvKct10RhYouoXKK_gvD43so2VsRswT-Avca11nA" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:11:35</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Claus Meyer</title>
   <description>Sæson 3, afsnit 1. Ugen, der blev spist er tilbage med en ny sæson, og i premiereafsnittet får vært Marie Holm besøg af sin gamle madhelt, Claus Meyer, der hader alt ved takeaway og elsker hverdage i køkkenet.

Vi taler frisk urtete, upåklædte morgenmøder, svampejagt, arbejdsdrift, Meyerske millioner, mad som kærlighedssprog, Frankrig, surdejsbagning, inspiration og græskarsuppe.

Marie serverer fransk svesketærte med armagnac og orangeblomst.

Og så ringer Marie til kokkelegenden Erwin Lauterbach og spørger, hvad han ville servere, hvis han fik besøg af én, hvis smagsløg han virkelig respekterer..?</description>
   <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 09:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1729</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/81ccee10-78a1-4542-9bce-b22500f99c55/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiODFjY2VlMTAtNzhhMS00NTQyLTliY2UtYjIyNTAwZjk5YzU1Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczNDM1ODI3M30.QGimxs7Sb0x0aKsrDSoaEujUysXpn0yy0u-pOEnfW4A" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:18:15</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Sussi La Cour</title>
   <description>Sæson 2 - afsnit 10. I denne uge møder vært Marie Holm tidligere pornostjerne og nu vinhotel-projektmanager Sussi La Cour, der har stor appetit og ikke kan være i et forhold med en mand, der ikke kan lave mad.

Samtalen tager udgangspunkt i dén spiste uge, der er Sussis sidste på spansk jord. Efter 7 år i Spanien er hun nemlig flyttet hjem til Danmark for en kort bemærkning.

Vi taler spansk kaffe, vinhotel i Bourgogne, livet i Spanien, havregryn, alteregoet Katja Kean, mad på pornosettet, afrodisiske fødevarer, dansk mad, salat og dét at spise alene.

Marie serverer bagte vindruer med honning og feta. Og opskriften får du som altid sidst i programmet.</description>
   <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1255</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/ac4c0ff9-620e-4c03-98df-b1c300ba5805/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiYWM0YzBmZjktNjIwZS00YzAzLTk4ZGYtYjFjMzAwYmE1ODA1Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTcyMjkxNzA4Nn0.ZUV9HwqSBueyZdTA3HeFj-gYsyysX_4DMWJB3bSiwxQ" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:34</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Jonas Bjerre</title>
   <description>Sæson 2 - afsnit 9. I denne uge møder vært Marie Holm sanger og musiker Jonas Bjerre, der steger omelet til dværghamsteren Peanut og altid er den, der står for desserten til vennemiddagen.

Vi taler Paris, sagogrød, stemmepleje, Mew, London, riders, Aperol, Tarte Tatin og Jonas’ afsky for stincky cheese.

Marie serverer en ærkefransk kirsebærkage - en clafoutis. Opskriften får du som
altid i slutningen af programmet.</description>
   <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1201</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/6ce0e479-9cf1-4a75-83db-b1bc0088f30a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiNmNlMGU0NzktOWNmMS00YTc1LTgzZGItYjFiYzAwODhmMzBhIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTcyMjg1NzAzNX0.xb2geiHHxm6UVjiT5f7mGbsOlrdoWWeJJpUb2YPpjJ0" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:23</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Lene Beier</title>
   <description>Sæson 2 - afsnit 8. I denne uge møder vært Marie Holm tv-vært Lene Beier, der laver sin egen kombucha og ikke går nogen steder uden chili i tasken!

Vi taler Landmand søger kærlighed og livet på landevejen, kommenost, Beier-familiens hotelplaner i Tyrol, grillmad og TikTok-kartofler.

Og så bliver der serveret bønner med spejlæg og masser af chili.

Marie ringer desuden til den østrigske kok Christian Gadient og får fifs til Alpehotelmad med et dansk touch.</description>
   <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1176</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/c56f985d-a28a-4e56-bfa0-b1b500f181fa/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiYzU2Zjk4NWQtYTI4YS00ZTU2LWJmYTAtYjFiNTAwZjE4MWZhIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTcyMTcwNzU0Nn0.OXtAaNgwBQMfvfy9UDjZq94dxX08bb7ICpgzWtVKqQE" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:34</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Peter Aalbæk Jensen</title>
   <description>Sæson 2 - afsnit 7. I denne uge møder vært Marie Holm filmproducent Peter Aalbæk Jensen, der er gået på semi-pension fra filmbranchen for at opbygge sin egen bæredygtige landsby, Herfølge Bjergby, avle grøntsager og grise og indimellem agere kantine-mutter på Zentropa.

Vi taler modermælk, mysli, ungarske uldgrise, bearnaise på siffonflaske, dødsangst, hasard og medister.

Marie serverer abrikosgrød med hindbær og cremesovs og ringer til kok Christian
Puglisi for at få hans ekspertbud på, hvordan man kan hylde svinet.</description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1128</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/8fb3104c-1aa6-4fe9-beae-b1ae0098c603/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiOGZiMzEwNGMtMWFhNi00ZmU5LWJlYWUtYjFhZTAwOThjNjAzIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTcyMTEwMjg3MH0.FygNnkC4iGHdhtAdSQPRh6bDmwWXVOHM7k2za7w-S54" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:14:49</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Franciska Rosenkilde</title>
   <description>Sæson 2 - afsnit 6. I denne uge møder vært Marie Holm folketingsmedlem og politisk leder af Alternativet, Franciska Rosenkilde, der med egne ord aldrig har fulgt en opskrift på noget i sit liv, og som gik fra køkkenjob til at blive borgmester over night.

Vi taler tempeh, tahini, umami i det grønne køkken, maden som
kampplads og arbejdet i restaurationsbranchen overfor arbejdet i politik.

Marie serverer ærtetatar med tahinicreme, og Franciska lærer Marie at ”afduske” en ret!</description>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1113</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/202b7148-3e14-490b-9343-b1a700eafb56/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiMjAyYjcxNDgtM2UxNC00OTBiLTkzNDMtYjFhNzAwZWFmYjU2Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTcyMDQ5Nzk3NH0.L4Lahv0BhRUyW04J9uYuPTKbyL95Wcm4HD953nAd3-c" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:31</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Søren Frank</title>
   <description>Sæson 2 - afsnit 5. I denne uge møder vært Marie Holm mad- og vinanmelder Søren Frank, der vejer sig selv og sin mad hver dag og griller de fleste aftener i den lyse sæson.

Samtalen tager udgangspunkt i en spist uge, hvor Søren både er på velhavervinskoletur til Bourgogne, til testmiddag på restaurant Kadeau på Christianshavn og hjemme hos sig selv i Kongens Lyngby.

Vi taler trofævine, fransk mad, blodpølse, madanmelderi, vinorgasmer, erotisk ladet madsprog og om at skrive på en måde, så man kan se folk i øjnene bagefter.

Marie serverer hjemmelavet umeshu-blommevin og blå ost og ringer til kok Etienne Lemaitre på Den franske Ambassade og får fifs til Bourgognemad derhjemme.</description>
   <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1102</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/c1e859e1-d6ea-4161-9cc2-b1a00149a5d9/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiYzFlODU5ZTEtZDZlYS00MTYxLTljYzItYjFhMDAxNDlhNWQ5Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTcxOTg5MzE0MX0.vb0ZtKSQtODVHZ2EdD2HKB2u0BeH7A2syYPwwU1Xr8g" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:43</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Bodil Jørgensen</title>
   <description>Sæson 2 - afsnit 4. I denne uge møder vært, Marie Holm, skuespiller Bodil Jørgensen, der har lært hjemmefra, at først spiser man rugbrød – så kage.

Selv har hun skabt et hjem med falafeljern og Herbes de Provence.
Vi taler fedtemadder, henkogning, kørelakridser, mad på settet, Master Fatman, minestrone og Frøken Jensen.

Bodil fortæller en søndagshistorie fra det virkelige liv, og Marie serverer en
selvsovsende fadbrownie – opskriften får du som altid sidst i programmet.</description>
   <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1068</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/1a04065d-ba16-4935-84f2-b19900c53c5f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiMWEwNDA2NWQtYmExNi00OTM1LTg0ZjItYjE5OTAwYzUzYzVmIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTcxOTI4ODM3M30.1jkv8xnES3_JMp6qTVnSVBuvJlYEogJ9gytEFESMcgs" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:52</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Christina Rosendahl</title>
   <description>Sæson 2 - afsnit 3. I denne uge møder vært, Marie Holm, filminstruktør Christina Rosendahl til en samtale om en meget atypisk spist uge i hendes liv, nemlig den store premiereuge på hendes biograffilm ”Fuld af kærlighed”.

Hvad spiser en filminstruktør på vej til den røde løber, og hvad skåler man i til gallaen på en film om alkoholismens konsekvenser?

Vi taler anmeldelser, rå bælgfrugter, mad som filmsprog, og hvad det gør ved ens
alkoholvaner senere i livet, når man vokser op med en alkoholmisbrugende far?

Marie serverer en Dutch Baby – opskriften får du som altid sidst i programmet.</description>
   <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1061</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/f08e0cff-0a84-4d8e-ae28-b192014c463a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiZjA4ZTBjZmYtMGE4NC00ZDhlLWFlMjgtYjE5MjAxNGM0NjNhIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTcxODY4MzU4MX0.3XJ6nYc9OHdYNfdNVfB_lPZ4FA9f_wArYgjs-ywWUZA" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:58</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Rasmus Bruun LIVE fra Heartland</title>
   <description>Sæson 2 - afsnit 2. I denne uge møder vært, Marie Holm, skuespiller, satiriker og r8Dio-ikon, Rasmus Bruun, live fra Heartland Festival. Det er den ægte Rasmus Bruun - ham der spiser grøn grød og drikker 15 glas danskvand med citrus i løbet af dagen for at kontrollere sin hedonistiske natur.

Vi taler espresso, polenta, lørdagskylling og drømmen om at åbne kebabstedet Dönersvinet.

Marie serverer kefirkoldskål med rosenvand, og Rasmus læser opskriften op for det ellevilde live-publikum.</description>
   <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 16:36:14 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1055</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/9a1c0f3f-2e2c-4129-bcc9-b18e010cdaa1/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiOWExYzBmM2YtMmUyYy00MTI5LWJjYzktYjE4ZTAxMGNkYWExIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTcxODI5NjYxNn0.wdJakVaJGlKUAlcYwCtNmj8T5tYNI-UhLTqs3EXsZMI" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>53:10</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Søren Ryge Petersen</title>
   <description>Sæson 2 - afsnit 1. Sæsonpremiere: I denne uge møder vært, Marie Holm, tv-legende, havemand og historiefortæller, Søren Ryge Petersen, der ikke kunne drømme om at drikke kaffe uden noget til, og som spiser kage 6-8 gange i døgnet.

Udover kage taler vi sovs, børnebørn, økologi og det at have en køkkenhave på 500 kvadratmeter, når man nærmer sig 79 år.

Marie serverer hindbærmedaljer med vaniljecreme og flødeskum, og Søren
fortæller anekdoter.

Så lav en kop kaffe, tænd piben, og lyt til en gang slow r8Dio.</description>
   <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">1042</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/9496c636-3f31-4499-b195-b18400b9cce1/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiOTQ5NmM2MzYtM2YzMS00NDk5LWIxOTUtYjE4NDAwYjljY2UxIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTcyNTM1NTYzN30.VSdBalRGY1-aFo-K1tt_EOHZS5KmEeW8RjyY_W8QC5I" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:22:09</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Jytte Vikkelsøe</title>
   <description>Afsnit 10. I denne uge møder vært Marie Holm, parterapeut, kærlighedsekspert og forfatter Jytte Vikkelsø, der har et kysk forhold til mad og glemmer at spise, når hun er i haven eller når hun skriver.

Vi taler birchermysli, havepassion, hyldebærsuppe og mad som kærlighedssprog.

Marie serverer bagte rabarber med rosengeranium og kærnemælkspannacotta. Og ringer til madhistoriker og museumsinspektør Bettina Buhl, der ved en masse om gamle landbohaver og danske rabarbersorter</description>
   <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">976</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/16fc709d-7c41-4525-875e-b14c00cdaf1c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiMTZmYzcwOWQtN2M0MS00NTI1LTg3NWUtYjE0YzAwY2RhZjFjIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczOTE4NTU2MX0.g1_cv3jGjfaZiVdl5q4VJF-Fl39cunj0byDKEKdAdKM" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:16:13</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Nadine Levy Redzepi</title>
   <description>Afsnit 9. I denne uge møder vært Marie Holm kogebogsforfatter og opskriftsudvikler Nadine Levy Redzepi, hvis verdensberømte arbejdsplads, Noma, OG verdensberømte efternavn gør, at hun nok spiser bedre end de fleste!

Vi taler fly-madpakker, at bruge fermenteringer som genvej til velsmag i hjemmekøkkenet (der er for eksempel fifs til den bedste kødsauce) og hvad man serverer, når man får verdens største stjernekokke til middag derhjemme. Og hvordan man egentlig tackler altid at blive nævnt som ”René Redzepis kone”.

Marie serverer Madeleinekager med English Breakfast Tea. Og opskriften, siger du måske? Den får du som altid i slutningen af programmet.</description>
   <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">968</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/d3e2c1f9-0cd6-4b61-93b3-b14200d087b7/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiZDNlMmMxZjktMGNkNi00YjYxLTkzYjMtYjE0MjAwZDA4N2I3Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczOTE4NTUwMX0.Mb6dh_c0VwGNK0Ll4ulloWUwfRbcjN41oLLtyp3d3Xo" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:14</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Umut Sakarya</title>
   <description>Afsnit 8. I denne uge møder vært Marie Holm kok Umut Sakarya, der har anden gastronomisk baggrund end dansk og alligevel er mest kendt for sit flæskede danskerkøkken.

Vi taler bl.a. Umuts tyrkiske barndomsmad, fårehovedkogning, mødet med rugbrød og bærlykke på en fynsk villavej. Men også fedtsugning og vægtkontrol og om hvor nederen det er, når der går nationalistisk politik i dansk mad.

Marie serverer suppe med kylling, hvide bønner, ramsløg og spinat. Og opskriften, siger du måske? Den får du som altid i slutningen af programmet.</description>
   <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">959</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/f17daaa4-4560-4fb6-b5fd-b13b00ee44cb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiZjE3ZGFhYTQtNDU2MC00ZmI2LWI1ZmQtYjEzYjAwZWU0NGNiIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczOTE4NTQ3Mn0.Hek7qy5-1LWIuuehPLHyXe_ghUf1PCsAE-A9oBAYAQ4" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:47</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Chris Pedersen</title>
   <description>Afsnit 7. I denne uge møder vært Marie Holm kulturjournalist Chris Pedersen, der kalder sig selv ”en banal spiser, der spiser det, der er”. Til gengæld har han en stor appetit på kunst og kultur og æder 5-6 aviser hver morgen. Vi taler linsebolognese, stuvet hvidkål og mad som ”madkultur”, og Marie ringer til direktør i Madkulturen, Judith Kyst, og spørger til danskernes madvaner.

Og med to fynboer i studiet, kan der jo kun serveres én ting: nemlig brunsviger!</description>
   <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">948</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/92ea87c6-1fec-45c1-ad92-b1370090aa17/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiOTJlYTg3YzYtMWZlYy00NWMxLWFkOTItYjEzNzAwOTBhYTE3Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczOTE4NTQxMH0.tJ6cw1Ic_14KAAlDw5iLg8ejQnl6n5v6uZDuBzpLf_I" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:08:48</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Andrea Elisabeth Rudolph</title>
   <description>Afsnit 6. I denne uge møder vært Marie Holm grundlægger af skønhedsbrandet Rudolph Care, radio- og tv-vært Andrea Elisabeth Rudolph. Til en af de der særlige samtaler, der bevæger sig ubesværet fra remouladeglæde og sønderjysk kagesult til brystrekonstruktion og måden en kræftsygdom forandrer én på.

Vi spiser Organic, Sustainable, Luxurious Bananabread med pisket smør. Og Marie ringer til Noma og spørger Head of Research &amp; Development Mette Søberg, hvordan man kan kokkerere noget a la Nomas legendariske sellerishawarma i eget køkken.</description>
   <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">933</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/07e93c91-b62d-42e7-8719-b13000c90394/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiMDdlOTNjOTEtYjYyZC00MmU3LTg3MTktYjEzMDAwYzkwMzk0Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczOTE4NTM4MH0.fLXJZ8l-0L82UNEm446mMJCPBsBGO3G1qX5hLMrSB6Y" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:10:35</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Anders Morgenthaler</title>
   <description>Afsnit 5. I denne uge møder vært Marie Holm filminstruktør, tegner, komiker og klimaaktivist Anders Morgenthaler, der med egne ord ”hegner sin diæt ind i begrænsninger”. Vi taler bl.a. plantebaseret mad, ADHD, stiv pik, dansk landbrug og det kreativt frisættende ved omstilling.

Og spiser glaserede gulerødder på hummus af danske ingridærter. Marie ringer desuden til professor, Jonatan Leer, og spørger hvorfor kød opfattes som en maskulin spise?</description>
   <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">918</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/dc685728-44b9-479d-8d5a-b12900943abb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiZGM2ODU3MjgtNDRiOS00NzlkLThkNWEtYjEyOTAwOTQzYWJiIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczOTE4NTM1MH0.TR_8h6mN9Ddc-40c2jw03b_W4jgwA4DEA-XFtBSV1Ps" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:19</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Lotte Tegner Freddie</title>
   <description>Afsnit 4. I denne uge har vært, Marie Holm, besøg af modeikon og verdensdame, Lotte Tegner Freddie, der flittigt deler sparetips på Instagram, drikker vin til frokosten og gerne give et silde-kit i gave.

Vi taler mode, pinlige pølser og maden i et borgerhjem under 2. verdenskrig og spiser galettes au fromage. Marie ringer desuden til kok, Frederik Bille-Brahe og taler madmode.</description>
   <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">906</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/b3a931b8-c2be-400e-9532-b122008d8788/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiYjNhOTMxYjgtYzJiZS00MDBlLTk1MzItYjEyMjAwOGQ4Nzg4Iiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczOTE4NTMyMH0.g3J6hSmZcejrZiRudzWIkgYVFmNvoOx0kj1YuKhujM8" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:09:08</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Jesper Stein</title>
   <description>Afsnit 3. I denne uge møder vært, Marie Holm, forfatter, Jesper Stein, der skriver krimier og autofiktion på en benzin af te og grøn grød. Og med egne ord er en ”glad ædru alkoholiker”, der gerne fråder i chokolade, og ikke skammer sig over at bestille cola til Michelin-mad.

Vi spiser earl grey-kage med tecreme og ringer til konditor Nanna Pörtner og taler gammeldags æblekage uden alkohol.</description>
   <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">895</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/82484ca2-c846-4d87-9002-b11b00c08153/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiODI0ODRjYTItYzg0Ni00ZDg3LTkwMDItYjExYjAwYzA4MTUzIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczOTE4NTI5Mn0.Kxs7PR6mOLWXWQZFvt4zJyeF14KCKq5vAkoxWAo6RCQ" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:02:15</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Sharin Foo</title>
   <description>Afsnit 2. I denne uge møder vært, Marie Holm, musiker Sharin Foo, der laver sin egen mandelmælk, plukker mandariner af egen avl i sin have i LA og har skiftet backstage-vodkaen ud med sundere sager, når hun turnerer med Raveonettes.

Vi spiser marokkansk appelsinkage og ringer til Bo Bech og får kokketips om okra.</description>
   <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">885</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/ca4980ab-b066-472f-9faa-b11400b731eb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiY2E0OTgwYWItYjA2Ni00NzJmLTlmYWEtYjExNDAwYjczMWViIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTczOTE4NTI2M30.beaI-lrXDlhrxR57-3HgJIB1MMMmwp_pYGCVHi720eg" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:07:07</itunes:duration>
  </item>
  <item>
   <title>Thomas Korsgaard</title>
   <description>Afsnit 1. I første program møder vært, Marie Holm, forfatter Thomas Korsgaard, der skriver bedst i forsovet tilstand, hvor selvkritikken ikke er vågnet endnu. Og som aldrig havde set en aubergine, før han flyttede til København.

Vi spiser bananromkugler i studiet og ringer til mesterkok Bo Bech og får gode grøntsagsfifs.</description>
   <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
   <guid isPermaLink="false">873</guid>
   <enclosure url="https://traffic.omny.fm/d/clips/504fd940-e457-44cf-9019-abca00be97ea/f4f00dfc-199f-47dd-8c01-b10d015a52de/37314c5c-8fc3-4d9f-a7d2-b10d015cae5b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=dad59177-729f-480e-819f-b10d015c3c5b&amp;accessToken=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCIsImtpZCI6InhmbXplc2NPUVVDcUg3RU5BVjI0cGcifQ.eyJjbGlwIjoiMzczMTRjNWMtOGZjMy00ZDlmLWE3ZDItYjEwZDAxNWNhZTViIiwia2V5IjoiKiIsImlhdCI6MTcyNTM1NTYzN30.NRdBEE7yTDZ66mLoQ7px1898Sc2RPvz-F_g5raWcUQ4" length="0" type="audio/mpeg"/>
   <itunes:duration>01:06:25</itunes:duration>
  </item>
 </channel>
</rss>
