<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>24syv Dokumentar</title>
    <description>24syv Dokumentar er resultatet af ugens samlede Råbånd - klippet sammen til en dokumentar på en time.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/9442f838-c9c4-4449-b9e5-e6a4258ed869</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/a3a0e183-2b15-407d-af0f-5fefa6d53f81_400x400.png</url>
      <title>24syv Dokumentar</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/9442f838-c9c4-4449-b9e5-e6a4258ed869</link>
    </image>
    <item>
      <title>Hele Danmarks Helle</title>
      <description>Helle Thorning-Schmidt har hidtil holdt sig tilbage i forhold til fortællingen om sin tid i socialdemokratiet. Men nu åbner hun døren på klem og fortæller om den til tider barske tid i S, og om en meget voldsom 1. maj. Udsendelsen rummer også personlige fortællinger om hendes forældres skilsmisse, hendes oplevelse af terrorangrebet i Krudttønden, hvordan det er at bære et underernæret barn og hvorfor det at flytte til London hjalp hende til at udvikle sig selv. Optagelse og tilrettelæggelse: Iben Maria Zeuthen. Klip og mix: Morten Narvedsen. Redaktør: Mikkel Clausen</description>
      <guid isPermaLink="false">5e3d83a1-f8fc-4ab0-94b1-8dfb0b5555cc</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:30:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cf3626d7-c06b-4ed5-9b00-390e87ee91fb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fff20f5c-a695-4ad0-b8b9-1258afbc5b6f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hele Danmarks Casper</title>
      <description>For nylig fandt Casper Christensen en tegning, han havde tegnet som lille. Den forestillede en mild mand i kassebukser. En figur der ikke kunne ligge ham fjernere. Dengang sad han med et stort behov for at blive set og en drøm om at blive berømt. Der skulle automatrifler i Las Vegas, drukture i Thailand og et meget dyrt hus på Frederiksberg til før at Casper indså, at det ikke handlede om at blive set, det handlede om selv at se. Og desuden, at han nu selv er blevet den mand han tegnede som dreng. Optagelse og tilrettelæggelse: Iben Maria Zeuthen. Redaktør: Mikkel Clausen. Klip og mix: Kim G Hansen</description>
      <guid isPermaLink="false">e920df8d-92e7-45d5-8e12-2c0dc3ee5745</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a70c7e1a-5c52-4a71-a16f-538a9c0ddc58.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f1a2cef-0bb7-47a6-a878-6bfe7262f1af_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hele Danmarks Ghita</title>
      <description>‘Det er dybt forfærdeligt, sårende og udleverende’, siger Ghita Nørby til Iben Maria Zeuthens forsøg på at lave et tilbundsgående portræt af den store skuespillerinde. På det tidspunkt har mødet mellem dem kun varet ni minutter. Resten af interviewet viser nogle sider af Hele Danmarks Ghita, som nok vil komme bag på de fleste lyttere. En smertefuld samtale om at være ung og gammel, stor og lille, mor og datter, klog og dum. Optagelse: Iben Maria Zeuthen. Tilrettelæggelse: Iben Maria Zeuthen, Mikkel Clausen og Kim G Hansen. Klip og mix: Kim G Hansen. Redaktør: Mikkel Clausen.</description>
      <guid isPermaLink="false">0f241922-bbda-41e1-a0fb-fa6f090ee986</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:11:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/93ab1e4d-a75b-4824-8a2d-eab33627b470.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/77f41f1c-491a-4e3f-8142-24f9ceb42e64_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
